[
  {
    "questionNum": 19001,
    "questionText": " രാഷ്ട്രപതിയുടെ വെള്ളി മെഡല്‍ നേടിയ ആദ്യ മലയാള ചിത്രം? ",
    "answerText": " ചെമ്മീന്‍(സംവിധാനം: രാമു കാര്യാട്ട്) "
  },
  {
    "questionNum": 19002,
    "questionText": " ചന്ദ്രയാൻ പേടകത്തെ വഹിച്ചുകൊണ്ടുപോയ റോക്കറ്റ്? ",
    "answerText": " PSLV C XI"
  },
  {
    "questionNum": 19003,
    "questionText": " മിനിസ്ട്രി ഓഫ് സ്റ്റേറ്റ് സെക്യൂരിറ്റി ഏത് രഹസ്യാന്വേഷണ ഏജൻസിയാണ്? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 19004,
    "questionText": " 2011 ൽ മുട്ടത്തുവർക്കി പുരസ്കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക്? ",
    "answerText": " സാറാ ജോസഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 19005,
    "questionText": " ന്യൂ ഡെവലപ്‌മെന്റ് ബാങ്ക് ഏത് സംഘടനയുടെ ബാങ്കാണ്? ",
    "answerText": " ബ്രിക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 19006,
    "questionText": " ബൈ ഫോക്കൽ ലെൻസ് കണ്ടു പിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ബെഞ്ചമിൻ ഫ്രാങ്ക്ളിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 19007,
    "questionText": " ബ്രഹ്മ സമാജ് (ബ്രഹ്മ സഭ) (1828) - സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " - രാജാറാം മോഹൻ റോയി "
  },
  {
    "questionNum": 19008,
    "questionText": " സ്വർണ്ണത്തിന്‍റെ പരിശുദ്ധി അംഗീകരിക്കുന്ന മുദ്ര? ",
    "answerText": " BlS ഹാൾമാർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 19009,
    "questionText": " 2012 ൽ മുട്ടത്തുവർക്കി പുരസ്കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക്? ",
    "answerText": " എൻ.പ്രഭാകരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 19010,
    "questionText": " പെരിയാറിൽ ഏതു വർഷമുണ്ടായ വെള്ളപ്പൊക്കത്തെ തുടർന്നാണ് കൊടുങ്ങല്ലൂർ അഴിമുഖം നികന്നു പോയത് ? ",
    "answerText": 1341
  },
  {
    "questionNum": 19011,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണഗുരുവിന്‍റെ ജീവിതം ആസ്പദമാക്കി ഗുരു എന്ന നോവൽ രചിച്ചത്-? ",
    "answerText": " കെ.സുരേന്ദ്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 19012,
    "questionText": " സർവരാജ്യസഖ്യം സ്ഥാപിതമായ വർഷം? ",
    "answerText": 1920
  },
  {
    "questionNum": 19013,
    "questionText": " പൊതിയിൽ സെൽവൻ എന്നറിയപ്പെടുന്ന ആയ് രാജാവ്? ",
    "answerText": " തിതിയൻ "
  },
  {
    "questionNum": 19014,
    "questionText": " നക്ഷത്രങ്ങളുടെ തിളക്കത്തിന് കാരണം? ",
    "answerText": " റിഫ്രാക്ഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 19015,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ റൺവേയുള്ള വിമാനത്താവളം? ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി അന്താരാഷ്ട്ര വിമാനത്താവളം "
  },
  {
    "questionNum": 19016,
    "questionText": " വൈവിദ്ധ്യത്തിലും ഒരുമിച്ച് എന്നത് ഏത് സംഘടനയുടെ ആപ്തവാക്യമാണ്? ",
    "answerText": " യൂറോപ്യൻ യൂണിയൻ. "
  },
  {
    "questionNum": 19017,
    "questionText": " പുതുവൈപ്പ് സംവത്സരം ആരംഭിച്ചതെന്ന് ? ",
    "answerText": 1341
  },
  {
    "questionNum": 19018,
    "questionText": " സന്മാർഗ്ഗപ്രദീപ സഭ സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " കുമ്പളം "
  },
  {
    "questionNum": 19019,
    "questionText": " 99  ലെ വെള്ളപ്പൊക്കം ഉണ്ടായ വർഷം? ",
    "answerText": " 1924 ( കൊല്ലവർഷം : 1099) "
  },
  {
    "questionNum": 19020,
    "questionText": " ഗോത്ര സമര നേതാവായ ബിർസാമുണ്ടയെ കേന്ദ്ര കഥാപാത്രമാക്കി അരണ്യേർ അധികാർ എന്ന ബംഗാളി നോവൽ രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " മഹാശ്വേതാദേവി "
  },
  {
    "questionNum": 19021,
    "questionText": " തെക്കുപടിഞ്ഞാറൻ കാലവർഷക്കാറ്റിന്റെ ഗതി കണ്ടുപിടിച്ച ഈജിപ്ഷ്യൻ നാവികൻ ആര്? ",
    "answerText": " ഹിപ്പലാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 19022,
    "questionText": " ആർ. ബി.ഐ ഗാന്ധി സീരിസിലുള്ള നോട്ടുകൾ പുറത്തിറ ക്കി തുടങ്ങിയത്? ",
    "answerText": " 1996 മുതൽ "
  },
  {
    "questionNum": 19023,
    "questionText": " 'കറുത്ത പൊന്ന്' എന്നറിയപ്പെട്ട കേരളത്തിലെ സുഗന്ധദ്രവ്യം ഏത്? ",
    "answerText": " കുരുമുളക് "
  },
  {
    "questionNum": 19024,
    "questionText": " കാലു കൊണ്ട് രുചിയറിയുന്ന ജീവി? ",
    "answerText": " ചിത്രശലഭം "
  },
  {
    "questionNum": 19025,
    "questionText": " വടക്കേ അമേരിക്കയിലെ ഏറ്റവും വലിയ തടാകം? ",
    "answerText": " ടിറ്റിക്കാക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 19026,
    "questionText": " ചാണക്യന്റെ അർഥശാസ്ത്രത്തിൽ 'ചൂർണി' എന്ന് വിളിക്കപ്പെടുന്ന കേരളത്തിലെ നദി ? ",
    "answerText": " പെരിയാർ "
  },
  {
    "questionNum": 19027,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏത് നദിയാണ് പ്രാചീനകാലത്ത് 'ബാരിസ് ' എന്നറിയപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " പമ്പ "
  },
  {
    "questionNum": 19028,
    "questionText": " ‘ശങ്കരക്കുറുപ്പ് വിമർശിക്കപ്പെടുന്നു’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " സുകുമാർ അഴീക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 19029,
    "questionText": " ‘മാനസി’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " മാധവിക്കുട്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 19030,
    "questionText": " മലബാറിലെ ആ പേരിൽ വിളിച്ച ആദ്യത്തെ വിദേശ സഞ്ചാരി ? ",
    "answerText": " അൽബെറുണി "
  },
  {
    "questionNum": 19031,
    "questionText": " 'മുഷക വംശം' എന്ന സംസ്കൃത മഹാകാവ്യത്തിന്റെ കർത്താവ്? ",
    "answerText": " അതുലൻ "
  },
  {
    "questionNum": 19032,
    "questionText": " അല്ലാരഖാഖാൻ ഏത് സംഗീത ഉപകരണവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " തബല "
  },
  {
    "questionNum": 19033,
    "questionText": " കേരളീയനെഴുതിയ ആദ്യത്തെ കേരളചരിത്രഗ്രന്ധമേത് ? ",
    "answerText": " ശൈഖ് സൈനുദ്ദീന്റെ തുഹ്ഫത്തുൽ മുജാഹിദ്ദീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 19034,
    "questionText": " ആധുനിക രീതിയിലുള്ള ATM കണ്ടു പിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഡൊണാൾഡ് സി. വെറ്റ് സെൽ "
  },
  {
    "questionNum": 19035,
    "questionText": " ബ്ലാക്ക് ഹോൾ ദുരന്തം നടന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " കൽകത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 19036,
    "questionText": " മലേഷ്യയുടെ ഭരണ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " പുത്രജയ "
  },
  {
    "questionNum": 19037,
    "questionText": " കൂടുതൽ പാട്ടം നല്കുവാൻ തയ്യാറുള്ള കുടിയാന് പഴയ കുടിയാനെ ഒഴിവാക്കി ഭൂമി ചാർത്തിക്കൊടുക്കുന്ന സമ്പ്രദായം? ",
    "answerText": " മേൽച്ചാർത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 19038,
    "questionText": " റഷ്യൻ പ്രസിഡന്റായ കൊസിഗിന്‍റെ സാന്നിദ്ധ്യത്തിൽ ഒപ്പുവച്ച കരാർ? ",
    "answerText": " താഷ‌്‌കന്റ് കരാർ "
  },
  {
    "questionNum": 19039,
    "questionText": " കേരളത്തെക്കുറിച്ച് പരാമർശമുള്ള ആദ്യ സംസ്കൃതകൃതി ? ",
    "answerText": " ഐതരേയ ആരണ്യകം "
  },
  {
    "questionNum": 19040,
    "questionText": " ചന്ദ്രനിലെ രഹസ്യങ്ങൾ തേടി നാസയുടെ ചെറു പര്യവേക്ഷണ പേടകം ഏത് ? ",
    "answerText": " ലാഡി (മൈനോട്ടർ എന്ന റോക്കറ്റ് ഉപയോഗിച്ച് വിക്ഷേപിച്ചു.) "
  },
  {
    "questionNum": 19041,
    "questionText": " ആഡം സ്മിത്ത് ജനിച്ച രാജ്യം? ",
    "answerText": " സ്കോട്ട്ലൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 19042,
    "questionText": " ലോക സാമ്പത്തിക ഫോറത്തിന്റെ ആഗോള മത്സര ക്ഷമതയിൽ ആദ്യ സ്ഥാനത്തുള്ള രാജ്യം ഏത് ? ",
    "answerText": " സ്വിറ്റ്സർലാൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 19043,
    "questionText": " ആൽബർട്ട് ഐൻസ്റ്റീൻ വിശിഷ്ട ആപേക്ഷിക സിദ്ധാന്തം അവതരിപ്പിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1905
  },
  {
    "questionNum": 19044,
    "questionText": " HDI നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": 1990
  },
  {
    "questionNum": 19045,
    "questionText": " തിരു-കൊച്ചി സംസ്ഥാനം രൂപീകരിക്കുമ്പോള്‍ തിരുവിതാംകൂര്‍ പ്രധാനമന്ത്രി? ",
    "answerText": " പറവൂര്‍ ടി.കെ.നാരായണപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 19046,
    "questionText": " ഏറ്റവും പഴക്കമുള്ള തിരുവിതാംകൂർ നാണയം? ",
    "answerText": " കലിയുഗരായൻ പണം "
  },
  {
    "questionNum": 19047,
    "questionText": " ശൂന്യാകാശത്തിൽ നിന്നും നോക്കുമ്പോൾ ഭൂമി നീല നിറത്തിൽ കാണപ്പെടാൻ കാരണം? ",
    "answerText": " ജലത്തിന്റെ സാന്നിധ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 19048,
    "questionText": " ഇലക്ട്രിക് ചാർജിന്‍റെ സാന്നിധ്യം അറിയാനുള്ള ഉപകരണം? ",
    "answerText": " ഇലക്ട്രോ സ്കോപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 19049,
    "questionText": " ലോക സാമ്പത്തിക ഫോറത്തിന്റെ ആഗോള മത്സര ക്ഷമതയിൽ ഇന്ത്യയുടെ സ്ഥാനം എത്ര ? ",
    "answerText": 60
  },
  {
    "questionNum": 19050,
    "questionText": " കേരളാ പി.എസ് .സി ആദ്യമായി ഓണ്ലൈൻ പരീക്ഷ നടത്തിയത് ഏത് പോസ്റ്റിലേക്ക് ? ",
    "answerText": " KSRTC അസിസ്റ്റന്റ് എൻജിനീയർ തസ്തിക "
  },
  {
    "questionNum": 19051,
    "questionText": " ഇന്തോനേഷ്യക്ക് സ്വതന്ത്ര്യം നേടിക്കൊടുത്ത നേതാവ്? ",
    "answerText": " അഹമ്മദ് സുകോർണോ "
  },
  {
    "questionNum": 19052,
    "questionText": " സവർണ്ണ ഹിന്ദുക്കൾക്കെതിരായ സമരത്തിന്‍റെ ഭാഗമായി മനുസ്മ്രുതി കത്തിച്ച നേതാവ്? ",
    "answerText": " ബി.ആർ. അംബേദ്ക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 19053,
    "questionText": " ബ്രീട്ടീഷ് ഭരണകാലത്ത് മലബാര്‍ ജില്ലയുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 19054,
    "questionText": " 1920 ല്‍ കൊൽക്കത്തയില്‍ നടന്ന INC പ്രത്യേക സമ്മേളനത്തിന്‍റെ അധ്യക്ഷന്‍? ",
    "answerText": " ലാലാ ലജ്പത് റായി "
  },
  {
    "questionNum": 19055,
    "questionText": " സഹകരണ ബാങ്കുകളിലെ ഒറ്റത്തവണ തീർപ്പാക്കൽ പദ്ധതിയുടെ പേര് എന്ത് ? ",
    "answerText": " ആശ്വാസ് (കുടിശ്ശിക നിവാരണം കേരളീയം എന്ന പേരിലും അറിയപ്പെട്ടു.) "
  },
  {
    "questionNum": 19056,
    "questionText": " കോംഗോ പ്രസിഡന്‍റ്ന്‍റെ ഔദ്യോഗിക വസതി? ",
    "answerText": " മാർബിൾ കൊട്ടാരം "
  },
  {
    "questionNum": 19057,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ വിമാനത്താവളങ്ങളുള്ള സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്ര "
  },
  {
    "questionNum": 19058,
    "questionText": " 2013 ലെ പത്മ പ്രഭാ പുരസ്കാരം ലഭിച്ചത് ആർക്ക് ? ",
    "answerText": " വിജയലക്ഷ്മി "
  },
  {
    "questionNum": 19059,
    "questionText": " ഭൂമിയുടെ ഉത്തരധ്രുവം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സമുദ്രം? ",
    "answerText": " ആർട്ടിക് സമുദ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 19060,
    "questionText": " ഇരുമ്പിന്റെ മാംസപേശികളും ഉരുക്കിന്റെ ഞരമ്പുകളുമാണ് നമ്മുടെ നാടിനാവശ്യം എന്ന് പറഞ്ഞത്? ",
    "answerText": " സ്വാമി വിവേകാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 19061,
    "questionText": " 2013 ലെ ചങ്ങമ്പുഴ പുരസ്കാരം ലഭിച്ചത് ആർക്ക് ? ",
    "answerText": " എസ്.രമേശൻ നായർ (ഗ്രമാക്കുയിൽ എന്ന കവിതാ സമാഹാരത്തിന് ) "
  },
  {
    "questionNum": 19062,
    "questionText": " മുന്തിരി വിപ്ലവം അരങ്ങേറിയ രാജ്യം? ",
    "answerText": " മോൾഡോവ "
  },
  {
    "questionNum": 19063,
    "questionText": " തുരുമ്പിക്കാത്ത സ്റ്റീൽ? ",
    "answerText": " സ്റ്റെയിൻലസ് സ്റ്റിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 19064,
    "questionText": " ഹാങ്ങിംഗ് ഗാർഡൻ എവിടെയായിരുന്നു? ",
    "answerText": " ബാബിലോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 19065,
    "questionText": " കേന്ദ്ര ആഭ്യന്തരമന്ത്രിയായി പ്രവർത്തിച്ച ഏക കമ്മ്യൂണിസ്റ്റ് നേതാവ്? ",
    "answerText": " ഇന്ദ്രജിത്ത് ഗുപ്ത "
  },
  {
    "questionNum": 19066,
    "questionText": " ഇറ്റാലിയൻ ഫോർമുല വണ് കാറോട്ട മത്സരത്തിൽ കിരീടം നേടിയത് ആര് ? ",
    "answerText": " സെബാസ്റ്റ്യൻ വെറ്റൽ "
  },
  {
    "questionNum": 19067,
    "questionText": " വർണവിവേചന ദിനം? ",
    "answerText": " മാർച്ച് 21 "
  },
  {
    "questionNum": 19068,
    "questionText": " ഇന്ത്യയില്‍ ടൂറിസം സൂപ്പര്‍ ബ്രാന്‍റ് പദവിക്ക് അര്‍ഹമായ ഏക സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 19069,
    "questionText": " പഞ്ചാബിന്‍റെയും ഹരിയാനയുടേയും പൊതു തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ചണ്ഡിഗഢ് "
  },
  {
    "questionNum": 19070,
    "questionText": " 2020 ലെ സമ്മർ ഒളിമ്പിക്സ് ആതിഥ്യം വഹിക്കാൻ തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ട രാജ്യം? ",
    "answerText": " ടോകിയോ (ജപ്പാൻ) "
  },
  {
    "questionNum": 19071,
    "questionText": " അന്തരീക്ഷത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന അലസവാതകം? ",
    "answerText": " ആർഗൺ "
  },
  {
    "questionNum": 19072,
    "questionText": " ‘വാല്യൂ ആന്‍റ് ക്യാപിറ്റൽ’ എന്ന സാമ്പത്തിക ശാസത്ര ഗ്രന്ഥം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജോൺ ആർ റിക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 19073,
    "questionText": " നവരത്നങ്ങള്‍ ഏത് ഗുപ്തരാജാവിന്‍റെ സദസ്സാണ്? ",
    "answerText": " ചന്ദ്രഗുപ്തന്‍ II "
  },
  {
    "questionNum": 19074,
    "questionText": " സര്‍ക്കാരിയ കമ്മീഷന്‍ എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " കേന്ദ്രസംസ്ഥാന ബന്ധങ്ങള്‍ (1983) "
  },
  {
    "questionNum": 19075,
    "questionText": " മോഹൻജദാരൊ ;ഹാരപ്പ എന്നീ പ്രാചീന നഗരങ്ങൾ ഇന്ന് ഏത് രാജ്യത്ത് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു? ",
    "answerText": " പാകിസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 19076,
    "questionText": " 2020 ലെ സമ്മർ ഒളിമ്പിക്സ് ആതിഥ്യം വഹിക്കാൻ മത്സര രംഗത്ത് ഉണ്ടായിരുന്ന രാജ്യങ്ങൾ ഏതൊക്കെ ? ",
    "answerText": " ടോകിയോ (ജപ്പാൻ), മാഡ്രിഡ് (സ്പെയിൻ), ഇസ്താംബുൾ(തുർക്കി) "
  },
  {
    "questionNum": 19077,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടനയുടെ സംരക്ഷകൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " സുപ്രീംകോടതി "
  },
  {
    "questionNum": 19078,
    "questionText": " നെല്ല് ഗവേഷണ കേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " പട്ടാമ്പി "
  },
  {
    "questionNum": 19079,
    "questionText": " 2018-ലെ ശീതകാല ഒളിമ്പിക്സ് മത്സരം നടക്കുന്നത് എവിടെ ? ",
    "answerText": " പ്യോങ് ചാങ് (ദക്ഷിണ കൊറിയ) "
  },
  {
    "questionNum": 19080,
    "questionText": " സ്പൈഡർമാൻ എന്ന സാങ്കല്പിക കഥാപാത്രത്തിന്റെ സ്രഷ്ടാവ്? ",
    "answerText": " സ്റ്റാൻലി "
  },
  {
    "questionNum": 19081,
    "questionText": " ശ്രീരംഗപട്ടണം സന്ധി ഒപ്പിട്ട വര്‍ഷം? ",
    "answerText": 1792
  },
  {
    "questionNum": 19082,
    "questionText": " കൈരളി ടിവി ചെയർമാൻ ",
    "answerText": " മമ്മുട്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 19083,
    "questionText": " . ഗൂഗിൾ പുതിയതായി ഇറക്കിയ ആൻഡ്രോയിഡ് സോഫ്റ്റ്വെയർ ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " കിറ്റ്കാറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 19084,
    "questionText": " ത്രിശൂരിൽ കോട്ടപ്പുറം കോട്ട നിർമ്മിച്ചത്? ",
    "answerText": " പോർച്ചുഗീസുകാർ "
  },
  {
    "questionNum": 19085,
    "questionText": " എട്ടാമത് ജി 2 ഉച്ചകോടി നടന്നത് എവിടെ ? ",
    "answerText": " സെന്റ്പീറ്റെഴ്സ് ബർഗിൽ (റഷ്യ) "
  },
  {
    "questionNum": 19086,
    "questionText": " സഹകരണ പ്രസ്ഥാനത്തിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " റോബർട്ട് ഓവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 19087,
    "questionText": " IBRD - International Bank for Reconstruction and Development ) OR ലോകബാങ്ക് നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": " 1945 ഡിസംബർ 27 ( ആസ്ഥാനം: വാഷിംഗ്ടൺ; അംഗസംഖ്യ : 189 ) "
  },
  {
    "questionNum": 19088,
    "questionText": " വേങ്ങയിൽ കുഞ്ഞിരാമൻ നായരുടെ വാസന വികൃതി എന്ന പ്രസിദ്ധീകരിച്ച മാസിക? ",
    "answerText": " വിദ്യാവിനോദിനി "
  },
  {
    "questionNum": 19089,
    "questionText": " ബഹിരാകാശത്ത് സംസാരിക്കുന്ന ആദ്യത്തെ യന്ത്ര മനുഷ്യൻ എന്ന ഖ്യാതി നേടിയത് ? ",
    "answerText": " കിറോബോ (ജപ്പാൻ) "
  },
  {
    "questionNum": 19090,
    "questionText": " രണ്ടാം പദ്ധതിക്കാലത്ത് ആരംഭിച്ച ഇരുമ്പുരുക്ക് ശാലകൾ? ",
    "answerText": " ദുർഗാപൂർ; ഭിലായ്; റൂർക്കേല "
  },
  {
    "questionNum": 19091,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യത്തെ മെഡിക്കൽ കോളേജ് സ്ഥാപിതമായത്? ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 19092,
    "questionText": " മഹാത്മാഗാന്ധിയുടെ ദണ്ഡിയാത്രയിൽ പങ്കെടുക്കുകയും പിൽക്കാലത്ത് ഡൽഹി ഗാന്ധി എന്നറിയപ്പെടുകയും ചെയ്ത മലയാളി? ",
    "answerText": " സി. കൃഷ്ണൻനായർ "
  },
  {
    "questionNum": 19093,
    "questionText": " അഫ്ഗാനിസ്ഥാനിൽ താലിബാൻ പോരാളികളുടെ വെടിയേറ്റ് മരിച്ച ബംഗാളി എഴുത്തുകാരി ? ",
    "answerText": " സുഷ്മിത ബാനർജി "
  },
  {
    "questionNum": 19094,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഫ്രഞ്ചുകാരുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " പോണ്ടിച്ചേരി "
  },
  {
    "questionNum": 19095,
    "questionText": " ടാർട്ടാറിക് ആസിഡ്കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജാബിർ ഇബൻ ഹയ്യാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 19096,
    "questionText": " പാണ്ഡ്യന്മാരുടെ രാജകീയ മുദ്ര? ",
    "answerText": " കരിമീന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 19097,
    "questionText": " 'ദി ബീസ്റ്റ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഔദ്യോഗിക യാത്രാ കാർ ആരുടേതാണ്? ",
    "answerText": " അമേരിക്കൻ പ്രസിഡൻറ് "
  },
  {
    "questionNum": 19098,
    "questionText": " വേപ്പിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആൽക്കലോയ്ഡ്? ",
    "answerText": " മാർഗോസിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 19099,
    "questionText": " ആദ്യ കോണ്‍ക്രീറ്റ് അണക്കെട്ടായ മാട്ടുപ്പെട്ടി നിര്‍മ്മിച്ചിരിക്കുന്ന നദി? ",
    "answerText": " പെരിയാര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 19100,
    "questionText": " കേന്ദ്ര പരുത്തി ഗവേഷണ കേന്ദ്രം ~ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " നാഗ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 19101,
    "questionText": " വടക്ക് കിഴക്കൻ സംസ്ഥാനങ്ങളിലെ ഏറ്റവും വലിയ മ്യുസിയം എവിടെ? ",
    "answerText": " ത്രിപുര ( ത്രിപുരയുടെ നിയമസഭാമന്ദിരം ആയിരുന്ന പഴയ രാജകൊട്ടരമായ ഉജ്ജയന്ത പാലസ് ആണ് മ്യുസിയമാക്കി മാറ്റുക) "
  },
  {
    "questionNum": 19102,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ ജലവൈദ്യുത പദ്ധതി? ",
    "answerText": " പള്ളിവാസല്‍ (1940) "
  },
  {
    "questionNum": 19103,
    "questionText": " കണ്ണിന്‍റെ റെറ്റിനയ്ക്ക് (Retina)എത്ര പാളികളുണ്ട്? ",
    "answerText": 10
  },
  {
    "questionNum": 19104,
    "questionText": " വ്യോമസേനയുടെ ഏറ്റവും വലിയ കടത്ത് വിമാനം ? ",
    "answerText": " സി 17 ( അമേരിക്കൻ നിർമിത വിമാനമാണിത്. പുതുതായി രൂപീകരിച്ച 81 സ്കൈ ലോർഡ് എന്ന സേനാവ്യുഹത്തിന്റെ ഭാഗം. റഷ്യയിൽ നിന്നും വാങ്ങിയ IL-76 ആയിരുന്നു ഇതുവരെ വലുത്) "
  },
  {
    "questionNum": 19105,
    "questionText": " മാർബ്ബിളിന്‍റെ നാട്? ",
    "answerText": " ഇറ്റലി "
  },
  {
    "questionNum": 19106,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ നഗരസഭകൾ? ",
    "answerText": 87
  },
  {
    "questionNum": 19107,
    "questionText": "  സർവ്വ രാജ്യ സഘ്യം (League of Nations ) നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": " 1920 ( ആസ്ഥാനം: ജനീവ -സ്വിറ്റ്സർലന്‍റ്; സ്ഥാപക അംഗസംഖ്യ : 42; ആദ്യ സമ്മേളന വേദി : പാരിസ് -1920 ജനുവരി 16; പിരിച്ചുവിട്ട വർഷം: ഏപ്രിൽ 1946 ) "
  },
  {
    "questionNum": 19108,
    "questionText": " ദൂരദർശന്‍റെ സ്പോർട്സ് ചാനൽ? ",
    "answerText": " ഡി.ഡി.സ്പോർട്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 19109,
    "questionText": " മുട്ട നഗരം എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്ന തമിഴ് നാട്ടിലെ സ്ഥലം? ",
    "answerText": " നാമക്കൽ "
  },
  {
    "questionNum": 19110,
    "questionText": " കരിമീന്‍റെ ശാസ്ത്രീയനാമം? ",
    "answerText": " എട്രോപ്ലസ് സുരാട്ടന്‍സിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 19111,
    "questionText": " സാമ്പത്തിക അടിയന്തിരാവസ്ഥ സംബന്ധിച്ച ഭരണഘടനാ വകുപ്പ്? ",
    "answerText": " ആർട്ടിക്കിൾ 360 "
  },
  {
    "questionNum": 19112,
    "questionText": " ഇംഗ്ളീഷ് കവിതയുടെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ജെഫ്രി ചോസർ "
  },
  {
    "questionNum": 19113,
    "questionText": " കേന്ദ്ര; കേരള സര്‍ക്കാരുകളുടെ പങ്കാളിത്തത്തോടെ പ്രവര്‍ത്തിക്കുന്ന കേരളത്തിലെ വനവികസനത്തിനായുള്ള പൊതുമേഖലാസ്ഥാപനം? ",
    "answerText": " കേരളാ ഫോറസ്റ്റ് ഡെവലപ്മെന്‍റ് കോര്‍പ്പറേഷന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 19114,
    "questionText": " സിംഹള സിംഹം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " സി കേശവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 19115,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര നീതിന്യായ കോടതിയുടെ പ്രസിഡന്റായ ( ചീഫ് ജസ്റ്റീസ് )ആദ്യ ഇന്ത്യാക്കാരൻ? ",
    "answerText": " ജസ്റ്റീസ് നാഗേന്ദ്ര സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 19116,
    "questionText": " പുതുതായി നിലവിൽ വന്ന ഗവണ്മെന്റ് മെഡിക്കൽ കോളേജ് ? ",
    "answerText": " മഞ്ചേരി (ജില്ലാ ആശുപത്രിയെ ആണ് മെഡിക്കൽ കോളേജ് ആയി ഉയർത്തുന്നത് .തൃശൂരിൽ 31 വർഷങ്ങൾക്ക് മുൻപ് (1982) തുടങ്ങിയ മെഡിക്കൽ കോളേജ് ആണ് സർക്കാർ തലത്തിൽ നിലവിൽ വന്ന അവസാന മെഡിക്കൽ കോളേജ്) "
  },
  {
    "questionNum": 19117,
    "questionText": " അടിമകളെ പോറ്റിയിരുന്ന ഉടമകൾ നൽകേണ്ടിയിരുന്ന നികുതി? ",
    "answerText": " ആൾക്കാശ് "
  },
  {
    "questionNum": 19118,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ നദികൾ? ",
    "answerText": 44
  },
  {
    "questionNum": 19119,
    "questionText": " സൗരയൂഥത്തിലെ ബാഹ്യ ഗ്രഹങ്ങളായ വ്യാഴം;ശനി; യുറാനസ്;നെപ്റ്റ്യൂൺ; എന്നിവയെക്കുറിച്ച് ആദ്യമായി പഠനം നടത്തിയ പേടകം? ",
    "answerText": " വൊയേജർ "
  },
  {
    "questionNum": 19120,
    "questionText": " ച്ഛണ്ടാലഭിക്ഷുകി - രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " കുമാരനാശാന് (കവിത) "
  },
  {
    "questionNum": 19121,
    "questionText": " കേരള ടാഗോര്‍? ",
    "answerText": " വള്ളത്തോള്‍ നാരായണമേനോന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 19122,
    "questionText": " ഏറ്റവും കുറവ് കണ്ടുവരുന്ന രക്ത ഗ്രൂപ്പ്? ",
    "answerText": " AB -ve ഗ്രൂപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 19123,
    "questionText": " റബ്ബർ ബോർഡിന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 19124,
    "questionText": " രാജ്യത്ത് നിലവിൽ വന്ന ആദ്യത്തെ ശീതികരണ സംവിധാനമുള്ള അങ്കണവാടി ? ",
    "answerText": " വിയൂർ (തൃശൂരിൽ) "
  },
  {
    "questionNum": 19125,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ശിശുസൗഹൃദ പഞ്ചായത്ത്? ",
    "answerText": " വെങ്ങാനൂര്‍‍‍ "
  },
  {
    "questionNum": 19126,
    "questionText": " ശ്വസനത്തിൽ ഓരോ പ്രാവശ്യവും ഉള്ളിലേയ്ക്ക് എടുക്കുകയും പുറത്തേയ്ക്ക് വിടുകയും ചെയ്യുന്ന വായുവിന്‍റെ അളവ്? ",
    "answerText": " ടൈഡൽ വോള്യം (500 ml) "
  },
  {
    "questionNum": 19127,
    "questionText": " ഗോപി എന്ന നടന് ഭരത് അവാര്‍ഡ് നേടിക്കൊടുത്ത ചിത്രം? ",
    "answerText": " കൊടിയേറ്റം "
  },
  {
    "questionNum": 19128,
    "questionText": " ഡല്‍ഹി ഇന്ത്യയുടെ തലസ്ഥാനമായ വര്‍ഷം? ",
    "answerText": 1911
  },
  {
    "questionNum": 19129,
    "questionText": " . എം.ജി.സർവകലാശാല വൈസ് ചാൻസിലർ ആര് ? ",
    "answerText": " ഡോ.എ.വി.ജോർജ് "
  },
  {
    "questionNum": 19130,
    "questionText": " ഇരുമ്പ് കാർബണുമായി ചേർന്നുണ്ടാകുന്ന ലോഹ സങ്കരം? ",
    "answerText": " Steel"
  },
  {
    "questionNum": 19131,
    "questionText": " ഭാരം കുറഞ്ഞ രണ്ടോ അതിലധികമോ ന്യൂക്ലിയസുകള്‍ തമ്മിൽ സംയോജിച്ച് ഒരു ഭാരം കൂടിയ ന്യക്ലിയസുണ്ടാകുന്ന പ്രവർത്തനത്തിനു പറയുന്നത്? ",
    "answerText": " ന്യൂക്ലിയർ ഫ്യൂഷൻ. "
  },
  {
    "questionNum": 19132,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യത്തെ വനിതാ മുഖ്യ വിവരാവകാശ ഓഫീസർ ? ",
    "answerText": " ദീപക് സന്ധു "
  },
  {
    "questionNum": 19133,
    "questionText": " നോകിയ മൊബൈൽ കമ്പനി ആരാണ് ഏറ്റെടുക്കാൻ പോകുന്നത് ? ",
    "answerText": " മൈക്രോസോഫ്ട് (7.9 ബില്യൻ ഡോളർ) "
  },
  {
    "questionNum": 19134,
    "questionText": " മറാത്താ സിംഹം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ബാലഗംഗാധര തിലകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 19135,
    "questionText": " സംഘ കാലം എന്നറിയപ്പെടുന്ന കാലഘട്ടം? ",
    "answerText": " എ ഡി 1 മുതൽ 5 വരെ "
  },
  {
    "questionNum": 19136,
    "questionText": " ആർക്കെതിരെയുള്ള സൈനിക നടപടിയാണ് ഹരിതവേട്ട? ",
    "answerText": " മാവോയിസ്റ്റുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 19137,
    "questionText": " മംഗൾയാൻ ദൗത്യത്തിന്റെ പദ്ധതി ചെലവ് ? ",
    "answerText": " 450 കോടി "
  },
  {
    "questionNum": 19138,
    "questionText": " ആകാശവാണിയുടെ ഔദ്യോഗിക മുദ്രയിൽ കാണുന്ന വാക്യം? ",
    "answerText": " ബഹുജന ഹിതായ ബഹുജനസുഹായ "
  },
  {
    "questionNum": 19139,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ കറൻസി നോട്ടുകളിൽ മുല്യം എത്ര ഭാഷകളിൽ ആലേഖനം ചെയ്യിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": 17
  },
  {
    "questionNum": 19140,
    "questionText": " ഒന്നാം കര്‍ണ്ണാട്ടിക് യുദ്ധം ആരംഭിച്ച വര്‍ഷം? ",
    "answerText": 1744
  },
  {
    "questionNum": 19141,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ വികാസം പ്രാപിക്കുന്ന ശാരീരിക അവയവം? ",
    "answerText": " ആമാശയം "
  },
  {
    "questionNum": 19142,
    "questionText": " റോജർ ഫെഡറർ യു.എസ് ഓപ്പണിൽ ആരോടാണ് പരാജയപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " ടോമി റോംബ്രെഡോ "
  },
  {
    "questionNum": 19143,
    "questionText": " ഉസൈൻ ബോൾട്ട് എന്ന ജമൈക്കൻ താരം ഏത് ഒളിമ്പിക്സോടെ വിരമിക്കുമെന്നാണ് പ്രഖ്യാപിച്ചത് ? ",
    "answerText": " 2016 ലെ റിയോ ഡി ജനെരോ ഒളിമ്പിക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 19144,
    "questionText": " ശ്രീലങ്കൻ ഗാന്ധി എന്നറിയപ്പെടുന്നതാര്? ",
    "answerText": " എ.ടി.അരിയരത്ന "
  },
  {
    "questionNum": 19145,
    "questionText": " പ്രകാശം അന്തരീക്ഷവായുവിലെ പൊടിപടലത്തിൽ തട്ടിയുണ്ടാകുന്ന ഭാഗിക പ്രതിഭലനം? ",
    "answerText": " വിസരണം (Scattering) "
  },
  {
    "questionNum": 19146,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസിന്റെ ആദ്യ സമ്മേളനത്തിൽ പങ്കെടുത്ത ഏക മലയാളി? ",
    "answerText": " ബാരിസ്റ്റർ ജി.പി പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 19147,
    "questionText": " നീല ഗ്രഹം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഭൂമി "
  },
  {
    "questionNum": 19148,
    "questionText": " 1855 - ൽ ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ചണമില്ല് സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ട സ്ഥലം? ",
    "answerText": " റിഷ്‌റാ, കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 19149,
    "questionText": " സംസ്കൃതം സംസാരഭാഷയായുള്ള കർണാടകത്തിലെ ഗ്രാമം? ",
    "answerText": " മാട്ടൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 19150,
    "questionText": " കെനിയൻ ഗാന്ധി എന്നറിയപ്പെടുന്നതാര്? ",
    "answerText": " ജോമോ കെനിയാത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 19151,
    "questionText": " ഇന്തോനേഷ്യൻ ഗാന്ധി എന്നറിയപ്പെടുന്നതാര്? ",
    "answerText": " അഹമ്മദ് സുക്കാർണോ "
  },
  {
    "questionNum": 19152,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ സമയ മേഖല കടന്നു പോകുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഫ്രാൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 19153,
    "questionText": " ഇന്ത്യയില്‍ എത്ര സംസ്ഥാനങ്ങള്‍ക്ക് കടല്‍ തീരമുണ്ട്? ",
    "answerText": 9
  },
  {
    "questionNum": 19154,
    "questionText": " ലുഫ്താൻസ എയർലൈൻസ് ഏതു രാജ്യത്തിന്റേതാണ്? ",
    "answerText": " ജർമനി "
  },
  {
    "questionNum": 19155,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ഹോളിവുഡ്? ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 19156,
    "questionText": " ടാൻസാനിയൻ ഗാന്ധി എന്നറിയപ്പെടുന്നതാര്? ",
    "answerText": " ഡോ.ജുലിയസ് നെരേര "
  },
  {
    "questionNum": 19157,
    "questionText": " ഘാന ഗാന്ധി എന്നറിയപ്പെടുന്നതാര്? ",
    "answerText": " ക്വാമി.എൻ.ക്രുമ "
  },
  {
    "questionNum": 19158,
    "questionText": " സൗരോർജ്ജം മാത്രം ഉപയോഗിച്ച് പറന്ന ആദ്യ വിമാനം? ",
    "answerText": " സോളാർ ഇംപൾസ് "
  },
  {
    "questionNum": 19159,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ കൂടുതൽ കാലം ഭരണം നടത്തിയ മുഖ്യമന്ത്രി? ",
    "answerText": " ഇ കെ നായനാർ "
  },
  {
    "questionNum": 19160,
    "questionText": " കൊസോവൻ ഗാന്ധി എന്നറിയപ്പെടുന്നതാര്? ",
    "answerText": " ഇബ്രാഹിം റുഗോവ "
  },
  {
    "questionNum": 19161,
    "questionText": " ജസ്റ്റിസ് ചന്ദ്രശേഖരദാസ് കമ്മീഷൻ എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " വാഹന അപകടങ്ങൾക്ക് പരിഹാരം നിർദേശിക്കാൻ കേരള സർക്കാർ നിയമിച്ച കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 19162,
    "questionText": " ജാപ്പനീസ് ഗാന്ധി എന്നറിയപ്പെടുന്നതാര്? ",
    "answerText": " കഗാക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 19163,
    "questionText": " 1950 ഡി.എ.ക്ഷുദ്രഗ്രഹം ഏത് വർഷമാണ് ഭൂമിയിൽ പതിക്കുവാൻ സാധ്യതയുണ്ടെന്ന് കണ്ടെത്തിയത്? ",
    "answerText": " 2880 മാർച്ച് 16 "
  },
  {
    "questionNum": 19164,
    "questionText": " ശിശു ദിനം? ",
    "answerText": " നവംബർ 14 "
  },
  {
    "questionNum": 19165,
    "questionText": " നരസിംഹറാവു ഗവൺമെന്‍റ് പുത്തൻ സാമ്പത്തിക നയം (New Economic Policy) നടപ്പിലാക്കിയത് ഏത് പഞ്ചവത്സര പദ്ധതിയിലാണ്? ",
    "answerText": " എട്ടാം പഞ്ചവത്സര പദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 19166,
    "questionText": " ‘പഞ്ചതന്ത്രം’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " വിഷ്ണു ശർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 19167,
    "questionText": " ഇന്ദ്രാവതി ദേശീയോദ്യാനം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഛത്തിസ്ഗഢ് "
  },
  {
    "questionNum": 19168,
    "questionText": " കുരുമുളകിന്‍റെ ശാസ്ത്രീയ നാമം? ",
    "answerText": " പെപ്പര്‍നൈഗ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 19169,
    "questionText": " പ്രഷർകുക്കർ കണ്ടുപിടിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " ഡെനിസ് പാപിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 19170,
    "questionText": " അയർലണ്ട് ഗാന്ധി എന്നറിയപ്പെടുന്നതാര്? ",
    "answerText": " ജോണ് ഹ്യു "
  },
  {
    "questionNum": 19171,
    "questionText": " ആഫ്രിക്ക ഫണ്ടിന്‍റെ ആദ്യ ചെയർമാൻ? ",
    "answerText": " രാജീവ് ഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 19172,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി വൈദ്യുതോൽപ്പാദനം തുടങ്ങിയ പഞ്ചായത്ത്? ",
    "answerText": " മാങ്കുളം -ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 19173,
    "questionText": " B രക്ത ഗ്രൂപ്പ് ഉള്ളവരുടെ രക്തത്തിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആന്റിബോഡി? ",
    "answerText": " ആന്റിബോഡി A "
  },
  {
    "questionNum": 19174,
    "questionText": " 'റുപ്യ' എന്ന പേരിൽ നാണയം ആരുടെ ഭരണകാലത്താണ് പുറപ്പെടുവിച്ചത? ",
    "answerText": " ഷേർഷാ "
  },
  {
    "questionNum": 19175,
    "questionText": " സസ്യ സെല്ലുലോസിനെ വിഘടിപ്പിക്കാൻ സഹായിക്കുന്ന ബാക്ടീരിയയായ ട്രൈക്കോ നിംഫ എത്ഷഡ്പദത്തിന്‍റെ ഉള്ളിലാണ് ജീവിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ചിതൽ "
  },
  {
    "questionNum": 19176,
    "questionText": " അയ്യങ്കാളി ജയന്തി? ",
    "answerText": " ആഗസ്റ്റ് 28 "
  },
  {
    "questionNum": 19177,
    "questionText": " ‘കറുത്ത ചെട്ടിച്ചികൾ’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " ഇടശ്ശേരി ഗോവിന്ദൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 19178,
    "questionText": " തഞ്ചാവൂർ ബൃഹദേശ്വര ക്ഷേത്രം പണികഴിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " രാജ രാജ ചോളൻ l "
  },
  {
    "questionNum": 19179,
    "questionText": " അമേരിക്കൻ ഗാന്ധി എന്നറിയപ്പെടുന്നതാര്? ",
    "answerText": " മാർട്ടിൻ ലൂഥർ കിങ്ങ് "
  },
  {
    "questionNum": 19180,
    "questionText": " ഹരിതകത്തില്‍ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ലോഹം? ",
    "answerText": " മെഗ്നീഷ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 19181,
    "questionText": " കേരളാ പബ്ലിക് സർവ്വീസ് കമ്മിഷന്‍റെ ആദ്യ ചെയർമാൻ? ",
    "answerText": " ഇ.കെ. വേലായുധൻ "
  },
  {
    "questionNum": 19182,
    "questionText": " ആഫ്രിക്കൻ ഗാന്ധി എന്നറിയപ്പെടുന്നതാര്? ",
    "answerText": " കെന്നത്ത് കൗണ്ട "
  },
  {
    "questionNum": 19183,
    "questionText": " ആൺകുതിരയും പെൺകഴുതയും ഇണചേർന്ന് ഉണ്ടാകുന്ന കുഞ്ഞ്? ",
    "answerText": " ഹിന്നി "
  },
  {
    "questionNum": 19184,
    "questionText": " അതിർത്തി ഗാന്ധി എന്നറിയപ്പെടുന്നതാര്? ",
    "answerText": " ഖാൻ അബ്ദുൽ ഗാഫർ ഖാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 19185,
    "questionText": " ഒന്നാം മൈസൂർ യുദ്ധം നടന്ന വർഷം? ",
    "answerText": " 1767-69"
  },
  {
    "questionNum": 19186,
    "questionText": " കേരള ഗാന്ധി എന്നറിയപ്പെടുന്നതാര്? ",
    "answerText": " കെ.കേളപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 19187,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ ഗവർണ്ണർ? ",
    "answerText": " ബി.രാമക്രുഷ്ണറാവു "
  },
  {
    "questionNum": 19188,
    "questionText": " SUPO ഏത് രഹസ്യാന്വേഷണ ഏജൻസിയാണ്? ",
    "answerText": " ഫിൻലാന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 19189,
    "questionText": " മൗ മൗ ലഹള നടന്നത് ഏത് രാജ്യത്താണ്? ",
    "answerText": " കെനിയ "
  },
  {
    "questionNum": 19190,
    "questionText": " അവിശ്വാസപ്രമേയം അവതരി പ്പിക്കുന്നത് പാർലമെൻറിൽ ഏത് സഭയിലാണ്? ",
    "answerText": " ലോകസഭ "
  },
  {
    "questionNum": 19191,
    "questionText": " ബീഹാർ ഗാന്ധി എന്നറിയപ്പെടുന്നതാര്? ",
    "answerText": " ഡോ.രാജേന്ദ്ര പ്രസാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 19192,
    "questionText": " ആഫ്രിക്ക; യൂറോപ്പ് എന്നീ ഭൂഖണ്ഡങ്ങൾക്കിടയിലുള്ള കടലിടുക്ക്? ",
    "answerText": " ജിബ്രാൾട്ടർ "
  },
  {
    "questionNum": 19193,
    "questionText": " ചേരിചേരാ പ്രസ്ഥാനം ( Non Aligned movement) ന്‍റെ രൂപീകരണത്തിന് നേതൃത്വം നൽകിയ ലോകനേതാക്കൾ? ",
    "answerText": " ജവഹർലാൽ നെഹൃ (ഇന്ത്യൻ പ്രധാമന്ത്രി); ഗമാൽ അബ്ദുൾ നാസർ (ഈജിപ്റ്റ് പ്രസിഡന്‍റ് ); മാർഷൽ ടിറ്റോ ( യൂഗോ സ്ലാവീയൻ പ്രസിഡന്‍റ് ) "
  },
  {
    "questionNum": 19194,
    "questionText": " ആഫ്രിക്കയുടെ നിലച്ചഹൃദയം എന്നറിയപ്പടുന്നത്? ",
    "answerText": " ചാഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 19195,
    "questionText": " മയ്യഴി ഗാന്ധി എന്നറിയപ്പെടുന്നതാര്? ",
    "answerText": " ഐ.കെ.കുമാരൻ മാസ്റ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 19196,
    "questionText": " ഏറ്റവും കാഠിന്യമേറിയ ലോഹത്തിന്‍റെ പേര് എന്താണ്? ",
    "answerText": " വജ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 19197,
    "questionText": " കുമാരനാശാന്‍റെ നാടകം? ",
    "answerText": " വിചിത്രവിജയം. "
  },
  {
    "questionNum": 19198,
    "questionText": " സംഗീതരത്നാകാരം എന്ന കൃതി രചിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " ശാരംഗദേവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 19199,
    "questionText": " സോഡാ വാട്ടർ - രാസനാമം? ",
    "answerText": " കാർ ബോണിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 19200,
    "questionText": " ഡൽഹി ഗാന്ധി എന്നറിയപ്പെടുന്നതാര്? ",
    "answerText": " സി.കൃഷ്ണൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 19201,
    "questionText": " സമത്വ ദിനം? ",
    "answerText": " ഏപ്രിൽ 5 "
  },
  {
    "questionNum": 19202,
    "questionText": " കേരളത്തിന്‍റെ സാംസ്ക്കാരിക തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " തൃശൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 19203,
    "questionText": " ആധുനിക ഗാന്ധി എന്നറിയപ്പെടുന്നതാര്? ",
    "answerText": " ബാബാ ആംതെ "
  },
  {
    "questionNum": 19204,
    "questionText": " അന്നജം കൂടുതൽ ഉള്ള ഭക്ഷ്യ വസ്തുക്കൾ ?\r\n",
    "answerText": " കിഴങ്ങുവർഗങ്ങൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 19205,
    "questionText": " കിഴങ്ങുവർഗങ്ങളിൽ കൂടുതലുള്ളത് ?\r\n",
    "answerText": " അന്നജം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 19206,
    "questionText": " മൂല്യവർദ്ധിതനികുതി -VAT -Value Added Tax - ആദ്യമായി നടപ്പിലാക്കിയ രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഫ്രാൻസ് - 1954 "
  },
  {
    "questionNum": 19207,
    "questionText": " ഹതിഗുംഭ ശാസനം പുറപ്പെടുവിച്ച കലിംഗരാജാവ്? ",
    "answerText": " ഖരവേലൻ "
  },
  {
    "questionNum": 19208,
    "questionText": " പ്രോട്ടീൻ കൂടുതൽ ഉള്ള ഭക്ഷ്യ വസ്തുക്കൾ ?\r\n",
    "answerText": " പയറുവർഗങ്ങൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 19209,
    "questionText": " ഒരു സങ്കരയിനം എരുമ? ",
    "answerText": " മുറാ "
  },
  {
    "questionNum": 19210,
    "questionText": " അഴിമതി വിരുദ്ധ ദിനം? ",
    "answerText": " ഡിസംബർ 9 "
  },
  {
    "questionNum": 19211,
    "questionText": " മലപ്പുറത്തിന്‍റെ ഊട്ടി? ",
    "answerText": " കൊടികുത്തിമല "
  },
  {
    "questionNum": 19212,
    "questionText": " കൊച്ചിൻ ഷിപ്പിയാർഡിന്‍റെ നിർമ്മാണത്തിൽ മേൽനോട്ടം വഹിച്ച ജപ്പാൻ കമ്പനി? ",
    "answerText": " മിത്സുബിഷി ഹെവി ഇൻഡസ്ട്രീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 19213,
    "questionText": " പയറുവർഗങ്ങളിൽ കൂടുതലുള്ളത് ?\r\n",
    "answerText": " പ്രോട്ടീൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 19214,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും അധികം ജലവൈദ്യുതി ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ആന്ധ്രാപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 19215,
    "questionText": " പുന്നപ്ര വയലാർ സമരം നടന്ന വര്‍ഷം? ",
    "answerText": 1946
  },
  {
    "questionNum": 19216,
    "questionText": " ഹരിതകം കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " പി.ജെ. പെൽബർട്ടിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 19217,
    "questionText": " കാവോഡായിസം എന്ന മതം ഉടലെടുത്ത രാജ്യം? ",
    "answerText": " വിയറ്റ്നാം "
  },
  {
    "questionNum": 19218,
    "questionText": " ഭക്ഷണഭോജൻ എന്നറിയപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " രവിവർമ്മ കുലശേഖരൻ (വേണാട് രാജാവ്) "
  },
  {
    "questionNum": 19219,
    "questionText": " വയനാട് ‍‍ജില്ലയിലെ ഒരേ ഒരു മുനിസിപ്പാലിറ്റി? ",
    "answerText": " കല്‍പ്പറ്റ "
  },
  {
    "questionNum": 19220,
    "questionText": " റൊഡേഷ്യ ഇപ്പോൾ അറിയപ്പെടുന്ന പേര് ? ",
    "answerText": " സിംബാബ്‌വേ "
  },
  {
    "questionNum": 19221,
    "questionText": " കൊഴുപ്പ് കൂടുതൽ ഉള്ള ഭക്ഷ്യ വസ്തുക്കൾ ?\r\n",
    "answerText": " എണ്ണക്കുരുക്കളിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 19222,
    "questionText": " ഭൂമിയിലെ ജലത്തിന്‍റെ എത്ര ശതമാനമാണ് ശുദ്ധജലം? ",
    "answerText": 0.03
  },
  {
    "questionNum": 19223,
    "questionText": " പ്രശസ്ത നടരാജ ക്ഷേത്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ചിദംബരം (തമിഴ്നാട്) "
  },
  {
    "questionNum": 19224,
    "questionText": " നിസ്സഹകരണ പ്രസ്ഥാനത്തിന് നേതൃത്വം നൽകിയത്? ",
    "answerText": " മഹാത്മാഗാന്ധി (1920) "
  },
  {
    "questionNum": 19225,
    "questionText": " ചുവപ്പ് കുള്ളൻ നക്ഷത്രത്തിനുദാഹരണം ? ",
    "answerText": " പ്രോക്സിമാ സെന്റൗറി "
  },
  {
    "questionNum": 19226,
    "questionText": " ഫ്രക്ടോസ് കൂടുതൽ ഉള്ള ഭക്ഷ്യ വസ്തുക്കൾ ?\r\n",
    "answerText": " പഴവർഗങ്ങളിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 19227,
    "questionText": " പഴവർഗങ്ങളിൽ കൂടുതലുള്ളത് ?\r\n",
    "answerText": " ഫ്രക്ടോസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 19228,
    "questionText": " മൈ അൺഫൊർഗെറ്റബിൾ മെമ്മറീസ് ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " മമതാ ബാനർജി "
  },
  {
    "questionNum": 19229,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരുവിനെ ഡോ പൽപ്പു സന്ദർശിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": " 1895 (ബാംഗ്ലൂരിൽ വച്ച് ) "
  },
  {
    "questionNum": 19230,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ തദ്ദേശസ്വയംഭരണ സ്ഥാപനങ്ങളുടെ മാഗ്നാകാർട്ടാ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " 1882 ലെ റിപ്പൺ പ്രഭുവിന്‍റെ വിളംബരം "
  },
  {
    "questionNum": 19231,
    "questionText": " സുക്രോസ് കൂടുതൽ ഉള്ള ഭക്ഷ്യ വസ്തു ?\r\n",
    "answerText": " കരിമ്പ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 19232,
    "questionText": " പൂർണ്ണമായും പ്ലാസ്റ്റിക്കിലുള്ള കറൻസി നോട്ടുകൾ ആദ്യമായി പുറത്തിറക്കിയ രാജ്യം? ",
    "answerText": " ആസ്ട്രേലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 19233,
    "questionText": " ഹോയ്സാല വംശ സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " ശലൻ "
  },
  {
    "questionNum": 19234,
    "questionText": " ആഴി മല ബിച്ച് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 19235,
    "questionText": " കരിമ്പിൽ കൂടുതലുള്ളത് ?\r\n",
    "answerText": " സുക്രോസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 19236,
    "questionText": " സസ്യങ്ങൾ ഒരു ടൺ കാർബൺഡയോക്സൈഡ് ഉപയോഗിക്കുമ്പോൾ എത്ര ഓക്സിജൻ പുറത്തുവിടുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " 118 കി.ഗ്രാം.\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 19237,
    "questionText": " ക്ലാസിക്കല്‍ പദവി ലഭിച്ച ആദ്യ ഭാഷ? ",
    "answerText": " തമിഴ് "
  },
  {
    "questionNum": 19238,
    "questionText": " ‘ഉഷ്ണമേഖല’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " കാക്കനാടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 19239,
    "questionText": " ഗോബർ ഗ്യാസിലെ ",
    "answerText": " മീഥേൻ "
  },
  {
    "questionNum": 19240,
    "questionText": " ആദ്യ വനിത പൈലറ്റ്? ",
    "answerText": " പ്രേം മാത്തൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 19241,
    "questionText": " മഞ്ഞുകാലത്തെ ആശ്രയിച്ചുള്ള കൃഷിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " റാബി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 19242,
    "questionText": " ശബരി ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്താണ്? ",
    "answerText": " അരി "
  },
  {
    "questionNum": 19243,
    "questionText": " ഒളിമ്പിക്സിൽ മെഡലുകൾ നൽകിത്തുടങ്ങി യത്? ",
    "answerText": 1904
  },
  {
    "questionNum": 19244,
    "questionText": " ചാവറാ കുര്യാക്കോസ് ഏലിയാസ് ജനിച്ച സ്ഥലം? ",
    "answerText": " കൈനകരി; ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 19245,
    "questionText": " ‘ഉറൂബ്’ എന്ന തൂലികാനാമത്തില്‍ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " പി.സി.കുട്ടി കൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 19246,
    "questionText": " റാബി കൃഷി ചെയ്യുന്ന കാലം ?\r\n",
    "answerText": " മഞ്ഞുകാലം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 19247,
    "questionText": " പേർഷ്യൻ രാജാവായ നാദിർഷാ മുഗൾ രാജാവായ മുഹമ്മദ് ഷായെ തോൽപ്പിച്ച സ്ഥലം? ",
    "answerText": " കർണാൽ (ഹരിയാന) "
  },
  {
    "questionNum": 19248,
    "questionText": " പണ്ഡിറ്റ് കെ.പി കറുപ്പൻ കൊച്ചി ലെജിസ്ളേറ്റീവ് കൗൺസിലിൽ അംഗമായ വർഷം? ",
    "answerText": 1925
  },
  {
    "questionNum": 19249,
    "questionText": " ലോകരാജ്യങ്ങൾ ആണവവ്യാപന നിരോധന കരാർ ഒപ്പുവച്ച വർഷം? ",
    "answerText": " 1969 ( പ്രാബല്യത്തിൽ വന്നത്: 1970) "
  },
  {
    "questionNum": 19250,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഹരിതവിപ്ലവത്തിന്റെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ഡോ. എം.എസ്.സ്വാമിനാഥൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 19251,
    "questionText": " ആന്റിബോഡികൾ നിർമ്മിക്കാൻ സഹായിക്കുന്ന പ്ലാസ്മയിലെ പ്രോട്ടീൻ? ",
    "answerText": " ഗ്ലോക്കുമിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 19252,
    "questionText": " ധവളവിപ്ലവത്തിന്റെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ഡോ. വർഗീസ് കുര്യൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 19253,
    "questionText": " നാഷണൽ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് മെന്റൽ ഹെൽത്ത് ആന്റ് ന്യൂറോ സയൻസ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ബംഗലരു "
  },
  {
    "questionNum": 19254,
    "questionText": " തുഞ്ചത്ത് രാമാനുജൻ മലയാള സർവ്വകലാശാലയുടെ ആദ്യ വൈസ് ചാൻസിലർ? ",
    "answerText": " കെ.ജയകുമാർ (ആസ്ഥാനം: തിരൂർ) "
  },
  {
    "questionNum": 19255,
    "questionText": " ഡോ. വർഗീസ് കുര്യൻ അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ധവളവിപ്ലവത്തിന്റെ പിതാവ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 19256,
    "questionText": " നാട്യശാസ്ത്രം മലയാളത്തിലേക്ക് വിവര്‍ത്തനം ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " കെ.പി നാരായണപിഷാരടി "
  },
  {
    "questionNum": 19257,
    "questionText": " പാചകം ചെയ്യുമ്പോൾ ധരിക്കാൻ ഏറ്റവും അനുയോജ്യമായ വസ്ത്രം? ",
    "answerText": " പരുത്തി "
  },
  {
    "questionNum": 19258,
    "questionText": " ശക വർഷത്തിലെ അവസാന മാസം? ",
    "answerText": " ഫൽഗുനം "
  },
  {
    "questionNum": 19259,
    "questionText": " സസ്യത്തിന്റെയും ജന്തുവിന്റെയും സ്വഭാവമുള്ള ജീവി ?\r\n",
    "answerText": " യൂഗ്ലിന\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 19260,
    "questionText": " ഹൈക്കോടതികളുടെ രൂപീകരണത്തെക്കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്ന ഭരണഘടനാ വകുപ്പ്? ",
    "answerText": " ആർട്ടിക്കിൾ 214 "
  },
  {
    "questionNum": 19261,
    "questionText": " കാർഷിക വിള ഉൽപ്പാദനത്തിൽ മുൻപന്തിയിൽ നിൽക്കുന്ന ജില്ലകൾ? ",
    "answerText": " നിലക്കടല "
  },
  {
    "questionNum": 19262,
    "questionText": " മരച്ചീനി കൃഷി പ്രോത്സാഹിപ്പിച്ച തിരുവിതാംകൂർ രാജാവ്? ",
    "answerText": " വിശാഖം തിരുനാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 19263,
    "questionText": " മലിനജലത്തിലൂടെ പകരുന്ന ഹെപ്പറ്റൈറ്റിസ്? ",
    "answerText": " ഹെപ്പറ്റൈറ്റിസ് A യും ഹെപ്പറ്റൈറ്റിസ് E യും "
  },
  {
    "questionNum": 19264,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ പ്രസിഡന്റിന് യാത്ര ചെയ്യാൻ ഇന്ത്യൻ റെയിൽവേ ഒരുക്കിയ സംവിധാനം? ",
    "answerText": " ദ പ്രസിഡൻഷ്യൽ സലൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 19265,
    "questionText": " ഏറ്റവും വടക്കേ അറ്റത്തെ ഗ്രാമം? ",
    "answerText": " തലപ്പാടി "
  },
  {
    "questionNum": 19266,
    "questionText": " ആർജിത പൗരത്വ മുണ്ടായിരുന്ന ആദ്യ ഭാരതരത്ന ജേതാവ്? ",
    "answerText": " മദർ തെരേസ "
  },
  {
    "questionNum": 19267,
    "questionText": " പൈനാപ്പിളിന്‍റെ ഗന്ഥമുള്ള എസ്റ്റർ? ",
    "answerText": " ഈഥൈൽ ബ്യൂട്ടറേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 19268,
    "questionText": " വൈദ്യുതിയുടെ ദിശ മാറ്റാൻ ഉപയാഗിക്കുന്ന ഉപകരണം? ",
    "answerText": " കമ്യൂട്ടേറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 19269,
    "questionText": " ഒരു കൃതി പോലും എഴുതാതെ പ്രസിദ്ധനായ ഗ്രീക്ക് തത്വചിന്തകൻ? ",
    "answerText": " സോക്രട്ടീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 19270,
    "questionText": " ആൽക്കലെൻ ബാറ്ററികളിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന പൊട്ടാസ്യം സംയുക്തം? ",
    "answerText": " പൊട്ടാസ്യം ഹൈഡ്രോക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 19271,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ കളർ ചിത്രം.? ",
    "answerText": " കിസാൻ കന്യ. "
  },
  {
    "questionNum": 19272,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടിയ ദ്രവണാംഗമുള്ള ലോഹത്തിന്‍റെ പേര് എന്താണ്? ",
    "answerText": " ടങ്ങ്ട്റ്റണ്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 19273,
    "questionText": " സാംബിയയുടെ ദേശീയപക്ഷി? ",
    "answerText": " കഴുകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 19274,
    "questionText": " ഇന്ത്യാ ഗേറ്റിന്‍റെ പഴയ പേര്? ",
    "answerText": " ആൾ ഇന്ത്യാ വാർ മെമ്മോറിയൽ "
  },
  {
    "questionNum": 19275,
    "questionText": " ഒളിമ്പിക്സ് അത്‌ലറ്റിക്സ് ഫൈനലിൽ കടന്ന ആദ്യ മലയാളി വനിത? ",
    "answerText": " പി ടി ഉഷ "
  },
  {
    "questionNum": 19276,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ദ്വീപ സമൂഹം? ",
    "answerText": " ഇന്തോനേഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 19277,
    "questionText": " സസ്യകോശങ്ങൾക്ക്, കോശസ്തരത്തിനു പുറമെയുള്ള കോശഭിത്തി:\r\n",
    "answerText": " സെല്ലുലോസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 19278,
    "questionText": " UN ന്‍റെ ഭരണഘടന അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " UN ചാർട്ടർ "
  },
  {
    "questionNum": 19279,
    "questionText": " രാജ്യസഭയിലേക്ക് നാമനിർദ്ദേശം ചെയ്യപ്പെട്ട ആദ്യമലയാള കവി? ",
    "answerText": " ജി.ശങ്കരക്കുറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 19280,
    "questionText": " സസ്യകോശത്തിൽ മാത്രം കാണുന്ന കോശാംഗങ്ങളാണ്:\r\n",
    "answerText": " പ്ലാസ്റ്റിഡുകൾ (ജൈവകണങ്ങൾ)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 19281,
    "questionText": " ടോഗോറിനെ ഗാന്ധിജി അഭിസംബോധന ചെയ്തിരുന്നത് എങ്ങിനെ? ",
    "answerText": " ഗുരുദേവ് "
  },
  {
    "questionNum": 19282,
    "questionText": " ഖാസി ഭാഷ ഏത് സംസ്ഥാനത്തെ ഭാഷയാണ്? ",
    "answerText": " മേഘാലയ "
  },
  {
    "questionNum": 19283,
    "questionText": " പൊട്ടാസ്യം ജലവുമായി പ്രവർത്തിക്കുമ്പോൾ ലഭിക്കുന്ന വാതകം? ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 19284,
    "questionText": " മൃദുവായ സസ്യഭാഗങ്ങളിൽ കാണപ്പെടുന്ന സസ്യകലയാണ്: ",
    "answerText": " പാരൻകൈമ (Parenchyma). (ഇവ പ്രകാശസംശ്ലേഷണത്തിനും ആഹാരസംഭരണത്തിനും സഹായിക്കുന്നു) "
  },
  {
    "questionNum": 19285,
    "questionText": " അൺ ഹാപ്പി ഇന്ത്യ എന്ന പുസ്തകം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ലാലാലജ്‌പത് റായി "
  },
  {
    "questionNum": 19286,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ സിനിമ? ",
    "answerText": " വിഗതകുമാരൻ - 1928 ( സംവിധാനം : നിർമ്മാണം :- ജെ.സി. ഡാനിയേൽ ) "
  },
  {
    "questionNum": 19287,
    "questionText": " ഫലപുഷടി തീരെ കുറഞ്ഞ മണ്ണ്? ",
    "answerText": " ലാറ്ററൈറ്റ് മണ്ണ് (ചെങ്കല്‍മണ്ണ്) "
  },
  {
    "questionNum": 19288,
    "questionText": " ഒഡിഷയിലെ കട്ടക്ക് നഗരം ഏതു നദിയുടെ തീരത്താണ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " മഹാനദി "
  },
  {
    "questionNum": 19289,
    "questionText": " എന്താണ് പാരൻകൈമ (Parenchyma) ?\r\n",
    "answerText": " മൃദുവായ സസ്യഭാഗങ്ങളിൽ കാണപ്പെടുന്ന സസ്യകല\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 19290,
    "questionText": " ഡെൻമാർക്കിന്‍റെ ദേശീയപക്ഷി? ",
    "answerText": " അരയന്നം "
  },
  {
    "questionNum": 19291,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ഇക്കോ ടൂറിസം പദ്ധതി നടപ്പാലാക്കിയത്? ",
    "answerText": " തെൻമല "
  },
  {
    "questionNum": 19292,
    "questionText": " നാഷണൽ ഗാലറി ഓഫ് മോഡേൺ ആർട്ട് ~ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 19293,
    "questionText": " ചരൺ സിംഗിന്‍റെ അന്ത്യവിശ്രമസ്ഥലം? ",
    "answerText": " കിസാനഘട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 19294,
    "questionText": " പ്രകാശസംശ്ലേഷണത്തിനും ആഹാരസംഭരണത്തിനും സഹായിക്കുന്ന മൃദുവായ സസ്യഭാഗങ്ങളിൽ കാണപ്പെടുന്ന സസ്യകല ?\r\n",
    "answerText": " പാരൻകൈമ (Parenchyma)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 19295,
    "questionText": " സഹോദരൻ അയ്യപ്പൻ സ്ഥാപക എഡിറ്ററായി ആരംഭിച്ച പത്രം? ",
    "answerText": " യുക്തിവാദി( ആരംഭിച്ച വർഷം: 1928 ) "
  },
  {
    "questionNum": 19296,
    "questionText": " വിശപ്പ് അനുഭവപ്പെടാൻ സഹായിക്കുന്ന ഹോർമോൺ? ",
    "answerText": " ഗ്രെലിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 19297,
    "questionText": " അടിയന്തരാവസ്ഥയുടെ പശ്ചാത്തലത്തിൽ ഒവിവിജയൻ രചിച്ച നോവൽ? ",
    "answerText": " ധർമപുരാണം "
  },
  {
    "questionNum": 19298,
    "questionText": " ​ഐ.​എ​സ്.​ആർ. ഒ സ്ഥാ​പി​ത​മാ​യ​ത്? ",
    "answerText": " 1969 ആ​ഗ​സ്റ്റ് 15 "
  },
  {
    "questionNum": 19299,
    "questionText": " ഇലക്ട്രോണുകൾക്ക് കണികകളുടെയും തരംഗത്തിന്‍റെയും സ്വഭാവം ഒരേസമയം കാണിക്കുവാന്‍ കഴിയുമെന്ന് ",
    "answerText": " ലൂയിസ് ഡിബ്രോളി "
  },
  {
    "questionNum": 19300,
    "questionText": " ദണ്ഡിമാർച്ചിനിടെ ആലപിച്ച രഘുപതി രാഘവ രാജാറാം എന്ന ഗാനത്തിന് സംഗീതം നൽകിയ താര്? ",
    "answerText": " വിഷ്ണു ദിഗംബർ പലുസ് കാർ "
  },
  {
    "questionNum": 19301,
    "questionText": " സസ്യഭാഗങ്ങൾക്ക് വഴക്കവും താങ്ങും നൽകുന്ന കല ?\r\n",
    "answerText": " കോളൻകൈമ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 19302,
    "questionText": " സംഘകാലത്ത് ശക്തി പ്രാപിച്ച ഭാഷാ സാഹിത്യം? ",
    "answerText": " തമിഴ് "
  },
  {
    "questionNum": 19303,
    "questionText": " ടാൻസാനിയയുടെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ദൊഡോമ "
  },
  {
    "questionNum": 19304,
    "questionText": " നഗ്നനേത്രം കൊണ്ടു കാണുവാൻ കഴിയുന്ന ഏറ്റവും അകലെയുള്ള വസ്തു? ",
    "answerText": " ആൻഡ്രോമീഡ ഗ്യാലക്സി "
  },
  {
    "questionNum": 19305,
    "questionText": " എന്താണ് കോളൻകൈമ കല ?\r\n",
    "answerText": " സസ്യഭാഗങ്ങൾക്ക് വഴക്കവും താങ്ങും നൽകുന്ന കല\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 19306,
    "questionText": " സൂര്യപ്രകാശത്തിന് ഏഴു നിറങ്ങളുണ്ടെന്ന് തെളിയിച്ച ശാസ്ത്രജ്ഞൻ? ",
    "answerText": " ഐസക് ന്യൂട്ടൺ "
  },
  {
    "questionNum": 19307,
    "questionText": " സത് ലജ് നദിയുടെ പൗരാണിക നാമം? ",
    "answerText": " സതുദ്രി ( ശതാദ്രു) "
  },
  {
    "questionNum": 19308,
    "questionText": " 'ബ്രഹ്മശ്രീ ശ്രീ നാരായണഗുരുവിന്‍റെ ജീവചരിത്ര സംഗ്രഹം' രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " കുമാരനാശാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 19309,
    "questionText": " മുല്ലപ്പെരിയാർ ഡാം ഉദ്ഘാടനം ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " 1895 ഒക്ടോബർ 11 ന് മദ്രാസ് പ്രഭുവായിരുന്ന വെൻലോക്ക് പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 19310,
    "questionText": " വളർത്തുമൃഗങ്ങളുടെ എണ്ണത്തിൽ ലോകത്ത് ഒന്നാം സ്ഥാനമുള്ള രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 19311,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കടൽ തീരമുള്ള രണ്ടാമത്തെ ജില്ല; എത്ര കിലോമീറ്റർ? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ; 82 കിലോമീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 19312,
    "questionText": " യു.എൻ. പൊതുസഭയിൽ പ്രദർശിപ്പിച്ച ബോളിവുഡ് ചിത്രം? ",
    "answerText": " ലെഗെ രഹോ മുന്നാഭായി "
  },
  {
    "questionNum": 19313,
    "questionText": " ‘കേരളാ വാല്മീകി’ എന്ന അപരനാമത്തില്‍ അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " വള്ളത്തോൾ നാരായണമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 19314,
    "questionText": " കോളൻകൈമ സസ്യഭാഗങ്ങളിൽ കാണപ്പെടുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " കോശഭിത്തിയുടെ മൂലകളിൽ മാത്രം കാണുന്നു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 19315,
    "questionText": " ഹോംറൂൾ പ്രസ്ഥാനത്തിന്‍റെ സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " ആനി ബസന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 19316,
    "questionText": " സസ്യഭാഗങ്ങൾക്ക് താങ്ങും ബലവും നൽകുന്ന കലകളാണ് : ",
    "answerText": " സ്ക്ലീറൻകൈമ "
  },
  {
    "questionNum": 19317,
    "questionText": " ‘അപ്പുണ്ണി’ഏത് കൃതിയിലെ കഥാപാത്രമാണ്? ",
    "answerText": " നാലുകെട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 19318,
    "questionText": " സസ്യങ്ങളിൽ സ്ക്ലീറൻകൈമ കലകളുടെ ധർമം ?\r\n",
    "answerText": " സസ്യഭാഗങ്ങൾക്ക് താങ്ങും ബലവും നൽകുന്നു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 19319,
    "questionText": " കൊളംബസ് അമേരിക്കൻ ഭൂഖണ്ഡത്തിൽ എത്തിച്ചേർന്ന വർഷം? ",
    "answerText": " 1492 AD"
  },
  {
    "questionNum": 19320,
    "questionText": " ഐ.​എ​സ്.​ആർ.​ഒ​യു​ടെ ആ​സ്ഥാന മ​ന്ദി​രം? ",
    "answerText": " അ​ന്ത​രീ​ഷ് ഭ​വൻ (​ബാം​ഗ്ലൂർ) "
  },
  {
    "questionNum": 19321,
    "questionText": " ഏറ്റവും സാന്ദ്രത കുറഞ്ഞ ലോഹം? ",
    "answerText": " ലിഥിയം "
  },
  {
    "questionNum": 19322,
    "questionText": "  വെളിച്ചം ദുഖമാണ് ഉണ്ണീ.തമസ്സല്ലോ സുഖപ്രദം  ആരുടെ വരികൾ? ",
    "answerText": " അക്കിത്തം അച്യുതൻ നമ്പൂതിരി "
  },
  {
    "questionNum": 19323,
    "questionText": " സസ്യങ്ങളിൽ കോളൻകൈമ കലകളുടെ ധർമം ?\r\n",
    "answerText": " സസ്യഭാഗങ്ങൾക്ക് വഴക്കവും താങ്ങും നൽകുന്നു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 19324,
    "questionText": " സസ്യങ്ങളിൽ വേര് ആഗിരണം ചെയ്യുന്ന ജലവും ലവണങ്ങളും ഇലകളിലെത്തിക്കുന്ന കലകളാണ്:\r\n",
    "answerText": " സൈലം (Xylem)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 19325,
    "questionText": " പേവിഷബാധബാധിക്കുന്ന ശരീരഭാഗം? ",
    "answerText": " തലച്ചോറ് oR നാഢി വ്യവസ്ഥ "
  },
  {
    "questionNum": 19326,
    "questionText": " സസ്യങ്ങളിൽ സൈലം (Xylem) കലകളുടെ ധർമം ?\r\n",
    "answerText": " സസ്യങ്ങളിൽ വേര് ആഗിരണം ചെയ്യുന്ന ജലവും ലവണങ്ങളും ഇലകളിലെത്തിക്കുന്നു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 19327,
    "questionText": " ബാലകളേശം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " പണ്ഡിറ്റ്‌ കറുപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 19328,
    "questionText": " ഹോർത്തൂസ് മലബാറിക്കസിന്‍റെ വാല്യങ്ങളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 12
  },
  {
    "questionNum": 19329,
    "questionText": " ഇലകളിൽ തയ്യാറാക്കിയ ആഹാരം സസ്യങ്ങളുടെ വിവിധ ഭാഗങ്ങളിലെത്തിക്കുന്ന കലകളാണ് :\r\n",
    "answerText": " ഫ്ളോയം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 19330,
    "questionText": " സസ്യങ്ങളിൽ ഫ്ളോയം കലകളുടെ ധർമം ?\r\n",
    "answerText": " ഇലകളിൽ തയ്യാറാക്കിയ ആഹാരം സസ്യങ്ങളുടെ വിവിധ ഭാഗങ്ങളിലെത്തിക്കുന്നു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 19331,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും പടിഞ്ഞാറ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " കച്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 19332,
    "questionText": " സസ്യങ്ങളുടെ നീളം വർധിക്കാൻ സഹായിക്കുന്ന ഹോർമോണാണ്: ",
    "answerText": " ഓക്സിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 19333,
    "questionText": " കേരളാ കൗമുദിയുടെ സ്ഥാപക പത്രാധിപര്‍? ",
    "answerText": " സി.വി.കുഞ്ഞിരാമന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 19334,
    "questionText": " ആര്യൻമാർ ഇന്ത്യയിലേയ്ക്ക് വന്നത് ടിബറ്റിൽ നിന്നാണെന്ന് അഭിപ്രായപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " സ്വാമി ദയാനന്ദ സരസ്വതി "
  },
  {
    "questionNum": 19335,
    "questionText": " സസ്യങ്ങളിൽ ഓക്സിൻ ഹോർമോണുകളുടെ ധർമം ?\r\n",
    "answerText": " സസ്യങ്ങളുടെ നീളം വർധിക്കാൻ സഹായിക്കുന്നു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 19336,
    "questionText": " ദേവസ്വം ക്ഷേത്രങ്ങളിൽ മൃഗബലി നിരോധിച്ച ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " റാണി സേതു ലക്ഷ്മിഭായി "
  },
  {
    "questionNum": 19337,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസിന്റെ ആദ്യത്തെ വനിതാ പ്രസിഡന്റ്? ",
    "answerText": " ആനി ബസന്റ് (1917; കൊൽക്കത്ത സമ്മേളനം) "
  },
  {
    "questionNum": 19338,
    "questionText": " കേരളത്തില്‍ പൂര്‍ണ്ണമായും വൈദ്യുതികരിച്ച ആദ്യത്തെ മുൻസിപ്പാലിറ്റി? ",
    "answerText": " ഇരിങ്ങാലക്കുട "
  },
  {
    "questionNum": 19339,
    "questionText": " മുന്തിരിയുടെ ജന്മദേശം? ",
    "answerText": " റഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 19340,
    "questionText": " നാവികനായ ഹെൻറി എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന പോർച്ചുഗീസ് രാജാവ്? ",
    "answerText": " ഹെൻറി "
  },
  {
    "questionNum": 19341,
    "questionText": " ലാന്‍റ് ഓഫ് റെഡ് ഡ്രാഗൺ എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " തായി ലന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 19342,
    "questionText": " ഓക്സിനുമായി ചേർന്ന് സസ്യങ്ങളിൽ കോശവിഭജനവും കോശവൈവിധ്യവത്കരണവും കോശ വളർച്ചയും സാധ്യമാക്കുന്ന ഹോർമോൺ :\r\n",
    "answerText": " സൈറ്റോകിനിൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 19343,
    "questionText": " ഏഷ്യ - യൂറോപ്പ് ഭൂഖണ്ഡങ്ങളുടെ അതിർത്തിയായി കണക്കാക്കുന്ന പർവ്വതനിര? ",
    "answerText": " യൂറാൽ പർവ്വതനിര "
  },
  {
    "questionNum": 19344,
    "questionText": " മുഹമ്മദ് ഗസ്നിയുടെ സദസ്സിലുണ്ടായിരുന്ന പ്രധാന പണ്ഡിതൻ? ",
    "answerText": " അൽ ബറൂണി "
  },
  {
    "questionNum": 19345,
    "questionText": " കിഴക്കിന്‍റെ പ്രകാശനഗരമെന്ന് അറിയപ്പെടുന്ന നഗരം? ",
    "answerText": " ഗുവാഹത്തി "
  },
  {
    "questionNum": 19346,
    "questionText": " ഇന്ത്യന്‍ സാമ്പത്തിക ശാസ്ത്രത്തിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ഭാദാബായി നവറോജി "
  },
  {
    "questionNum": 19347,
    "questionText": " സസ്യങ്ങളിൽ സൈറ്റോകിനിൻ ഹോർമോണുകളുടെ ധർമം ?\r\n",
    "answerText": " ഓക്സിനുമായി ചേർന്ന് സസ്യങ്ങളിൽ കോശവിഭജനവും കോശവൈവിധ്യവത്കരണവും കോശ വളർച്ചയും സാധ്യമാക്കുന്നു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 19348,
    "questionText": " ദക്ഷിണാഫ്രിക്കയുടെ ദേശീയ മൃഗം? ",
    "answerText": " മാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 19349,
    "questionText": " മികച്ച കര്‍ഷക വനിതകള്‍ക്ക് കേരള ഗവണ്‍മെന്‍റ് നല്‍കുന്ന പുരസ്കാരം? ",
    "answerText": " കര്‍ഷക ജ്യോതി "
  },
  {
    "questionNum": 19350,
    "questionText": " ഇന്ത്യന്‍ ആസൂത്രണ കമ്മീഷന്‍റെ ആദ്യ ഉപാധ്യക്ഷന്‍? ",
    "answerText": " ഗുല്‍സരി ലാല്‍ നന്ദ "
  },
  {
    "questionNum": 19351,
    "questionText": " 1938 ല്‍ ഹരിപുരായില്‍ നടന്ന INC സമ്മേളനത്തിന്‍റെ അധ്യക്ഷന്‍? ",
    "answerText": " സുഭാഷ് ചന്ദ്ര ബോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 19352,
    "questionText": " ജമൈക്കയുടെ നാണയം? ",
    "answerText": " ജമൈക്കൻ ഡോളർ "
  },
  {
    "questionNum": 19353,
    "questionText": " ഉള്ളൂർ രചിച്ച നാടകം ? ",
    "answerText": " അംബ "
  },
  {
    "questionNum": 19354,
    "questionText": " ലോകസഭയിലെ ആദ്യത്തെ അംഗീകൃത പ്രതിപക്ഷ നേതാവാര്? ",
    "answerText": " ഡോ. രാംസുഭഗ് സിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 19355,
    "questionText": " തെങ്ങ് ഉൾപ്പെടുന്ന സസ്യ വിഭാഗം? ",
    "answerText": " അരക്കേഷിയേ "
  },
  {
    "questionNum": 19356,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ സ്റ്റുഡിയോ? ",
    "answerText": " ഉദയ "
  },
  {
    "questionNum": 19357,
    "questionText": " പുഷ്ടിക്കലിനെയും ഇലകളുടെയും ഫലങ്ങളുടെയും വളർച്ചയെയും നിയന്ത്രിക്കുന്ന ഹോർമോൺ :\r\n",
    "answerText": " ജിബ്ബർലിൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 19358,
    "questionText": " സസ്യങ്ങളിൽ ജിബ്ബർലിൻ ഹോർമോണുകളുടെ ധർമം ?\r\n",
    "answerText": " പുഷ്ടിക്കലിനെയും ഇലകളുടെയും ഫലങ്ങളുടെയും വളർച്ചയെയും നിയന്ത്രിക്കുന്നു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 19359,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി റോക്കറ്റ് സാങ്കേതികവിദ്യ ഉപയോഗിച്ച ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " ടിപ്പു സുൽത്താൻ "
  },
  {
    "questionNum": 19360,
    "questionText": " ഫലങ്ങൾ പഴുക്കാൻ സഹായിക്കുന്ന വാതകരൂപത്തിലുള്ള ഹോർമാണാണ് :\r\n",
    "answerText": " എഥിലീൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 19361,
    "questionText": " സസ്യങ്ങളിൽ എഥിലീൻ ഹോർമോണുകളുടെ ധർമം ?\r\n",
    "answerText": " ഫലങ്ങൾ പഴുക്കാൻ സഹായിക്കുന്നു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 19362,
    "questionText": " പ്രതികൂല സാഹചര്യങ്ങളിൽ സസ്യങ്ങളുടെ നിലനില്പിനെ സഹായിക്കുന്ന ഹോർമോൺ :\r\n",
    "answerText": " അബ്സെസിക് ആസിഡ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 19363,
    "questionText": " സസ്യങ്ങളിൽ അബ്സെസിക് ആസിഡ് ഹോർമോണുകളുടെ ധർമം ?\r\n",
    "answerText": " പ്രതികൂല സാഹചര്യങ്ങളിൽ സസ്യങ്ങളുടെ നിലനില്പിനെ സഹായിക്കുന്നു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 19364,
    "questionText": " സംസ്ഥാന കയര്‍ വര്‍ഷമായി ആചരിച്ചത്? ",
    "answerText": 2010
  },
  {
    "questionNum": 19365,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വ്യവഹാര രഹിത വില്ലേജ് എന്ന സ്ഥാനം ലഭിച്ചത് ഏത് പഞ്ചായത്തിന്? ",
    "answerText": " തൃശൂർ ജില്ലയിലെ വരവൂർ പഞ്ചായത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 19366,
    "questionText": " ലോത്തല്‍ കണ്ടത്തിയത്? ",
    "answerText": " എസ്.ആര്‍. റാവു "
  },
  {
    "questionNum": 19367,
    "questionText": " ഇലകളും കായ്കളും പൊഴിയാൻ സഹായിക്കുന്ന ഹോർമോൺ :\r\n",
    "answerText": " അബ്സെസിക് ആസിഡ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 19368,
    "questionText": " ഇ​ന്ത്യൻ ബ​ഹി​രാ​കാശ പ​ര്യ​വേ​ക്ഷണ പ​ദ്ധ​തി​ക​ളു​ടെ പി​താ​വ്? ",
    "answerText": " ​വി​ക്രം സാ​രാ​ഭാ​യ് "
  },
  {
    "questionNum": 19369,
    "questionText": " ആദിഗ്രന്ഥം ക്രോഡീകരിച്ച സിഖ് ഗുരു? ",
    "answerText": " അർജുൻ ദേവ് "
  },
  {
    "questionNum": 19370,
    "questionText": " റോമാ സാമ്രാജ്യത്തിന്റെ തളർച്ചയുടെയും തകർച്ചയുടെയും ചരിത്രം എന്ന ആറ് വാല്യങ്ങളുള്ള ചരിത്ര ഗ്രന്ഥം രചിച്ചത്? [Romaa saamraajyatthinte thalarcchayudeyum thakarcchayudeyum charithram enna aaru vaalyangalulla charithra grantham rachicchath?]",
    "answerText": " എഡ്വേഡ് ഗിബ്ബൻ. "
  },
  {
    "questionNum": 19371,
    "questionText": " ഗൾഫ് എയർ ഏത് രാജ്യത്തെ വിമാന സർവ്വീസാണ്? ",
    "answerText": " ബഹ്‌റൈൻ "
  },
  {
    "questionNum": 19372,
    "questionText": " തകഴി ശിവശങ്കരപ്പിള്ളയ്ക്ക് ജ്ഞാനപീഠം ലഭിച്ചത്? ",
    "answerText": 1984
  },
  {
    "questionNum": 19373,
    "questionText": " വിത്തില്ലാത്ത ഓറഞ്ച് ഉല്പാദിപ്പിക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ഹോർമോൺ ഏത്? ",
    "answerText": " ഓക്സിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 19374,
    "questionText": " വിത്തില്ലാത്ത മുന്തിരി ഉല്പാദിപ്പിക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ഹോർമോൺ ഏത്? ",
    "answerText": " ഓക്സിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 19375,
    "questionText": " വിത്തില്ലാത്ത തണ്ണിമത്തൻ ഉല്പാദിപ്പിക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ഹോർമോൺ ഏത്?\r\n",
    "answerText": " ഓക്സിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 19376,
    "questionText": " ശ്രീമൂലം പ്രജാ സഭയിൽ തുടർച്ചയായി 28 വർഷം അംഗമായിരുന്ന കേരളത്തിലെ സാമൂഹ്യ പരിഷ്കർത്താവ്? ",
    "answerText": " അയ്യങ്കാളി "
  },
  {
    "questionNum": 19377,
    "questionText": " വീട്ടിലേയ്ക്കുള്ള വഴി; സൈറ; ആകാശത്തിന്‍റെ നിറം എന്നി സിനിമകളുടെ സംവിധായകൻ? ",
    "answerText": " ഡോ.ബിജു "
  },
  {
    "questionNum": 19378,
    "questionText": " ഭൂപട നിർമാണത്തെക്കുറിച്ച് പഠിക്കുന്ന ശാസ്ത്ര ശാഖ? ",
    "answerText": " കാർട്ടൊഗ്രാഫി "
  },
  {
    "questionNum": 19379,
    "questionText": " W. H. O യിൽ പ്രസിഡന്റായ ആദ്യ ഇന്ത്യൻ വനിത? ",
    "answerText": " രാജ് കുമാരി അമൃത് കൗർ "
  },
  {
    "questionNum": 19380,
    "questionText": " പാർത്തനോകോർപി എന്നാലെന്ത്? ",
    "answerText": " ബീജ സംയോഗം നടക്കാത്ത അണ്ഡാശയങ്ങൾ ഫലങ്ങളാകുന്ന പ്രക്രിയ "
  },
  {
    "questionNum": 19381,
    "questionText": " പാർത്തനോകോർപിക്ക്‌ കാരണമാകുന്ന ഹോർമോൺ ഏത്? ",
    "answerText": " ജിബ്ബർലിങ്ങ് "
  },
  {
    "questionNum": 19382,
    "questionText": " ചന്ദ്രനിൽ മനുഷ്യനെ വഹിച്ചുകൊണ്ട് എത്തിയ ആദ്യ പേടകം? ",
    "answerText": " അപ്പോളോ X I (1969 ജൂലൈ 21 ) "
  },
  {
    "questionNum": 19383,
    "questionText": " കൊതുകിന്‍റെ ലാർവ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " റിഗ്ലർ "
  },
  {
    "questionNum": 19384,
    "questionText": " ക്ലാസിക്കല് പദവിയുള്ള എത്ര നൃത്തരൂപങ്ങള് ഇന്ത്യയിലുണ്ട്? ",
    "answerText": 8
  },
  {
    "questionNum": 19385,
    "questionText": " നൈലിന്‍റെ ദാനം? ",
    "answerText": " ഈജിപ്ത്. "
  },
  {
    "questionNum": 19386,
    "questionText": " മദ്യ ദുരന്തത്തിന് കാരണം? ",
    "answerText": " മെഥനോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 19387,
    "questionText": " രസതന്ത്രത്തിലെ അളവ് തൂക്ക സമ്പ്രദായം നടപ്പാക്കിയത്? ",
    "answerText": " ലാവോസിയെ "
  },
  {
    "questionNum": 19388,
    "questionText": " Cape of Good hope ന് ആ പേര് നൽകിയത്? ",
    "answerText": " ജോൺ ll "
  },
  {
    "questionNum": 19389,
    "questionText": " തു​മ്പ റോ​ക്ക​റ്റ് വി​ക്ഷേ​പ​ണ​കേ​ന്ദ്രം സ്ഥാ​പി​ച്ച​ത്? ",
    "answerText": " 1963 ന​വം​ബർ 21 "
  },
  {
    "questionNum": 19390,
    "questionText": " കൂവെമ്പു എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കെ.വി. പുട്ടപ്പ "
  },
  {
    "questionNum": 19391,
    "questionText": " ജെ.സി. ഡാനിയേലിന്‍റെ ജീവിതം ആസ്പദമാക്കിയ കമല്‍ സംവിധാനം ചെയ്ത സിനിമ? ",
    "answerText": " സെല്ലൂലോയ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 19392,
    "questionText": " ചാഡ്‌വിക് വെള്ളച്ചാട്ടം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ്? ",
    "answerText": " ഹിമാചൽ പ്രദേശ്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 19393,
    "questionText": " ആഫ്രിക്കയുടെ വിജാഗിരി എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " കാമറൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 19394,
    "questionText": " ‘ജാതിലക്ഷണം’ രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 19395,
    "questionText": " വേര് മുളപ്പിക്കാനും ഫലങ്ങൾ അകാലത്തിൽ പൊഴിയുന്നത് തടയാനും ഉപയോഗിക്കുന്ന ഹോർമോൺ ഏത്? ",
    "answerText": " നാഫ്തലീൻ അസറ്റിക് ആസിഡ് (NAA), ഇൻഡോർ ബ്യൂട്ടറിക് ആസിഡ് എന്നിവ "
  },
  {
    "questionNum": 19396,
    "questionText": " ഫലങ്ങൾ പഴുക്കുന്നത് തടയുന്ന ഹോർമോൺ ഏത്? ",
    "answerText": " ജിബ്ബർലിങ്ങ് "
  },
  {
    "questionNum": 19397,
    "questionText": " പഴവര്ഗങ്ങളിൽ ഒരേസമയം വിളവെടുപ്പ് നടത്താൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ഹോർമോൺ ഏത്? ",
    "answerText": " അബ്‌സെസിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 19398,
    "questionText": " തൊട്ടാവാടി - ശാസത്രിയ നാമം? ",
    "answerText": " മിമോസ പുഡിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 19399,
    "questionText": " വിഡ്ഢി പക്ഷി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " താറാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 19400,
    "questionText": " ഹരിജനങ്ങള്‍ക്ക് വേണ്ടി മാത്രം സമരം ചെയ്യുന്ന സ്വാമി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ആനന്ദതീര്‍ത്ഥന് "
  },
  {
    "questionNum": 19401,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ പ്രധാന ഖാരിഫ് വിള? ",
    "answerText": " നെല്ല് "
  },
  {
    "questionNum": 19402,
    "questionText": " ഹൈക്കോടതികൾക്ക് റിട്ട് പുറപ്പെടുവിക്കുന്നതിനുള്ള അധികാരത്തെക്കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്ന ഭരണഘടനാ വകുപ്പ്? ",
    "answerText": " ആർട്ടിക്കിൾ 226 "
  },
  {
    "questionNum": 19403,
    "questionText": " ആമസേൺ നദി ഏത് സമുദ്രത്തിലാണ് പതിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " അത് ലാന്റിക്ക് സമുദ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 19404,
    "questionText": " റബര് മരങ്ങളിൽ പാൽ ഉത്പാദനം വർധിപ്പിക്കാൻ സഹായിക്കുന്ന ഹോർമോൺ ഏത്? ",
    "answerText": " എഥിലീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 19405,
    "questionText": " 2/12/2017] +91 97472 34353: അമോണിയ വ്യാവസായികമായി ഉൽപ്പാദിപ്പിക്കുന്ന പ്രക്രിയ? ",
    "answerText": " ഹേബർ പ്രക്രിയ "
  },
  {
    "questionNum": 19406,
    "questionText": " പുന്നപ്ര വയലാർ സമരത്തെ ആസ്പദമാക്കി തകഴി രചിച്ച കഥ? ",
    "answerText": " തലയോട് "
  },
  {
    "questionNum": 19407,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ഡീസൽ വൈദ്യുത പദ്ധതി? ",
    "answerText": " ബ്രഹ്മപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 19408,
    "questionText": " ഹർഷ ചരിതം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ബാണ ഭട്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 19409,
    "questionText": " പാകിസ്ഥാന്‍റെ ദേശിയ പുഷ്പ്പം? ",
    "answerText": " മുല്ലപ്പുവ് "
  },
  {
    "questionNum": 19410,
    "questionText": " എറണാകുളത്തെ വൈപ്പിനുമായി ബന്ധിക്കുന്ന പാലം? ",
    "answerText": " ഗോശ്രീ പാലം "
  },
  {
    "questionNum": 19411,
    "questionText": " ജനറൽ തിയറി എന്നറിയപ്പെടുന്ന Macro Economics ന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ജോൺ മെയ് നാർഡ് കെയിൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 19412,
    "questionText": " ജഹാംഗീറിനെ ഭരണത്തിൽ സഹായിച്ചിരുന്ന ഭാര്യ? ",
    "answerText": " നൂർജ്ജഹാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 19413,
    "questionText": " ലോകബാങ്കിന്‍റെ (IBRD) ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " വാഷിംങ്ടൺ "
  },
  {
    "questionNum": 19414,
    "questionText": " ഈഫൽ ഗോപുരം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " പാരീസിലെ സീൻ നദിക്കരയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 19415,
    "questionText": " ഭൂമി; ചന്ദ്രൻ; സൂര്യൻ എന്നിവ നേർരേഖയിൽ വരുന്ന ദിവസങ്ങൾ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " അമാവാസി "
  },
  {
    "questionNum": 19416,
    "questionText": " തിരുവനന്തപുരം റീജിണൽ കാൻസർ സെന്ററിൽ ക്യാൻസർ രോഗികളുടെ ചികിത്സാ ടെസ്റ്റുകൾ സംബന്ധിച്ച് സംബന്ധിച്ച എന്വേഷണ കമ്മീഷന്‍? ",
    "answerText": " പരീഖ് കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 19417,
    "questionText": " യൂറോപ്യൻ ജനത സ്വസ്തികയെ വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " കറുത്ത ചിലന്തി "
  },
  {
    "questionNum": 19418,
    "questionText": " കീർത്തി ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്താണ്? ",
    "answerText": " അരി "
  },
  {
    "questionNum": 19419,
    "questionText": " എല്ലാ നിറങ്ങളെയും പ്രതിഫലിപ്പിക്കു ന്ന പ്രതലം ഏതു നിറത്തിൽ കാണപ്പെടുന്നു? ",
    "answerText": " വെളുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 19420,
    "questionText": " ‘വാത്സല്യത്തിന്‍റെ കവയിത്രി’ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ബാലാമണിയമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 19421,
    "questionText": " അമോണിയ വ്യാവസായികമായി ഉൽപ്പാദിപ്പിക്കുന്ന ഹേബർ പ്രക്രിയയിൽ ആവശ്യമായ ഊഷ്മാവ്? ",
    "answerText": " 500°C"
  },
  {
    "questionNum": 19422,
    "questionText": " 1951ൽ വിനോബാഭാവെയുടെ നേതൃത്വത്തിൽ ആരംഭിച്ച പ്രസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഭൂദാന പ്രസ്ഥാനം "
  },
  {
    "questionNum": 19423,
    "questionText": " പശ്ചിമോദയം എഡിറ്റര്‍? ",
    "answerText": " എഫ് മുളളര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 19424,
    "questionText": " സസ്യങ്ങളിൽ സൗരോർജത്തെ രാസോർജ്ജമാക്കുന്ന പ്രക്രിയയുടെ പേരെന്ത്? ",
    "answerText": " പ്രകാശ സംശ്ലേഷണം "
  },
  {
    "questionNum": 19425,
    "questionText": " പ്രകാശ സംശ്ലേഷണം എന്നാലെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " സസ്യങ്ങളിൽ സൗരോർജത്തെ രാസോർജ്ജമാക്കുന്ന പ്രക്രിയ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 19426,
    "questionText": " പ്രകാശ സംശ്ലേഷണം നടക്കുന്നത് എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " ഹരിത സസ്യങ്ങളിലെ ഇലകളിലാണ് പ്രധാനമായും പ്രകാശ സംശ്ലേഷണം നടക്കുന്നത് "
  },
  {
    "questionNum": 19427,
    "questionText": " പ്രസിദ്ധമായ കറുപ്പ് യുദ്ധം നടന്നത് ഏതൊക്കെ രാജ്യങ്ങൾ തമ്മിലാണ്? ",
    "answerText": " ചൈനയും ബ്രിട്ടണും "
  },
  {
    "questionNum": 19428,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയെ ഏറ്റവും കൂടുതൽ സ്വാധീനിച്ച പുസ്തകം? ",
    "answerText": " അൺ ടു ദി ലാസ്റ്റ് (രചന: ജോൺ റസ്കിൻ) "
  },
  {
    "questionNum": 19429,
    "questionText": " സൂര്യനിൽ നിന്നും അകലങ്ങളിലേക്ക് 100 കി/സെക്കന്‍റ് വേഗതയിൽ എറിയപ്പെടുന്ന അയോണീകരിക്കപ്പെട്ട ചൂടുമേഘങ്ങൾ? ",
    "answerText": " സോളാർ ഫ്ളെയേർസ് (Solar Flares) "
  },
  {
    "questionNum": 19430,
    "questionText": " ഇറാഖിന്‍റെ ദേശീയ പുഷ്പം? ",
    "answerText": " റോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 19431,
    "questionText": " ‘ദുരവസ്ഥ’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " കുമാരനാശാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 19432,
    "questionText": " കാണ്ട്ല തുറമുഖം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 19433,
    "questionText": " വാകാട വംശ സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " വിന്ധ്യശക്തി "
  },
  {
    "questionNum": 19434,
    "questionText": " സുവോളജിക്കൽ സർവ്വേ ഓഫ് ഇന്ത്യ? ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 19435,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആഡംബര ട്രെയിനായ മഹാരാജാ എക്സ്പ്രസ് ബന്ധിപ്പിക്കുന്നത് ഏതെല്ലാം സ്ഥലങ്ങളെയാണ്? ",
    "answerText": " മുംബൈ - ന്യൂഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 19436,
    "questionText": " “അഖിലാണ്ഡമണ്ഡലം അണിയിച്ചൊരുക്കി”എന്ന പ്രാർത്ഥനാ ഗാനം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " പന്തളം കെ.പി.രാമൻപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 19437,
    "questionText": " ഇലയിലെ പ്രകാശസംശ്ലേഷണത്തിന് സഹായിക്കുന്ന ഘടകമേത്? ",
    "answerText": " ഇലകളിലെ പച്ചനിറമുള്ള ഹരിതകണങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 19438,
    "questionText": " കുത്തബ് മിനാർ പണി കഴിപ്പിച്ചത് ആരുടെ സ്മരണയ്ക്കായാണ്? ",
    "answerText": " ഖ്വാജാ കുത്തബ്ദീൻ ബക്തിയാർ കാക്കി (സൂഫി സന്യാസി ) "
  },
  {
    "questionNum": 19439,
    "questionText": " ഏറ്റവും ചെറിയ ഗ്രഹം ? ",
    "answerText": " ബുധൻ "
  },
  {
    "questionNum": 19440,
    "questionText": " ഇരട്ടസ്തരമുള്ള കോശാംഗമേത്?\r\n",
    "answerText": " ഹരിതകണം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 19441,
    "questionText": " നാണ്യവിളകളിൽ കറുത്ത സ്വർണ്ണം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കുരുമുളക് "
  },
  {
    "questionNum": 19442,
    "questionText": " വർഷത്തിൽ ഒരു മുട്ട മാത്രം ഇടുന്ന പക്ഷി? ",
    "answerText": " എംപറർ പെൻഗ്വിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 19443,
    "questionText": " കൃത്രിമമായി നിര്‍മ്മിക്കപ്പെട്ട ലോഹത്തിന്‍റെ പേര്? ",
    "answerText": " ടെക്നീഷ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 19444,
    "questionText": " സൂര്യപ്രകാശത്തെ ആഗിരണം ചെയ്യാൻ കഴിവുള്ള വർണകങ്ങൾ ഉള്ളത് എന്തിലാണ്? ",
    "answerText": " ഹരിതകണത്തിനുള്ളിലെ ഗ്രാന എന്ന സ്തര പാളികളികളിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 19445,
    "questionText": " ഇരട്ടസ്തരമുള്ള കോശാംഗമേത്? ",
    "answerText": " ഹരിതകണം "
  },
  {
    "questionNum": 19446,
    "questionText": " കേരള സംസ്ഥാന മനുഷ്യാവകാശ കമ്മിഷൻ നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": " 1998 ഡിസംബർ 11 "
  },
  {
    "questionNum": 19447,
    "questionText": " നദികളെ കുറിച്ചുള്ള ശാസ്ത്രീയ പഠനം? ",
    "answerText": " പോട്ടമോളജി Potamology "
  },
  {
    "questionNum": 19448,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ സ്വകര്യ മേഖലയിൽ എഫ്.എം റേഡിയോ പ്രക്ഷേപണം ആരംഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 2007
  },
  {
    "questionNum": 19449,
    "questionText": " തിരുവിതാം കൂറില്‍ നിയമസഭ സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ട വര്‍ഷം? ",
    "answerText": 1888
  },
  {
    "questionNum": 19450,
    "questionText": " സംഝോതാ എക്സ്പ്രസ് ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന സ്ഥലങ്ങള്‍? ",
    "answerText": " ഡൽഹി. ലാഹോർ "
  },
  {
    "questionNum": 19451,
    "questionText": " സൂര്യപ്രകാശത്തെ ആഗിരണം ചെയ്യാൻ കഴിവുള്ള വർണകങ്ങൾ ഏവ?\r\n",
    "answerText": " ഹരിതകം a, ഹരിതകം b, കരോട്ടിൻ, സാന്തോഫിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 19452,
    "questionText": " പത്മഭൂഷൺ നേടിയ ആദ്യ മലയാളി? ",
    "answerText": " വള്ളത്തോൾ നാരായണമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 19453,
    "questionText": " പ്രകാശസംശ്ലേഷണത്തിൽ നേരിട്ട് പങ്കെടുക്കുന്ന ഹരിതകം ഏത്? ",
    "answerText": " ഹരിതകം a "
  },
  {
    "questionNum": 19454,
    "questionText": " മുംബൈ നഗരത്തിലുള്ള ഒരു വനം ഇപ്പോൾ പ്രശസ്തമായ ദേശീയോദ്യാനമാണ് ഏത്? ",
    "answerText": " സഞ്ജയ് ഗാന്ധി നാഷണൽ പാർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 19455,
    "questionText": " കൊല്ലപ്പുഴ;കല്ലായിപ്പുഴ; ബേക്കൽ പുഴ എന്നിവയെ തമ്മിൽ ബന്ധിപ്പിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " കനോലി കനാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 19456,
    "questionText": " ക്യൂരിയോസിറ്റി ചൊവ്വയിലിറങ്ങുന്നതിനു തൊട്ടു മുമ്പുള്ള ഏഴ് അതി നിർണ്ണായക നിമിഷങ്ങൾക്കു നാസ നൽകിയിരിക്കുന്ന പേര് ? ",
    "answerText": " ഏഴ് സംഭ്രമ നിമിഷങ്ങൾ (Seven minutes of terror) "
  },
  {
    "questionNum": 19457,
    "questionText": " ഹിസ്റ്റമിൻ ടെസ്റ്റ്ഏത് രോഗവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " കുഷ്ഠം "
  },
  {
    "questionNum": 19458,
    "questionText": " വൈപ്പിന്‍ ദ്വീപ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " വേമ്പനാട്ട് കായലില്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 19459,
    "questionText": " വിജയ ദിനം? ",
    "answerText": " ഡിസംബർ 16 "
  },
  {
    "questionNum": 19460,
    "questionText": " ഹരിതകം b, കരോട്ടിൻ, സാന്തോഫിൽ എന്നീ വർണകങ്ങൾ എന്ത് പേരിലാണ് അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " സഹായക വർണകങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 19461,
    "questionText": " കെ.പി.കേശവമേനോന്‍റെ ആത്മകഥ? ",
    "answerText": " കഴിഞ്ഞകാലം. "
  },
  {
    "questionNum": 19462,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും തെക്കേ അറ്റത്തുള്ള അഗ്നി പര്‍വ്വതം? ",
    "answerText": " മൗണ്ട് എറിബസ് "
  },
  {
    "questionNum": 19463,
    "questionText": " കല്യാൺ സോന ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്താണ്? ",
    "answerText": " ഗോതമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 19464,
    "questionText": " ഏതു രാജ്യത്തിന്‍റെ ദേശീയ വ്യക്തിത്വമാണ് ജോക്ക് തോംസൺ? ",
    "answerText": " സ്കോട്ട്ലൻറ്റ്. "
  },
  {
    "questionNum": 19465,
    "questionText": " രാഷ്ട്രപതിയുടെ തിരഞ്ഞെടുപ്പ് സംബന്ധിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്ന ഭരണഘടനാ വകുപ്പ്? ",
    "answerText": " ആർട്ടിക്കിൾ 54 "
  },
  {
    "questionNum": 19466,
    "questionText": " സമുദ്രം എന്ന ആവാസ വ്യവസ്ഥയിലെ മുഖ്യ ഉത്പാദകർ ആരെല്ലാമാണ്? ",
    "answerText": " ആൽഗകളും മറ്റു ജലസസ്യങ്ങളും "
  },
  {
    "questionNum": 19467,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ ബയോളജിക്കല്‍ പാര്‍ക്ക്? ",
    "answerText": " അഗസ്ത്യര്‍കുടം "
  },
  {
    "questionNum": 19468,
    "questionText": " അന്തരീക്ഷ വായുവിലെ ഓക്സിജന്റെ 70-80% ശതമാനം പ്രദാനം ചെയ്യുന്നത് എന്താണ്? ",
    "answerText": " സമുദ്രത്തിലെ ആൽഗകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 19469,
    "questionText": " തു​മ്പ ഐ​ക്യ​രാ​ഷ്ട്ര​സ​ഭ​യ്ക്ക് സ​മർ​പ്പി​ച്ച​ത്? ",
    "answerText": " 1968 ഫെ​ബ്രു​വ​രി 2 "
  },
  {
    "questionNum": 19470,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ദേശസാൽകൃത ബാങ്കുകളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 20
  },
  {
    "questionNum": 19471,
    "questionText": " കോഴിക്കോട് സാമൂതിരിയും ഡച്ചുകാരും തമ്മിൽ 1661 ൽ ൽ ഒപ്പുവച്ച സന്ധി? ",
    "answerText": " അഴിക്കോട് സന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 19472,
    "questionText": " മി​സൈൽ മാൻ ഓ​ഫ് ഇ​ന്ത്യ? ",
    "answerText": " എ.​പി.​ജെ. അ​ബ്ദുൽ ക​ലാം "
  },
  {
    "questionNum": 19473,
    "questionText": " ഏറ്റവുമധികം ചെറുകിട വ്യവസായ യൂനിറ്റുകളുള്ള സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 19474,
    "questionText": " കംപ്യൂട്ടറിന്‍റെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ചാൾസ് ബാബേജ് "
  },
  {
    "questionNum": 19475,
    "questionText": " അരുവിപ്പുറം പ്രതിഷ്ഠ നടത്താനുള്ള കല്ല് എടുത്ത നദി? ",
    "answerText": " നെയ്യാർ(1888 ) "
  },
  {
    "questionNum": 19476,
    "questionText": " ആർക്കിയോളജിക്കൽ സർവ്വേ ഓഫ് ഇന്ത്യയുടെ (1861) ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 19477,
    "questionText": " പട്ടുനൂൽപ്പുഴു വളർത്തൽ ഏതെല്ലാം സസ്യങ്ങളിലൂടെയാണ് നടക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " മൾബറി, ടസർ, മുഗാ "
  },
  {
    "questionNum": 19478,
    "questionText": " തൈരിലെ ആസിഡ്? ",
    "answerText": " ലാക്ടിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 19479,
    "questionText": " ശിവ നൃത്തം? ",
    "answerText": " താണ്ഡവം "
  },
  {
    "questionNum": 19480,
    "questionText": " ദേശീയ പിന്നോക്ക വിഭാഗ കമ്മീഷന്‍റെ പ്രഥമ ചെയർമാൻ? ",
    "answerText": " ആർ.എൻ.പ്രസാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 19481,
    "questionText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമിയെ ഷൺമുഖദാസൻ എന്ന വിളിച്ച സാമൂഹ്യ പരിഷ്കർത്താവ്? ",
    "answerText": " തൈക്കാട് അയ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 19482,
    "questionText": " ശങ്കരാചാര്യർ ഇന്ത്യയുടെ കിഴക്ക് സ്ഥാപിച്ച മഠം? ",
    "answerText": " ഗോവർദ്ധനമഠം (പുരി) "
  },
  {
    "questionNum": 19483,
    "questionText": " പട്ടുനൂൽപ്പുഴു വളർത്തൽ എന്ത് പേരിലാണ് അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " സെറികൾച്ച‌‌ർ "
  },
  {
    "questionNum": 19484,
    "questionText": " മത്സ്യം വളർത്തൽ എന്ത് പേരിലാണ് അറിയപ്പെടുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " പി സി കൾച്ച‌‌ർ "
  },
  {
    "questionNum": 19485,
    "questionText": " ന്യായ ദർശനത്തിന്റെ കർത്താവ്? ",
    "answerText": " ഗൗതമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 19486,
    "questionText": " ചങ്ങമ്പുഴ എഴുതിയ നോവൽ? ",
    "answerText": " കളിത്തോഴി "
  },
  {
    "questionNum": 19487,
    "questionText": " കേന്ദ്ര മുഖ്യ വിവരാവകാശ കമ്മീഷണറായ ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " ദീപക് സന്ധു "
  },
  {
    "questionNum": 19488,
    "questionText": " ലോമികകൾ കണ്ടു പിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " മാർസല്ലോ മാൽ പിജി (ഇറ്റലി) "
  },
  {
    "questionNum": 19489,
    "questionText": " അഷ്ടപ്രധാനിലെ മന്ത്രിമാരുടെ തലവൻ അറിയിപ്പട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " പേഷ്വാ "
  },
  {
    "questionNum": 19490,
    "questionText": " പുനലൂർ തൂക്ക് പാലത്തിന്‍റെ ശില്പി? ",
    "answerText": " ആൽബർട്ട് ഹെൻട്രി "
  },
  {
    "questionNum": 19491,
    "questionText": " സിയാച്ചിൻ ഏത് നദീതീരത്താണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " നൂബ്രാ നദി "
  },
  {
    "questionNum": 19492,
    "questionText": " ദക്ഷിണ കുംഭമേള? ",
    "answerText": " ശബരിമല മകരവിളക്ക്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 19493,
    "questionText": " പി സി കൾച്ച‌‌ർ എന്നാലെന്ത്? ",
    "answerText": " മത്സ്യം വളർത്തൽ "
  },
  {
    "questionNum": 19494,
    "questionText": " സെറികൾച്ച‌‌ർ എന്നാലെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " പട്ടുനൂൽപ്പുഴു വളർത്തൽ "
  },
  {
    "questionNum": 19495,
    "questionText": " ഭൂമിയുടെ ഉപരിതലവും ഉത്ഭവവും അവയ്ക്കുണ്ടാകുന്ന മാറ്റങ്ങളേയും കുറിച്ചുള്ള പഠനം? ",
    "answerText": " ജിയോമോർഫോളജി. Geomorphology "
  },
  {
    "questionNum": 19496,
    "questionText": " പഴശ്ശിരാജാ തലശ്ശേരി സബ്ബ് കലക്ടറായ തോമസ്ഹാർവി ബാബറുമായുള്ള ഏറ്റുമുട്ടലിൽ മാവിലത്തോടിൽ വച്ച് മരണമടഞ്ഞ വർഷം? ",
    "answerText": " 1805 നവംബർ 30 "
  },
  {
    "questionNum": 19497,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ പ്രാദേശിക സമയം കണക്കുകൂട്ടുന്ന ക്ലോക്ക് ടവർ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന പട്ടണം? ",
    "answerText": " മിർസാപ്പൂർ (അലഹബാദ്) "
  },
  {
    "questionNum": 19498,
    "questionText": " യു.എൻ.രക്ഷാസമിതിയിൽ അംഗത്വമുള്ള ഏക ഏഷ്യൻ രാജ്യം? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 19499,
    "questionText": " ധർമ്മടം തുരുത്ത് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " കണ്ണൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 19500,
    "questionText": " പ്രൈംമിനിസ്റ്റേഴ്സ് റോസ്ഗാര്‍ യോജന (PMRY) ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " 1993 ഒക്ടോബര്‍ 2 "
  },
  {
    "questionNum": 19501,
    "questionText": " ബ​ഹി​രാ​കാശ ദി​നം? ",
    "answerText": " ഏ​പ്രിൽ 12 "
  },
  {
    "questionNum": 19502,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ജനസംഖ്യയുള്ള നഗരം? ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 19503,
    "questionText": " കരകൗശല ഗ്രാമമായി പ്രഖ്യാപിച്ച കോഴിക്കോട് ജില്ലയിലെ സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ഇരിങ്ങൽ "
  },
  {
    "questionNum": 19504,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ ശുദ്ധജല തടാകം? ",
    "answerText": " ശാസ്താംകോട്ട കായൽ "
  },
  {
    "questionNum": 19505,
    "questionText": " വർക്കല പട്ടണത്തിന്‍റെ സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " അയ്യപ്പൻ മാർത്താണ്ഡൻ പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 19506,
    "questionText": " ‘നിർവൃതി പഞ്ചകം’ രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 19507,
    "questionText": " പിസികൾച്ച‌‌ർ വഴി ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന ചെമ്മീൻ ഇനങ്ങളേവ? ",
    "answerText": " നാ‌രൻ,കാര "
  },
  {
    "questionNum": 19508,
    "questionText": " ഹിമാലയന്‍ നദികളില്‍ ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ ജലം വഹിക്കുന്ന നദി? ",
    "answerText": " ബ്രഹ്മപുത്ര. "
  },
  {
    "questionNum": 19509,
    "questionText": " കുരുമുളകിന്‍റെ ജന്മദേശം? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 19510,
    "questionText": " ബ​ഹി​രാ​കാ​ശ​ത്ത് എ​ത്തിയ ആ​ദ്യ ഇ​ന്ത്യ​ക്കാ​രൻ? ",
    "answerText": " ​രാ​കേ​ഷ് ശർ​മ്മ (1984 ഏ​പ്രിൽ 2) "
  },
  {
    "questionNum": 19511,
    "questionText": " വാതക ഭീമൻമാർ എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഗ്രഹങ്ങൾ? ",
    "answerText": " ബാഹ്യ ഗ്രഹങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 19512,
    "questionText": " ആന്‍റമാന്‍ നിക്കോബാര്‍ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ബംഗാള്‍ ഉള്‍ക്കടല്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 19513,
    "questionText": " ഫ്ളോറി കൾച്ച‌‌ർ എന്നാലെന്ത്? ",
    "answerText": " പൂ കൃഷി "
  },
  {
    "questionNum": 19514,
    "questionText": " സ്ത്രീയെ വന്ധികരിക്കുന്ന ശസ്ത്രക്രീയ? ",
    "answerText": " ട്യൂബെക്ടമി "
  },
  {
    "questionNum": 19515,
    "questionText": " പുരുഷ പുരത്തിന്‍റെ പുതിയ പേര്? ",
    "answerText": " പെഷവാർ "
  },
  {
    "questionNum": 19516,
    "questionText": " പൂ കൃഷി എന്ത് പേരിലാണ് അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഫ്ളോറി കൾച്ച‌‌ർ "
  },
  {
    "questionNum": 19517,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയെകുറിച്ച് അക്കിത്തം രചിച്ച മഹാ കാവ്യം? ",
    "answerText": " ധർമ്മസൂര്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 19518,
    "questionText": " പ്രോട്ടേം സ്പീക്കറെ നിയമിക്കുതാര്? ",
    "answerText": " രാഷ്ട്രപതി "
  },
  {
    "questionNum": 19519,
    "questionText": " എപ്പി കൾച്ച‌‌ർ എന്നാലെന്ത്? ",
    "answerText": " തേനീച്ച വളർത്തൽ "
  },
  {
    "questionNum": 19520,
    "questionText": " വിയറ്റ്നാമിന്‍റെ ദേശീയ മൃഗം? ",
    "answerText": " എരുമ "
  },
  {
    "questionNum": 19521,
    "questionText": " തേനീച്ച വളർത്തൽ എന്ത് പേരിലാണ് അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " എപ്പി കൾച്ച‌‌ർ "
  },
  {
    "questionNum": 19522,
    "questionText": " സാധാരണ വളർത്തുന്ന തേനീച്ച ഇനങ്ങൾ ഏവ?\r\n",
    "answerText": " കോലൻ , മെല്ലിഫെറ ,ഞൊടിയൻ ഇനങ്ങളിൽ പെട്ട തേനീച്ചകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 19523,
    "questionText": " ക്യുണി കൾച്ച‌‌ർ എന്നാലെന്ത്? ",
    "answerText": " മുയൽ വളർത്തൽ "
  },
  {
    "questionNum": 19524,
    "questionText": " ആ​ദ്യ ബ​ഹി​രാ​കാശ ഉ​പ​ഗ്ര​ഹം? ",
    "answerText": " സ്പു​ട​നി​ക് 1 (1957 ഒ​ക്ടോ​ബർ 4) "
  },
  {
    "questionNum": 19525,
    "questionText": " മുയൽ വളർത്തൽ എന്ത് പേരിലാണ് അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ക്യുണി കൾച്ച‌‌ർ "
  },
  {
    "questionNum": 19526,
    "questionText": " മഷ്‌റൂം കൾച്ച‌‌ർ എന്നാലെന്ത്? ",
    "answerText": " കൂൺ കൃഷി "
  },
  {
    "questionNum": 19527,
    "questionText": " കൂൺ കൃഷി എന്ത് പേരിലാണ് അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മഷ്‌റൂം കൾച്ച‌‌ർ "
  },
  {
    "questionNum": 19528,
    "questionText": " ഹോർട്ടികൾച്ചർ എന്നാലെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " പഴം പച്ചക്കറി കൃഷി "
  },
  {
    "questionNum": 19529,
    "questionText": " ഇസ്ലാം ധര്‍മ്മ പരിപാലന സംഘം സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " വക്കം മൗലവി "
  },
  {
    "questionNum": 19530,
    "questionText": " കാരറ്റിൽ കാണുന്ന വർണ്ണകണം? ",
    "answerText": " കരോട്ടിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 19531,
    "questionText": " മരതകത്തിന്‍റെ നിറം? ",
    "answerText": " പച്ച "
  },
  {
    "questionNum": 19532,
    "questionText": " പഴം പച്ചക്കറി കൃഷി എന്ത് പേരിലാണ് അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഹോർട്ടികൾച്ചർ "
  },
  {
    "questionNum": 19533,
    "questionText": " ഇലകൾ ശ്വസിക്കുന്നത് എങ്ങനെയാണ്? ",
    "answerText": " ആസ്യരന്ധ്രങ്ങൾ (stomata) വഴി "
  },
  {
    "questionNum": 19534,
    "questionText": " പുൽ വർഗങ്ങളിൽ അധികജലം പുറന്തള്ളാനുള്ള സംവിധാനമെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " ഇലകളുടെ അഗ്രഭാഗത്തുള്ള സുഷിരങ്ങൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 19535,
    "questionText": " വടക്കുകിഴക്കന്‍ സംസ്ഥാനങ്ങളുടെ കവാടം? ",
    "answerText": " അസ്സാം "
  },
  {
    "questionNum": 19536,
    "questionText": " ജലത്തിൽ സൂക്ഷിക്കുന്ന ലോഹം? ",
    "answerText": " ഫോസ്ഫറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 19537,
    "questionText": " ' ദി റിപ്പബ്ലിക് ' എഴുതിയത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " പ്ലേറ്റോ "
  },
  {
    "questionNum": 19538,
    "questionText": " ലാബോറട്ടറി ഉപകരണങ്ങൾ നിർമ്മിക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ഗ്ലാസ്? ",
    "answerText": " പൈറക്സ് ഗ്ലാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 19539,
    "questionText": " കേദാർനാഥ് തീർത്ഥാടന കേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഉത്തരാഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 19540,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ സുഗന്ധവ്യജ്ഞനത്തോട്ടം എന്നറിയപ്പെടുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 19541,
    "questionText": " ബ്രഹ്മപുത്രയുടെ ഏറ്റവും വലിയ പോഷക നദി? ",
    "answerText": " സുബന്‍സിരി "
  },
  {
    "questionNum": 19542,
    "questionText": " ഹൈഡത്തോഡുകൾ എന്നാലെന്ത്? ",
    "answerText": " പുൽ വർഗങ്ങളിൽ അധികജലം പുറന്തള്ളാനുള്ള ഇലകളുടെ അഗ്രഭാഗത്തുള്ള സുഷിരങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 19543,
    "questionText": " ശിവജിയുടെ കുതിരയുടെ പേര്? ",
    "answerText": " പഞ്ച കല്യാണി "
  },
  {
    "questionNum": 19544,
    "questionText": " ബംഗ്ലാദേശിന്‍റെ ദേശീയ വൃക്ഷം? ",
    "answerText": " മാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 19545,
    "questionText": " പുൽ വർഗങ്ങളിൽ അധികജലം പുറന്തള്ളാനുള്ള ഇലകളുടെ അഗ്രഭാഗത്തുള്ള സുഷിരങ്ങളുടെ പേരെന്ത്? ",
    "answerText": " ഹൈഡത്തോഡുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 19546,
    "questionText": " പെരിയാറിലെ വെള്ളപ്പൊക്കത്തിൽ കൊടുങ്ങല്ലൂർ തുറമുഖം നശിച്ചവർഷം? ",
    "answerText": " AD 1341"
  },
  {
    "questionNum": 19547,
    "questionText": " നക്ഷത്രങ്ങൾ തമ്മിലുള്ള ദൂരം അളക്കുവാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന യൂണിറ്റ്? ",
    "answerText": " അസ്ട്രോണമിക്കൽ യൂണിറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 19548,
    "questionText": " ‘നന്തനാർ’ എന്ന തൂലികാനാമത്തില്‍ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " പി.സി ഗോപാലൻ "
  },
  {
    "questionNum": 19549,
    "questionText": " ഏകലിംഗ സസ്യങ്ങൾ എന്നാലെന്ത്? ",
    "answerText": " ചിലയിനം സസ്യങ്ങളിൽ ഒരു സസ്യത്തിൽ ആൺ പൂവ് മാത്രവും മറ്റൊന്നിൽ പെൺപൂവ് മാത്രവും ഇത്തരം സസ്യങ്ങളാണ് ഏകലിംഗ സസ്യങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 19550,
    "questionText": " ഡെന്മാർക്കിന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കേപ്പൻഹേഗൻ "
  },
  {
    "questionNum": 19551,
    "questionText": " മംഗളശ്ലോകങ്ങൾ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " വാഗ്ഭടാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 19552,
    "questionText": " സോഡാ വെള്ളം കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജോസഫ് പ്രീസ്റ്റ് ലി "
  },
  {
    "questionNum": 19553,
    "questionText": " ചിലയിനം സസ്യങ്ങളിൽ ഒരു സസ്യത്തിൽ ആൺ പൂവ് മാത്രവും മറ്റൊന്നിൽ പെൺപൂവ് മാത്രവും, ഇത്തരം സസ്യങ്ങളുടെ പേരെന്ത്? ",
    "answerText": " ഏകലിംഗ സസ്യങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 19554,
    "questionText": " 1945 ൽ സിംല കോൺഫറൻസ് വിളിച്ചുകൂട്ടിയ വൈസ്രോയി? ",
    "answerText": " വേവൽ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 19555,
    "questionText": " ഗുഹകളെ കുറിച്ചുള്ള ശാസ്ത്രീയ പഠനം? ",
    "answerText": " സ്പീലിയോളജി speliology "
  },
  {
    "questionNum": 19556,
    "questionText": " കെ.കേളപ്പൻ തപാൽ സ്റ്റാമ്പിൽ പ്രത്യക്ഷപ്പെട്ട വർഷം? ",
    "answerText": 1990
  },
  {
    "questionNum": 19557,
    "questionText": " ഏകലിംഗ സസ്യങ്ങളുടെ ഉദാഹരണങ്ങളെന്തെല്ലാം? ",
    "answerText": " ജാതി ,വാലിസ്നേറിയ, ഈന്തപ്പന, കഞ്ചാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 19558,
    "questionText": " പ്രകൃതിയുടെ തോട്ടി എന്നറിയപ്പെടുന്ന പക്ഷി? ",
    "answerText": " കാക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 19559,
    "questionText": " ആൺപൂവും പെൺപൂവും ഒരേ സസ്യത്തിൽ കാണുന്ന സസ്യങ്ങളുടെ പേരെന്ത്? ",
    "answerText": " ദ്വിലിംഗ സസ്യങ്ങൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 19560,
    "questionText": " ഇ​ന്ത്യ​യു​ടെ ആ​ദ്യ കൃ​ത്രിമ ഉ​പ​ഗ്ര​ഹം? ",
    "answerText": " ആ​ര്യ​ഭ​ട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 19561,
    "questionText": " ഇ​ന്ത്യൻ വോ​ട്ട​വ​കാ​ശ​ത്തി​നു​ള്ള കു​റ​ഞ്ഞ പ്രാ​യ​പ​രി​ധി? ",
    "answerText": " 18 വ​യ​സ് "
  },
  {
    "questionNum": 19562,
    "questionText": " കണ്ണ് പുറത്തേയ്ക്ക് തുറിച്ചു വരുന്ന അവസ്ഥ? ",
    "answerText": " എക്സോഫ്താൽമോസ് (പ്രോപ്റ്റോസിസ്) "
  },
  {
    "questionNum": 19563,
    "questionText": " മഹാഭാരത യുദ്ധം എത്ര ദിവസം നീണ്ടു നിന്നു? ",
    "answerText": 18
  },
  {
    "questionNum": 19564,
    "questionText": " ദ്വിലിംഗ സസ്യങ്ങൾ എന്നാലെന്ത്? ",
    "answerText": " ആൺപൂവും പെൺപൂവും ഒരേ സസ്യത്തിൽ കാണുന്ന സസ്യങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 19565,
    "questionText": " നെല്ലി - ശാസത്രിയ നാമം? ",
    "answerText": " എംബ്ലിക്ക ഒഫീഷ്യനേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 19566,
    "questionText": " രാ​ജ്യ​സ​ഭാം​ഗ​മാ​കാ​നു​ള്ള കു​റ​ഞ്ഞ പ്രാ​യ​പ​രി​ധി? ",
    "answerText": " 30 വ​യ​സ് "
  },
  {
    "questionNum": 19567,
    "questionText": " ദ്വിലിംഗ സസ്യങ്ങളുടെ ഉദാഹരണങ്ങളെന്തെല്ലാം? ",
    "answerText": " കുമ്പളം, വെള്ളരി, മത്തൻ, പാവൽ, പടവലം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 19568,
    "questionText": " വീഞ്ഞില്‍ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആസിഡ് ? ",
    "answerText": " ടാര്‍ട്ടാറിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 19569,
    "questionText": " കൊല്ലത്ത് ഹജൂർ കച്ചേരി (സെക്രട്ടേറിയറ്റ്) സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " വേലുത്തമ്പി ദളവ "
  },
  {
    "questionNum": 19570,
    "questionText": " പൂവിൽ അണ്ഡാശയമല്ലാതെ മറ്റു ഭാഗങ്ങൾ വളർന്ന് ഉണ്ടാവുന്ന ഫലങ്ങളുടെ പേരെന്ത്? ",
    "answerText": " കപട ഫലങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 19571,
    "questionText": " കപട ഫലങ്ങൾ എന്നാലെന്ത്? ",
    "answerText": " പൂവിൽ അണ്ഡാശയമല്ലാതെ മറ്റു ഭാഗങ്ങൾ വളർന്ന് ഉണ്ടാവുന്ന ഫലങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 19572,
    "questionText": " ചോള സാമ്രാജ്യ സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " പരാന്തകൻ 1 "
  },
  {
    "questionNum": 19573,
    "questionText": " മനുഷ്യന്‍റെ ജന്മദേശം എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഭൂഖണ്ഡം? ",
    "answerText": " ആഫ്രിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 19574,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ നിർമ്മാണത്തിലിരിക്കുന്ന വിഴിഞ്ഞം അന്താരാഷ്ട്ര തുറമുഖത്തിന്‍റെ നിർമ്മാണ ചുമതലയുള്ള കമ്പനി? ",
    "answerText": " അദാനിപോർട്സ് (നിര്‍മ്മോണോദ്ഘാടനം നടന്നത്:2015 ഡിസംബർ 5 ) "
  },
  {
    "questionNum": 19575,
    "questionText": " കപട ഫലങ്ങൾക്ക് ഉദാഹരണം? ",
    "answerText": " ആപ്പിൾ, സബർജിൽ, ചാമ്പയ്ക്ക തുടങ്ങിയ ഫലങ്ങളിൽ പുഷ്പാസനം വളർന്ന് ഫലമാകും.\r\nകശുമാങ്ങയിൽ പൂഞെട്ട് ആണ് ഫലമായിത്തീരുന്നത്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 19576,
    "questionText": " ഇന്ദുലേഖ - രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഒചന്ദുമേനോന് (നോവല് ) "
  },
  {
    "questionNum": 19577,
    "questionText": " പനാം; TWA ഏത് രാജ്യത്തെ വിമാന സർവ്വീസാണ്? ",
    "answerText": " അമേരിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 19578,
    "questionText": " പോളിത്തീൻ പോലുള്ള സുതാര്യമായ ഷീറ്റുകൊണ്ട് കൃഷിസ്ഥലം പൂർണമായോ ഭാഗികമായോ മറച്ച് നിർമിക്കുന്ന സംവിധാനത്തിന്റെ പേരെന്ത്? ",
    "answerText": " പോളിഹൗസ് "
  },
  {
    "questionNum": 19579,
    "questionText": " ഓടനാടിന്‍റെ പുതിയപേര്? ",
    "answerText": " കായംകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 19580,
    "questionText": " സംസ്ഥാന ബാലസാഹിത്യ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് പ്രസിദ്ധീകരിക്കുന്ന മാസിക? ",
    "answerText": " തളിര് "
  },
  {
    "questionNum": 19581,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും തെക്കേയറ്റത്തെ നി യമസഭാ മണ്ഡലം ",
    "answerText": " നെയ്യാറ്റിൻകര "
  },
  {
    "questionNum": 19582,
    "questionText": " പോളിഹൗസ് എന്നാലെന്ത്? ",
    "answerText": " പോളിത്തീൻ പോലുള്ള സുതാര്യമായ ഷീറ്റുകൊണ്ട് കൃഷിസ്ഥലം പൂർണമായോ ഭാഗികമായോ മറച്ച് നിർമിക്കുന്ന സംവിധാനം "
  },
  {
    "questionNum": 19583,
    "questionText": " ധർമ്മപരിപാലനയോഗത്തിന്‍റെ മുഖപത്രം? ",
    "answerText": " വിവേകോദയം "
  },
  {
    "questionNum": 19584,
    "questionText": " രാ​ഷ്ട്ര​പ​തി, ഉ​പ​രാ​ഷ്ട്ര​പ​തി, ഗ​വർ​ണർ എ​ന്നി​വർ ആ​കാ​നു​ള്ള കു​റ​ഞ്ഞ പ്രാ​യ​പ​രി​ധി? ",
    "answerText": " 35 വ​യ​സ് "
  },
  {
    "questionNum": 19585,
    "questionText": " മോണോലോവ അഗ്നിപർവ്വതം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഹവായ് ദ്വീപുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 19586,
    "questionText": " വോ​ട്ടിം​ഗ് പ്രാ​യം 21ൽ നി​ന്നും 18 ആ​യി ചു​രു​ക്കി​യ​ത്? ",
    "answerText": " രാ​ജീ​വ് ഗാ​ന്ധി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 19587,
    "questionText": " കടല്‍ത്തീരത്ത് ആരുടെ ചെറുകഥയാണ്? ",
    "answerText": " ഒ.വി വിജയന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 19588,
    "questionText": " കൃഷിയിടത്തിലെ മണ്ണിന്റെ സ്വഭാവവും, മൂലകങ്ങളുടെ അളവും ,PHഉം ,ജലസാന്നിധ്യവും കൃത്യമായി പഠിച്ചു അനുയോജ്യവിള കൃഷിക്കായി തെരഞ്ഞെടുക്കുന്ന വിദ്യയുടെ പേരെന്ത്? ",
    "answerText": " പ്രെസിഷൻ ഫാമിങ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 19589,
    "questionText": " ബേസിക്ക് കോപ്പര്‍ കാര്‍ബണേറ്റ് എന്നത്? ",
    "answerText": " ക്ലാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 19590,
    "questionText": " മുന്തിരി;പുളി എന്നിവയില്‍ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആസിഡിന്‍റെ പേര് എന്താണ്? ",
    "answerText": " ടാര്‍ട്ടാറിക്ക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 19591,
    "questionText": " അന്റാർട്ടിക്കയിൽ ഇന്ത്യ സ്ഥാപിച്ച ആദ്യ ഗവേഷണ കേന്ദ്രത്തിന്‍റെ പേരെന്ത്? ",
    "answerText": " ദക്ഷിണ ഗംഗോത്രി "
  },
  {
    "questionNum": 19592,
    "questionText": " പ്രെസിഷൻ ഫാമിങ് എന്നാലെന്ത്? ",
    "answerText": " കൃഷിയിടത്തിലെ മണ്ണിന്റെ സ്വഭാവവും, മൂലകങ്ങളുടെ അളവും ,PHഉം ,ജലസാന്നിധ്യവും കൃത്യമായി പഠിച്ചു അനുയോജ്യവിള കൃഷിക്കായി തെരഞ്ഞെടുക്കുന്ന വിദ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 19593,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ ബീച്ച്? ",
    "answerText": " മുഴപ്പിലങ്ങാട് ബീച്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 19594,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനങ്ങളിൽ വലുപ്പത്തിൽ കേരളത്തിൽ സ്ഥാനം? ",
    "answerText": 22
  },
  {
    "questionNum": 19595,
    "questionText": " മണ്ണില്ലാതെ പോഷക ലായനിയിൽ ചെടി വളർത്തുന്ന രീതി ഏതാണ്? ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രോപോർനിക്‌സ് "
  },
  {
    "questionNum": 19596,
    "questionText": " ഒരേ സമയം ആസിഡിന്റേയും ക്ഷാരത്തിന്റെയും സ്വഭാവം കാണിക്കുന്ന പദാർത്ഥങ്ങളുടെ പേര്? ",
    "answerText": " ആംഫോടെറിക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 19597,
    "questionText": " കൂ​റു​മാ​റ്റ നി​രോ​ധന നി​യ​മ​ത്തി​ന് സാ​ധുത നൽ​കു​ന്ന ഭേ​ദ​ഗ​തി? ",
    "answerText": " 52​-ാം ഭേ​ദ​ഗ​തി (1985) "
  },
  {
    "questionNum": 19598,
    "questionText": " സർപ്പാരാധനയ്ക്ക് പ്രസിദ്ധമായ ക്ഷേത്രം? ",
    "answerText": " മണ്ണാറശാല "
  },
  {
    "questionNum": 19599,
    "questionText": " ഡച്ചുകാർ ആരിൽ നിന്നാണ് കൊല്ലം പിടിച്ചെടുത്തത്? ",
    "answerText": " പോർച്ചുഗീസുകാർ "
  },
  {
    "questionNum": 19600,
    "questionText": " 1897 ല്‍ അമരാവതിയില്‍ നടന്ന INC സമ്മേളനത്തിന്‍റെ അധ്യക്ഷന്‍? ",
    "answerText": " ചേറ്റൂർ ശങ്കരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 19601,
    "questionText": " അറിയപ്പെടാത്ത മനുഷ്യജീവികള്‍ ആരുടെ കൃതിയാണ്? ",
    "answerText": " നന്ദനാര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 19602,
    "questionText": " ലോക സഹിഷ്ണതാ ദിനം? ",
    "answerText": " നവംബർ 16 "
  },
  {
    "questionNum": 19603,
    "questionText": " ഹൈഡ്രോപോർനിക്‌സ് എന്നാലെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " മണ്ണില്ലാതെ പോഷക ലായനിയിൽ ചെടി വളർത്തുന്ന രീതി "
  },
  {
    "questionNum": 19604,
    "questionText": " ഐക്യരാഷ്ട്രസഭ പരിസ്ഥിതി പരിപാടിയുടെ (UNEP) ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " നെയ്റോബി (കെനിയ) "
  },
  {
    "questionNum": 19605,
    "questionText": " ഒന്നാം ലോക മഹായുദ്ധത്തിന് മുൻപ് ത്രികക്ഷി സഖ്യം രൂപവത്കരിച്ച രാജ്യങ്ങൾ? ",
    "answerText": " ജർമ്മനി, ഓസ്ട്രിയ-ഹംഗറി, ഇറ്റലി "
  },
  {
    "questionNum": 19606,
    "questionText": " ബോട്ടാണിക്കൽ സർവ്വേ ഓഫ് ഇന്ത്യ? ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 19607,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ദേശീയപാതാ ദൈർഘുമുള്ള സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 19608,
    "questionText": " വൈശാലി; അമരം എന്നി സിനിമകളുടെ സംവിധായകൻ? ",
    "answerText": " ഭരതൻ "
  },
  {
    "questionNum": 19609,
    "questionText": " വേരുകൾ വായുവിൽ വളരുന്ന രീതിയിൽ വളർത്തി പോഷകങ്ങൾ വേരുകളിലേക്ക് നേരിട്ട് സ്പ്രൈ ചെയ്യുന്ന രീതി ഏത്?\r\n",
    "answerText": " എയ്റോ ഫാർമിംഗ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 19610,
    "questionText": " ഇംഗ്ലണ്ടിന്‍റെ പൂന്തോട്ടം എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " കെന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 19611,
    "questionText": " ശരീരത്തിന് ശരിയായ അളവിൽ ഓക്സിജൻ ലഭിക്കാതെ വരുന്ന അവസ്ഥ? ",
    "answerText": " അസ്ഫിക്സിയ "
  },
  {
    "questionNum": 19612,
    "questionText": " ബലം അളക്കുന്ന യൂണിറ്റ്? ",
    "answerText": " ന്യൂട്ടൺ (N) "
  },
  {
    "questionNum": 19613,
    "questionText": " എയ്റോ ഫാർമിംഗ് എന്നാലെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " വേരുകൾ വായുവിൽ വളരുന്ന രീതിയിൽ വളർത്തി പോഷകങ്ങൾ വേരുകളിലേക്ക് നേരിട്ട് സ്പ്രൈ ചെയ്യുന്ന രീതി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 19614,
    "questionText": " നെടുമുടിവേണു സംവിധാനംചെയ്ത സിനിമ? ",
    "answerText": " പൂരം "
  },
  {
    "questionNum": 19615,
    "questionText": " മരുഭൂമിയിലെ കപ്പൽ എന്നറിയപ്പെടുന്ന മൃഗം ? ",
    "answerText": " ഒട്ടകം "
  },
  {
    "questionNum": 19616,
    "questionText": " ദാദാ സാഹിബ് ഫാൽക്കെ അവാർഡ് നേടിയ ഏക മലയാളി? ",
    "answerText": " അടൂർ ഗോപാലകൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 19617,
    "questionText": " മൃഗങ്ങളിലെ എഞ്ചിനീയർ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ബീവർ "
  },
  {
    "questionNum": 19618,
    "questionText": " 1914 ൽ ആദ്യ ശാസ്ത്ര കോൺഗ്രസിന് വേദിയായ നഗരം? ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 19619,
    "questionText": " ജന്തർമന്ദിർ പണികഴിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " സവായി ജയ്സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 19620,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ശിശു സൗഹൃദ ജില്ല? ",
    "answerText": " എർണാകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 19621,
    "questionText": " ബംഗാൾ വിഭജിക്കപ്പെട്ടവർഷം? ",
    "answerText": 1905
  },
  {
    "questionNum": 19622,
    "questionText": " നക്ഷത്രങ്ങളെ അവയുടെ പ്രകാശത്തിന്‍റെ വ്യത്യാസം അനുസരിച്ച് തരം തിരിച്ച ശാസ്ത്രജ്ഞന്‍ ആര്? ",
    "answerText": " കോപ്പര്‍ നിക്കസ് "
  },
  {
    "questionNum": 19623,
    "questionText": " ടാഗോർ കുന്നുകൾ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ജാർഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 19624,
    "questionText": " സ്വതന്ത്ര ഇന്ത്യയുടെ സ്റ്റാമ്പിൽ പ്രത്യക്ഷപ്പെട്ട ആദ്യ ഇന്ത്യക്കാരൻ? ",
    "answerText": " മഹാത്മാ ഗാന്ധിജി (1948 aug 15) "
  },
  {
    "questionNum": 19625,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണഗുരു ചട്ടമ്പിസ്വാമികള്‍ക്ക് സമര്‍പ്പിച്ച കൃതി? ",
    "answerText": " നവമഞ്ജരി "
  },
  {
    "questionNum": 19626,
    "questionText": " പ്രഥമ പണ്ഡിറ്റ് കറുപ്പൻ പുരസ്ക്കാരം നേടിയത്? ",
    "answerText": " സുഗതകുമാരി 2013 "
  },
  {
    "questionNum": 19627,
    "questionText": " ശരീരത്തിൽ വിയർപ്പു ഗ്രന്ധികൾ ഇല്ലാത്ത മൃഗം ? ",
    "answerText": " ഹിപ്പപ്പൊട്ടാമസ് "
  },
  {
    "questionNum": 19628,
    "questionText": " നൂറിലധികം ശബ്ദം ഉണ്ടാക്കാൻ കഴിയുന്ന ജീവി ? ",
    "answerText": " പൂച്ച "
  },
  {
    "questionNum": 19629,
    "questionText": " ലോകസഭയിലെ ആദ്യത്തെ ഡെപ്യൂട്ടി സ്പീക്കറാര് ? ",
    "answerText": " എം. അനന്തശയനം അയ്യങ്കാർ "
  },
  {
    "questionNum": 19630,
    "questionText": " ശാന്തസമുദ്രത്തിലെ ഈസ്റ്റർ ദ്വീപ് എത് രാജ്യത്തിന്‍റെ നിയന്ത്രണത്തിലാണ്? ",
    "answerText": " ചിലി "
  },
  {
    "questionNum": 19631,
    "questionText": " തച്ചോളി ഒതേനന്‍റെ ജന്മസ്ഥലം? ",
    "answerText": " വടകര "
  },
  {
    "questionNum": 19632,
    "questionText": " പക്ഷാഘാതത്തിനുള്ള കാരണങ്ങൾ? ",
    "answerText": " സെറിബ്രൽ ത്രോംബോസിസ് & സെറിബ്രൽ ഹെമറേജ് "
  },
  {
    "questionNum": 19633,
    "questionText": " മുതിരപ്പുഴ; നല്ലതണ്ണി; കുണ്ടള എന്നീ നദികള്‍ സംഗമിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " മൂന്നാര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 19634,
    "questionText": " ഫ്രഞ്ച് വിപ്ലവകാലത്ത് ഫ്രാൻസ് ഭരിച്ചിരുന്ന രാജാവ്? ",
    "answerText": " ലൂയി XVI "
  },
  {
    "questionNum": 19635,
    "questionText": " റോസ് ബംഗാൾ ടെസ്റ്റ്ഏത് രോഗവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " മാലക്കണ്ണ് "
  },
  {
    "questionNum": 19636,
    "questionText": " വെള്ളക്കടുവകൾക്ക് പ്രസിദ്ധമായ നന്ദൻ കാനൻ മൃഗശാല? ",
    "answerText": " ഭൂവനേശ്വർ "
  },
  {
    "questionNum": 19637,
    "questionText": " ബാറ്ററി കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " അലക്സാണ്ട്റോ വോൾട്ടാ "
  },
  {
    "questionNum": 19638,
    "questionText": " ഉപഭോക്തൃ ദിനം? ",
    "answerText": " മാർച്ച് 15 "
  },
  {
    "questionNum": 19639,
    "questionText": " കുലശേഖര ആൾവാറിന് ശേഷം അധികരമേറ്റത്? ",
    "answerText": " രാജശേഖര വർമ്മൻ "
  },
  {
    "questionNum": 19640,
    "questionText": " എയർ ഇന്ത്യാ എക്സ്പ്രസിന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 19641,
    "questionText": " ലോ​ക​സി​നി​മ​യു​ടെ പി​താ​വ്? ",
    "answerText": " ലൂ​മി​യർ സ​ഹോ​ദ​ര​ന്മാർ "
  },
  {
    "questionNum": 19642,
    "questionText": " ഇൻഡ്യൻ ഇൻഡിപെൻഡൻസ് ലീഗ് സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " ക്യാപ്റ്റൻ മോഹൻ സിംഗ് & റാഷ് ബിഹാരി ബോസ് (1942) "
  },
  {
    "questionNum": 19643,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ ജന്തു വർഗം? ",
    "answerText": " ആർത്രോപോഡ "
  },
  {
    "questionNum": 19644,
    "questionText": " കന്നുകാലി വർഗ്ഗത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ മൃഗം ? ",
    "answerText": " കാട്ടു പോത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 19645,
    "questionText": " കന്നട ഭാഷയ്ക്ക് ക്ലാസിക്കൽ പദവി ലഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 2008
  },
  {
    "questionNum": 19646,
    "questionText": " പറക്കും കുറുക്കൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " വവ്വാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 19647,
    "questionText": " കരയിലെ ഏറ്റവും ഉയരമുള്ള മൃഗം ? ",
    "answerText": " ജിറാഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 19648,
    "questionText": " നീല രക്തമുള്ള ജീവികൾ ? ",
    "answerText": " മൊളസ്കസുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 19649,
    "questionText": " ‘വിഷാദത്തിന്‍റെ കഥാകാരി’ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " രാജലക്ഷ്മി "
  },
  {
    "questionNum": 19650,
    "questionText": " ദൂരദർശൻ വാണിജ്യാടിസ്ഥാനത്തിൽ സംപ്രേഷണം ആരംഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1986
  },
  {
    "questionNum": 19651,
    "questionText": " മൊളസ്കസുകളുടെ രക്തത്തിന്റെ നിറം ? ",
    "answerText": " നീല "
  },
  {
    "questionNum": 19652,
    "questionText": " കുറുവാ ദ്വീപ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന നദി? ",
    "answerText": " കബനി (വയനാട്) "
  },
  {
    "questionNum": 19653,
    "questionText": " ഇ​ന്ത്യ​യി​ലെ ആ​ദ്യ ശ​ബ്ദ ചി​ത്രം? ",
    "answerText": " ആ​ലം ആര (1931) "
  },
  {
    "questionNum": 19654,
    "questionText": " പച്ച രക്തമുള്ള ജീവികൾ ? ",
    "answerText": " അനലിഡുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 19655,
    "questionText": " വീരകേരള പ്രശസ്തി എഴുതിയത്? ",
    "answerText": " മേൽപ്പത്തൂർ നാരായണ ഭട്ടതിരി "
  },
  {
    "questionNum": 19656,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ സംപൂർണ്ണ ബാങ്കിംങ്ങ് സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 19657,
    "questionText": " പാൻ ജർമ്മൻ പ്രസ്ഥാനത്തിന് നേതൃത്വം നൽകിയത്? ",
    "answerText": " ജർമ്മനി "
  },
  {
    "questionNum": 19658,
    "questionText": " അനലിഡുകളുടെ രക്തത്തിന്റെ നിറം ? ",
    "answerText": " പച്ച "
  },
  {
    "questionNum": 19659,
    "questionText": " ദ​ക്ഷി​ണേ​ന്ത്യ​യി​ലെ ആ​ദ്യ ഫീ​ച്ചർ ഫി​ലിം? ",
    "answerText": " ​കീ​ച​ക​വ​ധം (1919) "
  },
  {
    "questionNum": 19660,
    "questionText": " നർമദ സരോവർ പദ്ധതിക്കെതിരെ മേധാപട്കറുടെ നേതൃത്വത്തിൽ രൂപംകൊണ്ട സംഘടന? ",
    "answerText": " നർമ്മദ ബച്ചാവോ ആന്ദോളൻ "
  },
  {
    "questionNum": 19661,
    "questionText": " അനിമൽ എന്ന പദം രൂപപ്പെട്ടത് ഏതു ഭാഷയിൽ നിന്നാണ് ? ",
    "answerText": " ലാറ്റിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 19662,
    "questionText": " കേരളാ ഹെമിംങ്ങ് വേ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " എം.ടി.വാസുദേവൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 19663,
    "questionText": " ജോർദാന്‍റെ നാണയം? ",
    "answerText": " ജോർദാൻ ദിനാർ "
  },
  {
    "questionNum": 19664,
    "questionText": " നവവിധാൻ - സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " കേശവ ചന്ദ്ര സെൻ "
  },
  {
    "questionNum": 19665,
    "questionText": " ചന്ദ്രഗിരിപ്പുഴയുടെ പ്രധാന പോഷകനദി? ",
    "answerText": " പയസ്വിനി പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 19666,
    "questionText": " 7 കടലും 5 ഭൂഖണ്ഡങ്ങളും നീന്തി കടന്ന ഇന്ത്യൻ വനിത? ",
    "answerText": " ബുലാ ചൗധരി (ജല റാണി) "
  },
  {
    "questionNum": 19667,
    "questionText": " ഉഭയ ജീവികളുടെ ശ്വസനാവയവം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " ത്വക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 19668,
    "questionText": " ശ്വസനാവയവം ത്വക്കായ ജീവികൾ ? ",
    "answerText": " ഉഭയ ജീവികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 19669,
    "questionText": " കേ​രള ച​ല​ച്ചി​ത്ര പു​ര​സ്കാ​രം നൽ​കി തു​ട​ങ്ങി​യ​ത്? ",
    "answerText": 1969
  },
  {
    "questionNum": 19670,
    "questionText": " തപാൽ സ്റ്റാമ്പിൽ പ്രത്യക്ഷപ്പെട്ട ആദ്യ ഇന്ത്യൻ വനിത? ",
    "answerText": " മീരാഭായ് "
  },
  {
    "questionNum": 19671,
    "questionText": " നേതാജിയുടെ തിരോധാനം അന്വേഷിച്ച ഏകാംഗ കമ്മീഷന്‍? ",
    "answerText": " മുഖര്‍ജി കമ്മീഷന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 19672,
    "questionText": " കേരളത്തെ ഭ്രാന്തായലം എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " സ്വാമി വിവേകാന്ദന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 19673,
    "questionText": " ഒട്ടകത്തിന്റെ ഒരു കാലിൽ എത്ര വിരലുകൾ ഉണ്ട് ? ",
    "answerText": 2
  },
  {
    "questionNum": 19674,
    "questionText": " പൂർണ്ണമായും ഇന്ത്യയിൽ നിർമ്മിച്ച ആദ്യ സിനിമ? ",
    "answerText": " രാജാ ഹരിശ്ചന്ദ്ര - 1913 "
  },
  {
    "questionNum": 19675,
    "questionText": " DNA ; RNA ഇവ നിർമ്മിതമായിരിക്കുന്ന അടിസ്ഥാന ഘടകം? ",
    "answerText": " ന്യൂക്ലിയോടൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 19676,
    "questionText": " ആ​ദ്യ മ​ല​യാള ശ​ബ്ദ ചി​ത്രം? ",
    "answerText": " ബാ​ലൻ​(1938) "
  },
  {
    "questionNum": 19677,
    "questionText": " പ്രാചീന കാലത്ത് ബാരിസ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന നദി? ",
    "answerText": " പമ്പ "
  },
  {
    "questionNum": 19678,
    "questionText": " ‘ഫാന്റം’ എന്ന കഥാപാത്രത്തിന്‍റെ സൃഷ്ടാവ്? ",
    "answerText": " ലിയോൺ ലി ഫാൽക് "
  },
  {
    "questionNum": 19679,
    "questionText": " സമയമറിയിക്കുന്ന പക്ഷി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കാക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 19680,
    "questionText": " ആരവല്ലിയിലെ ഏറ്റവു ഉയരം കൂടിയ പര്‍വ്വതം? ",
    "answerText": " ഗുരുശിഖിരം "
  },
  {
    "questionNum": 19681,
    "questionText": " കയ്യൂർ സമരത്തെ ആധാരമാക്കി ലെനിൻ രാജേന്ദ്രൻ സംവിധാനം ചെയ്ത ചിത്രം? ",
    "answerText": " മീനമാസത്തിലെ സൂര്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 19682,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ ദിനപത്രം? ",
    "answerText": " രാജ്യസമാചാരം "
  },
  {
    "questionNum": 19683,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ആയുസുള്ള ജീവി ? ",
    "answerText": " ആമ "
  },
  {
    "questionNum": 19684,
    "questionText": " ആദ്യമായി അണുബോംബ് ഉപയോഗിച്ച യുദ്ധം? ",
    "answerText": " രണ്ടാം ലോകമഹായുദ്ധം "
  },
  {
    "questionNum": 19685,
    "questionText": " മ​ല​യാ​ള​ത്തി​ലെ ആ​ദ്യ 70​mm ചി​ത്രം? ",
    "answerText": " പ​ട​യോ​ട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 19686,
    "questionText": " ‘പുഴ മുതൽ പുഴ വരെ’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " സി.രാധാകൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 19687,
    "questionText": " ഹംഗറി പിടിച്ചടക്കിയ തുർക്കി സുൽത്താൻ? ",
    "answerText": " സുലൈമാൻ - 1521 "
  },
  {
    "questionNum": 19688,
    "questionText": " റബ്ബർ യുദ്ധത്തിൽ ഏറ്റുമുട്ടിയ രാജ്യങ്ങൾ? ",
    "answerText": " ബൊളീവിയ; ബസിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 19689,
    "questionText": " ക്രോമോസോമിന്‍റെ അടിസ്ഥാന ഘടകം? ",
    "answerText": " DNA"
  },
  {
    "questionNum": 19690,
    "questionText": " ECG (Electro Cardio Graph ) കണ്ടു പിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " വില്യം ഐന്തോവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 19691,
    "questionText": " പ്ലേഗ്രോഗത്തിന് കാരണമായ ബാക്ടീരിയ? ",
    "answerText": " യെർസീനിയ പെസ്റ്റിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 19692,
    "questionText": " രാജപാളയം എന്നത് എന്താണ് ? ",
    "answerText": " ഒരിനം നായ "
  },
  {
    "questionNum": 19693,
    "questionText": " ഹരിക്കെയിനുകളുടെ ശക്തി രേഖപ്പെടുത്തുന്നത്തിനുള്ള ഉപകരണം? ",
    "answerText": " സാഫിർ/ സിംപ്സൺ സ്കെയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 19694,
    "questionText": " പ്രസവിക്കുന്ന അച്ഛൻ എന്നറിയപ്പെടുന്ന സമുദ്രജീവി ? ",
    "answerText": " കടൽകുതിര "
  },
  {
    "questionNum": 19695,
    "questionText": " ലോകത്ത് ഏറ്റവും കൂടുതൽ വിശ്വാസികൾ ഉള്ള മതമേത്? ",
    "answerText": " ക്രിസ്തുമതം "
  },
  {
    "questionNum": 19696,
    "questionText": " പോസ്റ്റാഫീസുകൾ കൂടുതലുള്ള ജല്ല? ",
    "answerText": " ത്രിശ്ശൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 19697,
    "questionText": " കിഴക്കുനിന്നും പടിഞ്ഞാറോട്ട് ഭ്രമണം ചെയ്യുന്ന ഏക ഗ്രഹം? ",
    "answerText": " ശുക്രൻ (Venus) "
  },
  {
    "questionNum": 19698,
    "questionText": " കടൽകുതിര വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " പ്രസവിക്കുന്ന അച്ഛൻ "
  },
  {
    "questionNum": 19699,
    "questionText": " ഒരു ഫംഗസും ആല്ഗയും സഹജീവനത്തിലേർപ്പെട്ടുണ്ടാകുന്ന സസ്യ വർഗം ? ",
    "answerText": " ലൈക്കൻ "
  },
  {
    "questionNum": 19700,
    "questionText": " പ്രപഞ്ച കേന്ദ്രം സൂര്യനാണെന്ന് പ്രതിപാദിക്കുന്ന സിദ്ധാന്തം ? ",
    "answerText": " ഹീലിയോ സെൻട്രിക് സിദ്ധാന്തം (സൗര കേന്ദ്ര വാദം) "
  },
  {
    "questionNum": 19701,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയെ സ്വാധീനിച്ച ടോൾസ്റ്റോയിയുടെ കൃതി? ",
    "answerText": " ദി കിങ്ങ്ഡം ഓഫ് ഗോഡ് ഈസ് വിതിൻ യു "
  },
  {
    "questionNum": 19702,
    "questionText": " വിഷവാതകം ആദ്യമായി ഉപയോഗിക്കപ്പെട്ട യുദ്ധം? ",
    "answerText": " ഒന്നാം ലോകമഹായുദ്ധം "
  },
  {
    "questionNum": 19703,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ ഫാൽക്കെ ആർക്ക്? ",
    "answerText": " അടൂർ ഗോപാലകൃഷ്ണൻ (2004) "
  },
  {
    "questionNum": 19704,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് ഹോണ്ടുറാസിന്‍റെ പുതിയപേര്? ",
    "answerText": " ബെലീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 19705,
    "questionText": " ഭ​ര​ണ​ഘ​ട​നാ ഭേ​ദ​ഗ​തി​യെ​ക്കു​റി​ച്ച് പ്ര​തി​പാ​ദി​ക്കു​ന്ന അ​നു​ഛേ​ദം? ",
    "answerText": " ആർ​ട്ടി​ക്കിൾ 368 "
  },
  {
    "questionNum": 19706,
    "questionText": " സൂപ്പർ ലിക്വിഡ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന ദ്രാവകം? ",
    "answerText": " ഹീലിയം ദ്രാവകം "
  },
  {
    "questionNum": 19707,
    "questionText": " എന്താണ് ലൈക്കൻ സസ്യ വർഗം ? ",
    "answerText": " ഒരു ഫംഗസും ആല്ഗയും സഹജീവനത്തിലേർപ്പെട്ടുണ്ടാകുന്ന സസ്യ വർഗം "
  },
  {
    "questionNum": 19708,
    "questionText": " ഇ​ന്ത്യൻ ഭ​ര​ണ​ഘ​ടന ആ​ദ്യ​മാ​യി ഭേ​ദ​ഗ​തി ചെ​യ്ത​ത്? ",
    "answerText": 1951
  },
  {
    "questionNum": 19709,
    "questionText": " നട്ടെല്ലില്ലാത്ത ജീവികളിൽ ഏറ്റവും വലുത്: ",
    "answerText": " ഭീമൻ സ്ക്വിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 19710,
    "questionText": " കർഷകന്‍റെ മിത്രം എന്നറിയപ്പെടുന്ന ജീവി? ",
    "answerText": " ചേര "
  },
  {
    "questionNum": 19711,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ കരളുള്ളതും ഏറ്റവും ചെറിയ ഹൃദയം ഉള്ളതുമായ ജീവി ? ",
    "answerText": " പന്നി "
  },
  {
    "questionNum": 19712,
    "questionText": " ജനശതാബ്ദി എക്സ്പ്രസ് ട്രെയിനുകൾ ഓടിത്തുടങ്ങിയവർഷം? ",
    "answerText": 2002
  },
  {
    "questionNum": 19713,
    "questionText": " ഡല്‍ഹിയിലെ ആദ്യത്തെ സുല്‍ത്താന്‍ വംശം? ",
    "answerText": " അടിമ വംശം "
  },
  {
    "questionNum": 19714,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ കരളുള്ള ജീവി ? ",
    "answerText": " പന്നി "
  },
  {
    "questionNum": 19715,
    "questionText": " ‘ നീർമാതളം പൂത്തകാലം’ ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " മാധവിക്കുട്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 19716,
    "questionText": " കടലിനടിയിലൂടെ ഇംഗ്ലണ്ടിനേയും ഫ്രാൻസിനേയും ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന ടണൽ? ",
    "answerText": " ചാനൽ ടണൽ "
  },
  {
    "questionNum": 19717,
    "questionText": " ഏറ്റവും ചെറിയ ഹൃദയമുള്ള ജീവി ? ",
    "answerText": " പന്നി "
  },
  {
    "questionNum": 19718,
    "questionText": " കജ്രി ഏത് സംസ്ഥാനത്തെ നൃത്തരൂപമാണ്? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 19719,
    "questionText": " കനിഷ്ക്കനെ ബുദ്ധമതം സ്വീകരിക്കാൻ പ്രേരിപ്പിച്ച വ്യക്തി? ",
    "answerText": " അശ്വഘോഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 19720,
    "questionText": " ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ വെള്ളയാട്ടം? ",
    "answerText": " ജോഗ് ( ജെർസപ്പോ) ശരാവതി നദി "
  },
  {
    "questionNum": 19721,
    "questionText": " മനുഷ്യ ശരീരത്തിലെ ഏറ്റവും നീളമുള്ള പേശി? ",
    "answerText": " സാർട്ടോറിയസ് "
  },
  {
    "questionNum": 19722,
    "questionText": " ഒരു വലിയ സമുദ്രത്തിന്റെ സാമീപ്യം അനുഭവപ്പെടുന്ന വ്യാഴത്തിന്റെ ഉപഗ്രഹം? ",
    "answerText": " യൂറോപ്പ "
  },
  {
    "questionNum": 19723,
    "questionText": " കരയിലെ ഏറ്റവും വേഗം കുറഞ്ഞ സസ്തനി? ",
    "answerText": " സ്ലോത് "
  },
  {
    "questionNum": 19724,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി ക്രിസ്തുമതം പ്രചരിപ്പിച്ച സെന്‍റ് തോമസ് ഇന്ത്യയിൽ എത്തിയവർഷം? ",
    "answerText": " AD 52"
  },
  {
    "questionNum": 19725,
    "questionText": " ഗാരോ; ഖാസി;ജെയിൻഷ്യ എന്നീ കുന്നുകൾ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മേഘാലയ "
  },
  {
    "questionNum": 19726,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ പാൽ ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്ന ജീവി? ",
    "answerText": " നീലത്തിമിംഗലം "
  },
  {
    "questionNum": 19727,
    "questionText": " ലോകസഭ വർഷത്തിൽ ചുരുങ്ങിയത് എത്ര പ്രാവേശ്യം സമ്മേളിക്കണം? ",
    "answerText": " രണ്ട് പ്രാവശ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 19728,
    "questionText": " വെള്ളം കുടിക്കാത്ത സസ്തനി? ",
    "answerText": " കങ്കാരു എലി "
  },
  {
    "questionNum": 19729,
    "questionText": " ഉണ്ണായിവാര്യര്‍ സ്മാരക കലാനിലയം? ",
    "answerText": " ഇരിങ്ങാലക്കുട "
  },
  {
    "questionNum": 19730,
    "questionText": " അതുല്യ ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്താണ്? ",
    "answerText": " മുളക് "
  },
  {
    "questionNum": 19731,
    "questionText": " നായ്ക്കർ രാജ വംശം പണികഴിപ്പിച്ച മധുരയിലെ ക്ഷേത്രം? ",
    "answerText": " മധുരമീനാക്ഷി ക്ഷേത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 19732,
    "questionText": " കേരളാ സുഭാഷ്ചന്ദ്രബോസ്? ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് അബ്ദുള്‍ റപ്മാന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 19733,
    "questionText": " വിമോചന സമരം നടന്ന വര്‍ഷം? ",
    "answerText": 1959
  },
  {
    "questionNum": 19734,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ പട്ടികജാതിക്കാർ കൂടുതലുള്ള കേന്ദ്രഭരണപ്രദേശം? ",
    "answerText": " ചണ്ഡീഗഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 19735,
    "questionText": " എയ്ഡ്സ് സ്ഥിരീകരിക്കാനായി നടത്തുന്ന ടെസ്റ്റ്? ",
    "answerText": " വെസ്റ്റേൺ ബ്ലോട്ട് ടെസ്റ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 19736,
    "questionText": " ഏറ്റവും ഉയർന്ന രക്ത സമ്മർദമുള്ള ജന്തു ? ",
    "answerText": " ജിറാഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 19737,
    "questionText": " സ്പീക്കറും ഡെപ്യൂട്ടി സ്പീക്കറ്റും ഇല്ലാത്തപ്പോൾ സഭാനടപടികൾ നിയന്ത്രിക്കുന്നതാര്? ",
    "answerText": " ചെയർമാൻമാരുടെ പാനലിൽ ഉൾപ്പെട്ടയാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 19738,
    "questionText": " മുളയില മാത്രം തിന്നു ജീവിക്കുന്ന മൃഗം ? ",
    "answerText": " പാണ്ട "
  },
  {
    "questionNum": 19739,
    "questionText": " അനിശ്ചിതത്വ സിദ്ധാന്തം (uncertainity Principal ) കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഹെയ്സർ ബർഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 19740,
    "questionText": " രസതന്ത്രത്തിനും സമാധാനത്തിനും നോബല്‍ സമ്മാനം ലഭിച്ച ശാസ്ത്രജ്ഞന്‍ ? ",
    "answerText": " ലീനസ് പോളിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 19741,
    "questionText": " പാണ്ടയുടെ ഭക്ഷണം ? ",
    "answerText": " മുളയില "
  },
  {
    "questionNum": 19742,
    "questionText": " ‘പുഴ കടന്ന് മരങ്ങളുടെ ഇടയിലേയ്ക്ക്’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " ടി.പദ്മനാഭൻ "
  },
  {
    "questionNum": 19743,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ റോസച്ചെടി കൊണ്ടുവന്ന മുഗൾ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " അക്ബർ "
  },
  {
    "questionNum": 19744,
    "questionText": " ഇൻഷുറൻസ് പരിഷ്കരണം സംബന്ധിച്ച എന്വേഷണ കമ്മീഷന്‍? ",
    "answerText": " മൽഹോത്ര കമ്മിറ്റി കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 19745,
    "questionText": " മനുഷ്യന് തുല്യ ക്രോമസോം സംഖ്യ ഉള്ള ജീവി? ",
    "answerText": " കാട്ടു മുയൽ "
  },
  {
    "questionNum": 19746,
    "questionText": " കീടങ്ങൾ ആശയവിനിമയം നടത്തുന്നത് എന്തുപയോഗിച്ചാണ് ? ",
    "answerText": " ഫിറമോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 19747,
    "questionText": " ഋഗ്‌വേദത്തിലെ ഗായത്രി മന്ത്രത്തിൽ ഉത്ഘോഷിക്കുന്ന ദേവി? ",
    "answerText": " സാവിത്രീ ദേവി "
  },
  {
    "questionNum": 19748,
    "questionText": " ലോ​ക് സ​ഭാ അം​ഗ​സം​ഖ്യ 525ൽ നി​ന്നും 545 ആ​ക്കി ഉ​യർ​ത്തി​യ​ത്? ",
    "answerText": " 31​-ാം ഭേ​ദ​ഗ​തി "
  },
  {
    "questionNum": 19749,
    "questionText": " ഫിറമോൺ ആശയവിനിമയം നടത്തുന്നത് : ",
    "answerText": " കീടങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 19750,
    "questionText": " എല്ലാ ഗ്രാമങ്ങളും പൂർണ്ണമായും വൈദ്യുതീകരിച്ച ആദ്യ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഹരിയാന "
  },
  {
    "questionNum": 19751,
    "questionText": " വനിതകൾ ആദ്യമായി പങ്കെടുത്ത ഒളിംബിക്സ്? ",
    "answerText": " 1900പാരിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 19752,
    "questionText": " സർവ്വോദയ പ്രസ്ഥാനം - സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " ജയപ്രകാശ് നാരായണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 19753,
    "questionText": " സലിം കുമാറിന് മികച്ച നടനുള്ള ദേശീയ പുരസ്ക്കാരം നേടിക്കൊടുത്ത ചിത്രം? ",
    "answerText": " ആദാമിന്‍റെ മകൻ അബു - 2010 "
  },
  {
    "questionNum": 19754,
    "questionText": " യൂറോ കറൻസി ഒദ്യോഗികമായി ഉപയോഗിച്ച് തുടങ്ങിയ 19 മത്തെ രാജ്യം? ",
    "answerText": " ലിത്വാനിയ "
  },
  {
    "questionNum": 19755,
    "questionText": " ദ്രവ്യഗ്രഹം (Fluid planet) എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " വ്യാഴം (Jupiter) "
  },
  {
    "questionNum": 19756,
    "questionText": " ഭൂനികുതി വർദ്ധനവിനെതിരെ ഗുജറാത്തിലെ കർഷകർ നടത്തിയ സമരം? ",
    "answerText": " ബർദോളി പ്രക്ഷോഭം "
  },
  {
    "questionNum": 19757,
    "questionText": " സി​ക്കി​മി​ന് സം​സ്ഥാന പ​ദ​വി ല​ഭി​ച്ച​ത്? ",
    "answerText": " 36​-ാം ഭേ​ദ​ഗ​തി (1975) "
  },
  {
    "questionNum": 19758,
    "questionText": " നാലുമണിപ്പൂവ് - ശാസത്രിയ നാമം? ",
    "answerText": " മിറാബിലസ് ജലപ്പ "
  },
  {
    "questionNum": 19759,
    "questionText": " ഏത് ലോക നേതാവിന്‍റെ മരണത്തെത്തുടർന്നാണ് യു.എൻ അതിന്‍റെ പതാക ആദ്യമായി പകുതി താഴ്ത്തി കെട്ടിയത്? ",
    "answerText": " മഹാത്മാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 19760,
    "questionText": " ഭോപ്പാല്‍ ദുരന്തത്തിന് കാരണമായ വാതകം? ",
    "answerText": " മീഥേന്‍ ഐസോ സയനേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 19761,
    "questionText": " കരയിലെ ഏറ്റവും വലിയ മാംസ ഭോജി ? ",
    "answerText": " ദ്രുവക്കരടി "
  },
  {
    "questionNum": 19762,
    "questionText": " 'കൊള്ളിയൻ' 'പതിക്കുന്ന താരങ്ങൾ' എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഉൽക്കകൾ (Meteoroids) "
  },
  {
    "questionNum": 19763,
    "questionText": " 1915 ലെ ഡിഫൻസ് ഓഫ് ഇന്ത്യ ആക്ട് പാസാക്കിയ വൈസ്രോയി? ",
    "answerText": " ഹാർഡിഞ്ച് Il "
  },
  {
    "questionNum": 19764,
    "questionText": " ഹോമർ എഴുതിയ ഗ്രീക്ക് ഇതിഹാസങ്ങൾ? ",
    "answerText": " ഇലിയഡ്; ഒഡീസ്സി "
  },
  {
    "questionNum": 19765,
    "questionText": " വൈറ്റമിന്‍ ബി 12 ല്‍ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ലോഹം? ",
    "answerText": " കൊബാള്‍ട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 19766,
    "questionText": " റബ്ബറിലെ ഫില്ലറായി ഉപയോഗിക്കുന്ന സിങ്ക് സംയുക്തം? ",
    "answerText": " സിങ്ക് ഓക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 19767,
    "questionText": " ഏത് വൈറ്റമിന്‍റെ അഭാവമാണ് റിക്കറ്റ്സിന് (കണ രോഗം) കാരണം? ",
    "answerText": " വൈറ്റമിൻ D "
  },
  {
    "questionNum": 19768,
    "questionText": " വാങ്കഡെ ക്രിക്കറ്റ് സ്റ്റേഡിയം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 19769,
    "questionText": " മാർജാര വർഗ്ഗത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ മൃഗം ? ",
    "answerText": " സൈബീരിയൻ കടുവ "
  },
  {
    "questionNum": 19770,
    "questionText": " (ഘാണശക്തി ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള സസ്തനി? ",
    "answerText": " നായ "
  },
  {
    "questionNum": 19771,
    "questionText": " കരയാതെ കണ്ണീരൊഴുക്കുന്ന ഒരു ജീവി? ",
    "answerText": " സീൽ "
  },
  {
    "questionNum": 19772,
    "questionText": " ആഹാരം കഴുകിയതിനു ശേഷം തിന്നുന്ന ജന്തു? ",
    "answerText": " റാക്കൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 19773,
    "questionText": " ‘കന്നിക്കൊയ്ത്ത്’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " വൈലോപ്പള്ളി ശ്രീധരമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 19774,
    "questionText": " ‘ഹൗസ് ഓഫ് അസംബ്ലി‘ ഏത് രാജ്യത്തെ പാര്‍ലമെന്‍റ് ആണ്? ",
    "answerText": " ദക്ഷിണാഫ്രിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 19775,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ആവൃത്തിയുള്ള ശബ്ദം കേൾക്കാൻ കഴിയുന്ന സസ്തനി? ",
    "answerText": " വവ്വാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 19776,
    "questionText": " അനശ്വര ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്താണ്? ",
    "answerText": " അരി "
  },
  {
    "questionNum": 19777,
    "questionText": " ആധുനിക പത്രപ്രവർത്തനത്തിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ജോൺ വാൾട്ടർ "
  },
  {
    "questionNum": 19778,
    "questionText": " 2016 ലെ ബ്രിക്സ് (BRICS ) ഉച്ചകോടിയുടെ വേദി? ",
    "answerText": " ഗോവ- ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 19779,
    "questionText": " ബ്രെയിൻ ഡ്രെയിൻ തിയറി ആവിഷ്ക്കരിച്ചത്? ",
    "answerText": " ദാദാഭായി നവറോജി "
  },
  {
    "questionNum": 19780,
    "questionText": " പുനരുല്പാദനശേഷി ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള ജീവി? ",
    "answerText": " പ്ലനേറിയ "
  },
  {
    "questionNum": 19781,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ റെയിൽവേ മേഖലകളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 17
  },
  {
    "questionNum": 19782,
    "questionText": " ‘വിപ്ലവ കവി’ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " വയലാർ രാമവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 19783,
    "questionText": " മണ്ണിന്‍റെ അമ്ലവീര്യം കുറയ്ക്കുന്ന പദാര്‍ത്ഥം? ",
    "answerText": " കുമ്മായം "
  },
  {
    "questionNum": 19784,
    "questionText": " മുട്ടയിടുന്ന സസ്തനികൾ? ",
    "answerText": " പ്ലാറ്റിപസ്, എക്കിഡ്ന "
  },
  {
    "questionNum": 19785,
    "questionText": " ലോകസഭയിലെ രണ്ടാമത്തെ വനിതാ പ്ര തിപക്ഷനേതാവ്? ",
    "answerText": " സുഷ്മാ സ്വരാജ് "
  },
  {
    "questionNum": 19786,
    "questionText": " സൈലന്റ് വാലി ദേശീയോദ്യാനം ഏതിനം കുരങ്ങുകൾക്കാണ് പ്രസിദ്ധം? ",
    "answerText": " സിംഹവാലൻ കുരങ്ങ് "
  },
  {
    "questionNum": 19787,
    "questionText": " സോമാലിയയുടെ നാണയം? ",
    "answerText": " ഫില്ലിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 19788,
    "questionText": " സിംഹവാലൻ കുരങ്ങുകൾക്ക് പ്രസിദ്ധമായ കേരളത്തിലെ ദേശീയോദ്യാനം ? ",
    "answerText": " സൈലന്റ് വാലി "
  },
  {
    "questionNum": 19789,
    "questionText": " സൗത്ത് സുഡാന്‍റെ ദേശീയപക്ഷി? ",
    "answerText": " കഴുകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 19790,
    "questionText": " സൈലൻറ് വാലിയിൽ സിംഹവാലൻ കുരങ്ങുകൾ കാണപ്പെടാനുള്ള കാരണം? ",
    "answerText": " വെടിപ്പാവുകൾ ഉള്ളതിനാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 19791,
    "questionText": " കോമൺവെൽത്ത് സെക്രട്ടേറിയറ്റ് നിലവിൽ വന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1965
  },
  {
    "questionNum": 19792,
    "questionText": " ആൺകടുവയും പെൺ സിംഹവും ഇണചേർന്നുണ്ടാകുന്ന സന്തതി? ",
    "answerText": " ഡൈഗൻ "
  },
  {
    "questionNum": 19793,
    "questionText": " എന്താണ് ഡൈഗൻ മൃഗം ? ",
    "answerText": " ആൺകടുവയും പെൺ സിംഹവും ഇണചേർന്നുണ്ടാകുന്ന സന്തതി "
  },
  {
    "questionNum": 19794,
    "questionText": " ഗുരുത്വാകർഷണം ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള ഗ്രഹം ? ",
    "answerText": " വ്യാഴം (Jupiter) "
  },
  {
    "questionNum": 19795,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലുപ്പം കൂടിയ ആൾ കുരങ്ങ്? ",
    "answerText": " ഗോറില്ല "
  },
  {
    "questionNum": 19796,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഫുട്ബോളിന്‍റെ മെക്ക എന്നറിയപ്പെട്ട സ്ഥലം? ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 19797,
    "questionText": " സ്പീഡ്പോസ്റ് സംവിധാനം ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " 1986 aug 1"
  },
  {
    "questionNum": 19798,
    "questionText": " വിരലില്ലെങ്കിലും നഖമുള്ളത് ഏത് ജീവിക്കാണ്? ",
    "answerText": " ആന "
  },
  {
    "questionNum": 19799,
    "questionText": " ദ ഗോഡ് ഓഫ് സ്മാള്‍ തിങ്സ് രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ആരുന്ധതി റോയി "
  },
  {
    "questionNum": 19800,
    "questionText": " പപ്പു കോവിൽ എന്നറിയപ്പെട്ട സ്ഥലം? ",
    "answerText": " പരപ്പനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 19801,
    "questionText": " സ്വ​ത്ത​വ​കാ​ശം മൗ​ലി​കാ​വ​കാ​ശ​മ​ല്ലാ​താ​ക്കി​യ​ത്? ",
    "answerText": " 44​-ാം ഭേ​ദ​ഗ​തി "
  },
  {
    "questionNum": 19802,
    "questionText": " 'ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി ആഭ്യന്തിര സർവ്വീസ് നടത്തിയ വിമാന കമ്പനി? ",
    "answerText": " ഇംപീരിയൽ എയർവേസ് "
  },
  {
    "questionNum": 19803,
    "questionText": " സർജറിയുടെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " സുശ്രുതൻ "
  },
  {
    "questionNum": 19804,
    "questionText": " ഗിണ്ടി ദേശീയോദ്യാനം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " തമിഴ്‌നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 19805,
    "questionText": " പശ്ചിമ ബംഗാളിന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 19806,
    "questionText": " മനുഷ്യ ശരീരത്തിലെ വിശ്രമമില്ലാത്ത പേശി? ",
    "answerText": " ഹൃദയ പേശി "
  },
  {
    "questionNum": 19807,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കന്നുകാലി സമ്പത്തുള്ള രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 19808,
    "questionText": " ഡിഫ്ത്തീരിയ പകരുന്നത്? ",
    "answerText": " വായുവിലൂടെ "
  },
  {
    "questionNum": 19809,
    "questionText": " കുലശേഖര ആൾവാർ രചിച്ച നാടകങ്ങൾ? ",
    "answerText": " തപതീ സംവരണം; സുഭദ്രാ ധനയജ്ഞം; വിച്ഛിന്നാഭിഷേകം "
  },
  {
    "questionNum": 19810,
    "questionText": " സമുദ്രജലത്തിൽ നിന്നും വേർതിരിച്ചെടുക്കുന്ന ലോഹങ്ങൾ? ",
    "answerText": " മഗ്നീഷ്യം & സോഡിയം "
  },
  {
    "questionNum": 19811,
    "questionText": " പ്രയത്ന ശീലർ ഒരിക്കലും അശക്തരാവുകയില്ല ആരുടെ വാക്കുകൾ? [Prayathna sheelar orikkalum ashaktharaavukayilla aarude vaakkukal?]",
    "answerText": " ഗാന്ധിജി "
  },
  {
    "questionNum": 19812,
    "questionText": " അലാവുദ്ദീൻ ഖിൽജിയുടെ ആസ്ഥാന കവി? ",
    "answerText": " അമീർ ഖുസ്രു (അബുൾ ഹസ്സൻ ) "
  },
  {
    "questionNum": 19813,
    "questionText": " കന്നുകാലി സമ്പത്തിൽ ഒന്നാം സ്ഥാനത്തുള്ള രാജ്യം ? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 19814,
    "questionText": " മനുഷ്യ ശരീരത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതലായി അടങ്ങിയിട്ടുള്ള മൂലകം? ",
    "answerText": " ഓക്സിജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 19815,
    "questionText": " ക്ഷീരോത്പാദനത്തിൽ മൂന്നിട്ടുനിൽക്കുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 19816,
    "questionText": " ‘സംസ്ഥാന കവി’ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " വള്ളത്തോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 19817,
    "questionText": " ക്ഷീരോത്പാദനത്തിൽ ഒന്നാം സ്ഥാനത്തുള്ള രാജ്യം ? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 19818,
    "questionText": " എയർ ബാൾട്ടിക്ക് ഏത് രാജ്യത്തെ വിമാന സർവ്വീസാണ്? ",
    "answerText": " ലാത്വിയ "
  },
  {
    "questionNum": 19819,
    "questionText": " ചവിട്ടുനാടകം കേരളത്തിൽ പ്രചരിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " പോർച്ചുഗീസുകാർ "
  },
  {
    "questionNum": 19820,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ കൽപ്പാത്തി രഥോത്സവം നടക്കുന്ന ക്ഷേത്രം? ",
    "answerText": " കൽപ്പാത്തി വിശ്വനാഥ ക്ഷേത്രം - പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 19821,
    "questionText": " ജിറാഫിന്റെ കഴുത്തിലെ കശേരുക്കളുടെ എണ്ണം ? ",
    "answerText": 7
  },
  {
    "questionNum": 19822,
    "questionText": " സസ്തനികളുടെ കഴുത്തിലെ കശേരുക്കളുടെ എണ്ണം ",
    "answerText": 7
  },
  {
    "questionNum": 19823,
    "questionText": " ഏറ്റവും ചെറിയ സസ്തനി ഏത്? ",
    "answerText": " ബബിൾ ബി ബാറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 19824,
    "questionText": " ഇരുമ്പിന്‍റെ ഏറ്റവും ശുദ്ധമായ രൂപം ? ",
    "answerText": " പച്ച ഇരുമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 19825,
    "questionText": " പറ്റാ ഗുളികയായി ഉപയോഗിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " നാഫ്തലിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 19826,
    "questionText": " സ്വർണ്ണത്തിന്‍റെ ലായകം? ",
    "answerText": " അക്വാ റീജിയ "
  },
  {
    "questionNum": 19827,
    "questionText": " പ്യൂപ്പയുടെ സംരക്ഷണാവയവം? ",
    "answerText": " കൊക്കൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 19828,
    "questionText": " സൈക്കിൾ ടയർ കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജോൺ ഡൺലപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 19829,
    "questionText": " ഭൂമിയുടെ കാന്ത ശക്തി അറിഞ്ഞു സഞ്ചരിക്കുന്ന ജീവി ? ",
    "answerText": " ഒച്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 19830,
    "questionText": " ചിരിപ്പിക്കുന്ന വാതകം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " നൈട്രെസ് ഓക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 19831,
    "questionText": " കൊച്ചി എണ്ണ ശുദ്ധികരണശാലയുടെ നിർമ്മാണത്തിൽ സഹായിച്ച രാജ്യം? ",
    "answerText": " അമേരിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 19832,
    "questionText": " കരയിലെ ജീവികളിൽ ഏറ്റവും വലിയ തലച്ചോറ് ഏതിന്? ",
    "answerText": " ആന "
  },
  {
    "questionNum": 19833,
    "questionText": " പഞ്ചാബിന്‍റെ ഹൈക്കോടതി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഛണ്ഡീഗഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 19834,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യത്തെ വിവിധോദേശ്യ നദീജല പദ്ധതി? ",
    "answerText": " ദാമോദാർ വാലി പ്രോജക്ട് (കൊൽക്കത്ത) "
  },
  {
    "questionNum": 19835,
    "questionText": " രോഗ പ്രതിരോധ ശാസ്ത്രത്തിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " എഡ വേർഡ് ജന്നർ "
  },
  {
    "questionNum": 19836,
    "questionText": " HDFC ബാങ്ക് രൂപീകരിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1994
  },
  {
    "questionNum": 19837,
    "questionText": " ബബിൾ ബി ബാറ്റ് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ഏറ്റവും ചെറിയ സസ്തനി "
  },
  {
    "questionNum": 19838,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തിലെ ഏറ്റവും നീളമുള്ള കോശം?\r\n",
    "answerText": " നാഡീകോശം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 19839,
    "questionText": " വജ്രത്തിന്റെ തിളക്കത്തിന് കാരണമായ പ്രകാശ പ്രതിഭാസം? ",
    "answerText": " പൂർണ്ണാന്തരിക പ്രതിഫലനം (Total Internal Reflection) "
  },
  {
    "questionNum": 19840,
    "questionText": " കൂ​റു​മാ​റ്റ നി​രോ​ധന നി​യ​മ​ത്തി​ന് സാ​ധുത നൽ​കിയ ഭേ​ദ​ഗ​തി? ",
    "answerText": " 52​-ാം ഭേ​ദ​ഗ​തി (1985) "
  },
  {
    "questionNum": 19841,
    "questionText": " അമേരിക്കൻ പ്രസിഡന്‍റ് ഭരണമേൽക്കുന്ന ദിവസം? ",
    "answerText": " ജനുവരി 20 "
  },
  {
    "questionNum": 19842,
    "questionText": " കേരള വനിതാ കമ്മിഷന്‍റെ പ്രഥമ അദ്ധ്യക്ഷ? ",
    "answerText": " ശ്രീമതി സുഗതകുമാരി "
  },
  {
    "questionNum": 19843,
    "questionText": " ഗോവയുടെ സംസ്ഥാന മൃഗം? ",
    "answerText": " കാട്ടുപോത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 19844,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തിലെ ശരാശരി താപനില?\r\n",
    "answerText": " 37 ഡിഗ്രി സെൽഷ്യസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 19845,
    "questionText": " കഴിഞ്ഞകാലം - രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " കെപികേശവമേനോന് "
  },
  {
    "questionNum": 19846,
    "questionText": " ബേർഡ് ദ്വീപുകൾ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന തടാകം? ",
    "answerText": " ചിൽക്ക (ഒഡീഷ) "
  },
  {
    "questionNum": 19847,
    "questionText": " സപ്തഭാഷാ സംഗമഭൂമി? ",
    "answerText": " കാസർഗോഡ്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 19848,
    "questionText": " ശരീരത്തിലെ വലിയ അവയവമേത് ?\r\n",
    "answerText": " ത്വക്ക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 19849,
    "questionText": " ‘മേഘസന്ദേശം’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " കാളിദാസൻ "
  },
  {
    "questionNum": 19850,
    "questionText": " ആന്റിസെപ്റ്റിക് സർജറിയുടെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ജോസഫ് ലിസ്റ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 19851,
    "questionText": " സൗരയൂഥ ഇരട്ടകൾ എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഗ്രഹങ്ങൾ? ",
    "answerText": " യുറാനസ്;നെപ്ട്യൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 19852,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ അവയവം ഏതു ?\r\n",
    "answerText": " പീനിയൽ ഗ്രന്ഥി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 19853,
    "questionText": " ഡൽ​ഹി​ക്ക് ദേ​ശീയ ത​ല​സ്ഥാന പ​ദ​വി? ",
    "answerText": " 69​-ാം ഭേ​ദ​ഗ​തി (1991) "
  },
  {
    "questionNum": 19854,
    "questionText": " പ​ഞ്ചാ​യ​ത്തീ​രാ​ജു​മാ​യി ബ​ന്ധ​പ്പെ​ട്ട ഭേ​ദ​ഗ​തി? ",
    "answerText": " 73​-ാം ഭേ​ദ​ഗ​തി (1992) "
  },
  {
    "questionNum": 19855,
    "questionText": " മണ്ണെണ്ണയിൽ സൂക്ഷിക്കുന്ന ലോഹങ്ങൾ? ",
    "answerText": " സോഡിയം & പൊട്ടാസ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 19856,
    "questionText": " ആധുനിക രീതിയിലുള്ള തെർമോ മീറ്റർ നിർമ്മിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഫാരൻ ഹീറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 19857,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഗ്രന്ഥി?\r\n",
    "answerText": " കരള്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 19858,
    "questionText": " നിഷേധവോട്ട് ( NOTA) നടപ്പിലാക്കിയ ആദ്യ രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഫ്രാൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 19859,
    "questionText": " ആസിഡ് മഴയ്ക്ക് കാരണമായ പ്രധാന വാതകം? ",
    "answerText": " സൾഫർ ഡൈ ഓക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 19860,
    "questionText": " അർത്ഥശാസ്ത്രം ഇംഗ്ലീഷിലേയ്ക്ക് വിവർത്തനം ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " ആർ.ശ്യാമ ശാസ്ത്രികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 19861,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ പേശി?\r\n",
    "answerText": " തുടയിലെ പേശി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 19862,
    "questionText": " അജന്താ ഗുഹകൾ കണ്ടെത്തിയ വര്‍ഷം? ",
    "answerText": 1819
  },
  {
    "questionNum": 19863,
    "questionText": " അമ്പലങ്ങൾക്ക് തീ കൊളുത്തുക എന്ന ചെറു ലേഖനത്തിന്‍റെ കർത്താവ്? ",
    "answerText": " വി.ടി ഭട്ടതിപ്പാട് "
  },
  {
    "questionNum": 19864,
    "questionText": " കൊഴുപ്പിനെ ഫാറ്റി ആസിഡും ഗ്ലിസറോളുമാക്കി മാറ്റുന്ന രാസാഗ്നി (എൻസൈം )? ",
    "answerText": " ലിപേസ് "
  },
  {
    "questionNum": 19865,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തിലെ ഏറ്റവും നീളമുള്ള ഞരമ്പ്?\r\n",
    "answerText": " സയാറ്റിക്ഞരമ്പ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 19866,
    "questionText": " മനുഷ്യന് എത്ര ക്രോമ സോമുകൾ ഉണ്ട് ?\r\n",
    "answerText": " 23 ജോഡി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 19867,
    "questionText": " നാഗാലാന്‍റ്ന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കോഹിമ "
  },
  {
    "questionNum": 19868,
    "questionText": " 1881 ൽ ഫാക്ടറി ആക്റ്റ് പാസ്സാക്കിയ വൈസ്രോയി? ",
    "answerText": " റിപ്പൺ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 19869,
    "questionText": " ന​ഗ​ര​പാ​ലിക (​മു​നി​സി​പ്പാ​ലി​റ്റി) നി​യ​മ​ങ്ങൾ? ",
    "answerText": " 74​-ാം ഭേ​ദ​ഗ​തി (1992) "
  },
  {
    "questionNum": 19870,
    "questionText": " അലക്കു കാരം - രാസനാമം? ",
    "answerText": " സോഡിയം കാർബണേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 19871,
    "questionText": " ചുണ്ണാമ്പ് കല്ല് ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " രാജസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 19872,
    "questionText": " കുമാരനാശാന് മഹാകവിപ്പട്ടം നല്‍കിയത്? ",
    "answerText": " മദ്രാസ് യൂണിവേഴ്സിറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 19873,
    "questionText": " മഗ്സസെ അവാർഡ് കിട്ടിയ ആദ്യത്തെ ഇന്ത്യക്കാരൻ? ",
    "answerText": " വിനോബ ഭാവെ "
  },
  {
    "questionNum": 19874,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ദേശീയ മുദ്രയായ സിംഹ മുദ്ര ഉൾപ്പെട്ട അശോകസ്തംഭം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " സാരാനാഥ് "
  },
  {
    "questionNum": 19875,
    "questionText": " സാർവ്വത്രിക ദാദാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന രക്ത ഗ്രൂപ്പ്? ",
    "answerText": " ഒ ഗ്രൂപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 19876,
    "questionText": " പ്രസാർ ഭാരതിയുടെ ആദ്യ ചെയർമാൻ? ",
    "answerText": " നിഖിൽ ചക്രവർത്തി "
  },
  {
    "questionNum": 19877,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ സാമൂഹിക നാടകം? ",
    "answerText": " മറിയാമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 19878,
    "questionText": " ബോഗൻ വില്ല എന്ന സസ്യത്തിന്‍റെ ജന്മദേശം? ",
    "answerText": " ബ്രസീൽ "
  },
  {
    "questionNum": 19879,
    "questionText": " 2000 BC യിൽ കേരളവുമായി വ്യാപാര ബന്ധത്തിൽ ഏർപ്പെട്ടിരുന്ന പ്രാചീന സംസ്ക്കാരം? ",
    "answerText": " സിന്ധു നദീതട സംസ്ക്കാരം "
  },
  {
    "questionNum": 19880,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ പ്രഥമ അറ്റോർണി ജനറൽ? ",
    "answerText": " എം.സി.സെതൽവാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 19881,
    "questionText": " കോൺഗ്രസിന്റെ ശതാബ്ദി സമ്മേളനത്തിൽ അദ്ധ്യക്ഷത വഹിച്ചത്? ",
    "answerText": " രാജീവ് ഗാന്ധി (1985) "
  },
  {
    "questionNum": 19882,
    "questionText": " ബന്നാർഘട്ട് നാഷണൽ പാർക്ക് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കർണാടക "
  },
  {
    "questionNum": 19883,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തിലെ മസിലുകളുടെ എണ്ണം ?\r\n",
    "answerText": 639
  },
  {
    "questionNum": 19884,
    "questionText": " മനുഷ്യന് എത്ര വാരിയെല്ലുകൾ ഉണ്ട് ?\r\n",
    "answerText": " 12 ജോഡി (24 എണ്ണം )\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 19885,
    "questionText": " ഉഴവുചാല്‍ പാടങ്ങളുടെ അവശിഷ്ടങ്ങള്‍ കണ്ടത്തിയത്? ",
    "answerText": " കാളിബംഗാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 19886,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ നിർഭയ ഷെൽട്ടർ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 19887,
    "questionText": " നട്ടെല്ലിൽ എത്ര കശേരുക്കൾ ഉണ്ട് ?\r\n",
    "answerText": 33
  },
  {
    "questionNum": 19888,
    "questionText": " ചന്ദ്രനിലേക്കുള്ള ഇന്ത്യയുടെ രണ്ടാമത്തെ വിക്ഷേപണം? ",
    "answerText": " ചന്ദ്രയാൻ 2 "
  },
  {
    "questionNum": 19889,
    "questionText": " ബോട്ടുകൾ; ഹെൽമറ്റുകൾ ഇവയുടെ ബോഡി നിർമ്മിക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ഗ്ലാസ്? ",
    "answerText": " ഫൈബർ ഗ്ലാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 19890,
    "questionText": " ഒന്നാം ലോക മഹായുദ്ധത്തിലെ ജേതാക്കൾ, പരാജയപ്പെട്ട ജർമ്മനിയുമായി ഒപ്പുവച്ച സന്ധി? ",
    "answerText": " വേഴ്സായി സന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 19891,
    "questionText": " മനുഷ്യനിൽ സ്ഥിര ദന്തികൾ എത്ര ?\r\n",
    "answerText": 32
  },
  {
    "questionNum": 19892,
    "questionText": " പതാക സംബന്ധിച്ച ശാസ്ത്രിയ പഠനം? ",
    "answerText": " വെക്സിലോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 19893,
    "questionText": " ശരീരത്തിന് വേണ്ടി വിറ്റാമിൻ എ സംഭരിച്ചു വെക്കുന്ന അവയവം?\r\n",
    "answerText": " കരള്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 19894,
    "questionText": " ആലപ്പുഴ ജില്ല നിലവില്‍ വന്നത്? ",
    "answerText": " 1957 ആഗസ്റ്റ് 17 "
  },
  {
    "questionNum": 19895,
    "questionText": " ശരീരത്തിന് വേണ്ടി കരള് സംഭരിച്ചു വെക്കുന്ന വിറ്റാമിൻ ?\r\n",
    "answerText": " വിറ്റാമിൻ എ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 19896,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിലെ ആദ്യ ദളവ? ",
    "answerText": " രാമയ്യൻ ദളവ "
  },
  {
    "questionNum": 19897,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ സമ്പൂർണ കമ്പ്യൂട്ടറെന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ആപ്പിൾ ll (1977) "
  },
  {
    "questionNum": 19898,
    "questionText": " കോൺസ്റ്റലേഷനുകൾക്ക് ഉദാഹരണം? ",
    "answerText": " സപ്തർഷികൾ; ചിങ്ങം ;കന്നി; തുലാം മുതലായവ "
  },
  {
    "questionNum": 19899,
    "questionText": " ബ്രൗൺ ആൽഗയിൽ കാണുന്ന വർണ്ണകണം? ",
    "answerText": " ഫ്യൂക്കോസാന്തിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 19900,
    "questionText": " മൗര്യ സാമ്രാജ്യത്തെക്കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്ന 'പരിശിഷ്ഠ പർവാന' എന്ന ജൈന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഹേമചന്ദ്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 19901,
    "questionText": " അർനോൾഡ് ഷാരസ് നെഗർ ജനിച്ച രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഓസ്ട്രിയ "
  },
  {
    "questionNum": 19902,
    "questionText": " തെർമോ മീറ്റർ നിർമ്മിക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ഗ്ലാസ്? ",
    "answerText": " പൈറക്സ് ഗ്ലാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 19903,
    "questionText": " രക്തത്തിൽ കാൽസ്യത്തിന്റെ അളവ് ക്രമാതീതമായി കുറയുമ്പോഴുണ്ടാകുന്ന പേശികളുടെ കോച്ചി വലിവ് എന്ത് പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " ടെറ്റനി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 19904,
    "questionText": " എന്താണ് ടെറ്റനി ?\r\n",
    "answerText": " രക്തത്തിൽ കാൽസ്യത്തിന്റെ അളവ് ക്രമാതീതമായി കുറയുമ്പോഴുണ്ടാകുന്ന പേശികളുടെ കോച്ചി വലിവ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 19905,
    "questionText": " അയ്യങ്കാളി കല്ലുമാല പ്രക്ഷോഭം നടത്തിയ വർഷം? ",
    "answerText": " 19 15 (സ്ഥലം: പെരിനാട്;കൊല്ലം) "
  },
  {
    "questionNum": 19906,
    "questionText": " 1986ൽ ഗംഗയ്ക്ക് കുറുകെ ബംഗാളിൽ കെട്ടിയ പ്രസിദ്ധമായ അണക്കെട്ട്? ",
    "answerText": " ഫറാക്കാ ബാറേജ് "
  },
  {
    "questionNum": 19907,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വഴിയ വലിയ പവിഴപ്പുറ്റ്? ",
    "answerText": " ഗ്രേറ്റ് വാരിയർ റീഫ് (ആസ്ട്രേലിയ) "
  },
  {
    "questionNum": 19908,
    "questionText": " ഇന്ത്യാ ഗേറ്റിന്‍റെ ശില്പി? ",
    "answerText": " എഡ്വിൻ ലൂട്ടിൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 19909,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സ്വാതന്ത്ര്യ സമരത്തിലേക്ക് പ്രവേശിക്കാൻ അരബിന്ദ ഘോഷിനെ പ്രേരിപ്പിച്ച സംഭവം? ",
    "answerText": " ബംഗാൾ വിഭജനം (1905) "
  },
  {
    "questionNum": 19910,
    "questionText": " ഖേൽരത്നാ പുരസ്ക്കാരം നേടിയ ആദ്യ മലയാളി താരം? ",
    "answerText": " കെഎം.ബീനാ മോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 19911,
    "questionText": " ടെറ്റനി ഉണ്ടാകുന്നതെങ്ങനെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " രക്തത്തിൽ കാൽസ്യത്തിന്റെ അളവ് ക്രമാതീതമായി കുറയുമ്പോൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 19912,
    "questionText": " പഞ്ചാബ് നാഷണൽ ബാങ്കിന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ന്യൂഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 19913,
    "questionText": " ഫോട്ടോ ഇലക്ട്രിക് പ്രഭാവം വിശദീകരിച്ചത്? ",
    "answerText": " 'ആൽബർട്ട് ഐൻസ്റ്റീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 19914,
    "questionText": " അലക്സാണ്ടർ ദി ഗ്രേറ്റ്ന്‍റെ ജന്മസ്ഥലം? ",
    "answerText": " മസിഡോണിയ "
  },
  {
    "questionNum": 19915,
    "questionText": " രക്തത്തിൽ കാൽസ്യത്തിന്റെ അളവ് ക്രമാതീതമായി കുറയുമ്പോഴുണ്ടാകുന്ന രോഗം ?\r\n",
    "answerText": " ടെറ്റനി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 19916,
    "questionText": " ഇക്കാ സിറ്റി എന്ന പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " പാനിപ്പത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 19917,
    "questionText": " ഗംഗാ ആക്‌ഷൻ പ്ളാൻ? ",
    "answerText": " 1986ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 19918,
    "questionText": " ‘അനുഭവങ്ങൾ പാളിച്ചകൾ’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " തകഴി "
  },
  {
    "questionNum": 19919,
    "questionText": " മനുഷ്യ ശരീരത്തിൽ നഗ്ന നേത്രം കൊണ്ട് കാണാൻ കഴിയുന്ന ഏക കോശം ?\r\n",
    "answerText": " അണ്ഡം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 19920,
    "questionText": " ഒന്നാം ലോക മഹായുദ്ധത്തോടെ അധികാരം നഷ്ടപ്പെട്ട ഹാപ്സ്‌ബർഗ് രാജവംശം ഏത് രാജ്യത്തായിരുന്നു? ",
    "answerText": " ഓസ്ട്രിയ - ഹംഗറി "
  },
  {
    "questionNum": 19921,
    "questionText": " പെന്‍സില്‍ നിര്‍മ്മാണത്തിന് ഉപയോഗിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " ഗ്രാഫൈറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 19922,
    "questionText": " സിക്കിമിന്‍റെ ഹൈക്കോടതി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഗാങ്ടോക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 19923,
    "questionText": " മനുഷ്യ ശരീരത്തിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ കോശം ?\r\n",
    "answerText": " പുംബീജം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 19924,
    "questionText": " കമ്പി തപാൽ അവസാനിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": " 2013 ജൂലൈ 15 "
  },
  {
    "questionNum": 19925,
    "questionText": " പല്ലിന്‍റെയും പല്ലിന്‍റെ ഘടനയേയും പറ്റി പഠിക്കുന്ന ശാസ്ത്ര ശാഖ? ",
    "answerText": " ഒഡന്റോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 19926,
    "questionText": " വൈറോളജി ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യുട്ട് ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 19927,
    "questionText": " സ്റ്റീലിലൂടെയുള്ള ശബ്ദത്തിന്റെ വേഗത? ",
    "answerText": " 5000 മീ/സെക്കന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 19928,
    "questionText": " അന്തർദേശീയ രസതന്ത്ര വർഷമായി ആചരിച്ചത്? ",
    "answerText": 2011
  },
  {
    "questionNum": 19929,
    "questionText": " യമുനയുടെ മറ്റൊരു പേര്? ",
    "answerText": " കാളിന്ദി "
  },
  {
    "questionNum": 19930,
    "questionText": " മനുഷ്യ ശരീരത്തിലെ ഏറ്റവും കാഠിന്യമുള്ള വസ്തു ?\r\n",
    "answerText": " പല്ലുകളിലെ ഇനാമൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 19931,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യത്തെ റിയലിസ്റ്റിക് നോവൽ? ",
    "answerText": " ധൂമകേതുവിന്‍റെ ഉദയം "
  },
  {
    "questionNum": 19932,
    "questionText": " കരളിന്റെ സ്രവത്തിനു എന്താണ് പേര് ?\r\n",
    "answerText": " ബൈൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 19933,
    "questionText": " ശബ്ദവേഗതയേക്കാൾ അഞ്ചിരട്ടി വേഗതയെ സൂചിപ്പിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ഹൈപ്പർ സോണിക് "
  },
  {
    "questionNum": 19934,
    "questionText": " ബേക്കല്‍ കോട്ട ഏത് ജില്ലയിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " കാസര്‍ഗോഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 19935,
    "questionText": " ആന്ത്രാക്സ് രോഗത്തിന് കാരണമായ ബാക്ടീരിയ? ",
    "answerText": " ബാസില്ലസ് ആന്ത്രാസിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 19936,
    "questionText": " ഗ്വാളിയോർ റയോൺസ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " മാവൂർ (കോഴിക്കോട്; ചാലിയാറിന്‍റെ തീരത്ത്) "
  },
  {
    "questionNum": 19937,
    "questionText": " മനുഷ്യ ശരീരത്തിൽ ബൈൽ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " കരളിന്റെ സ്രവം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 19938,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ സോളാർ പ്ലാന്റ് സ്ഥാപിച്ച രാജ്യം? ",
    "answerText": " മൊറോക്കോ (സഹാറ മരുഭൂമിയിൽ) "
  },
  {
    "questionNum": 19939,
    "questionText": " ലോകത്തില്‍ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ ഭൗമോപരിതലത്തിലെ ഏറ്റവും താഴ്ന്ന ഭാഗം? ",
    "answerText": " ചാവുകടൽ "
  },
  {
    "questionNum": 19940,
    "questionText": " സൂര്യനോട് ഏറ്റവും അടുത്ത് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ഗ്രഹം? ",
    "answerText": " ബുധൻ "
  },
  {
    "questionNum": 19941,
    "questionText": " കൊട്ടാരങ്ങളുടെ നഗരം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 19942,
    "questionText": " I0C ( ഇന്റർ നാഷണൽ ഒളിബിക് കമ്മിറ്റി) പ്രസിഡന്റിന്‍റെ കാലാവധി? ",
    "answerText": " 8 വർഷം "
  },
  {
    "questionNum": 19943,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ പുകവലി രഹിത സംസ്ഥാനമായി 2013 ൽ പ്രഖ്യാപിക്കപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " ഹിമാചൽ പ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 19944,
    "questionText": " മൂന്നാം മൈസൂർ യുദ്ധം? ",
    "answerText": " ടിപ്പു സുൽത്താനും ബ്രിട്ടീഷുകാരും (1789 - 1792) "
  },
  {
    "questionNum": 19945,
    "questionText": " ബാക്ട്രിയൻ ഒട്ടകങ്ങൾ (മുതുകിൽ രണ്ട് മുഴയുള്ളവ ) കാണപ്പെടുന്ന മരുഭൂമി? ",
    "answerText": " ഗോബി മരുഭൂമി "
  },
  {
    "questionNum": 19946,
    "questionText": " ഡൽഹി സിംഹാസനത്തിലേറിയ ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " റസിയ സുൽത്താന "
  },
  {
    "questionNum": 19947,
    "questionText": " ഹൃസ്വദൃഷ്ടിയും ദീർഘദൃഷ്ടിയും ഉള്ള ഒരാൾക്ക് ഉപയോഗിക്കാവുന്ന ലെൻസ്? ",
    "answerText": " ബൈഫോക്കൽ ലെൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 19948,
    "questionText": " ഏറ്റുമുട്ടലിൽ മരണം വരിക്കുന്ന ചാവേറുകളുടെ മൃതശരീരം കൂട്ടത്തോടെ സംസ്‌കരിച്ചിരുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " മണിക്കിണർ "
  },
  {
    "questionNum": 19949,
    "questionText": " എല്ലാ ഗ്രാമങ്ങളേയും റോഡ് മുഖേന ബന്ധിച്ച ആദ്യ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 19950,
    "questionText": " വിവിധ് ഭാരതിയുടെ സുവർണ ജൂബിലി ആഘോഷിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 2007
  },
  {
    "questionNum": 19951,
    "questionText": " കരളിന്റെ സ്രവമായ ബൈലിനു മഞ്ഞ നിറം നൽകുന്ന ഘടകം ഏത്?\r\n",
    "answerText": " ബിലിറൂബിൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 19952,
    "questionText": " ഒന്നാം കർണ്ണാട്ടിക് യുദ്ധം നടന്ന കാലഘട്ടം? ",
    "answerText": " 1746 - 48"
  },
  {
    "questionNum": 19953,
    "questionText": " പുതിയ സംസ്ഥാനങ്ങളുടെ രൂപീകരണത്തെക്കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്ന ഭരണഘടനാ വകുപ്പ്? ",
    "answerText": " ആർട്ടിക്കിൾ 3 "
  },
  {
    "questionNum": 19954,
    "questionText": " ഐ.എൻ.സി.എൽ പ്രസിഡന്റായ ആദ്യ മലയാളി? ",
    "answerText": " ചേറ്റൂർ ശങ്കരൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 19955,
    "questionText": " മൗലികാവകാശങ്ങളെപ്പറ്റി ഒരു പ്രമേയം പാസ്സാക്കിയ കോൺഗ്രസ് സമ്മേളനം? ",
    "answerText": " 1931 ലെ കറാച്ചി സമ്മേളനം "
  },
  {
    "questionNum": 19956,
    "questionText": " കരളിന്റെ സ്രവമായ ബൈലിന്റെ നിറം ?\r\n",
    "answerText": " മഞ്ഞ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 19957,
    "questionText": " ആലപ്പുഴയില്‍ പോസ്റ്റോഫീസ് സ്ഥാപിതമായത്? ",
    "answerText": 1857
  },
  {
    "questionNum": 19958,
    "questionText": " മൈക്രാബയോളജിയുടെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ലൂയി പാസ്ചർ "
  },
  {
    "questionNum": 19959,
    "questionText": " അക്വാറീജിയകണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജാബിർ ഇബൻ ഹയ്യാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 19960,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ കൈതച്ചക്ക ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " എറണാകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 19961,
    "questionText": " അമേരിക്കയിൽ നിന്നും സ്വതന്ത്രമായ എകഎഷ്യൻ രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഫിലിപ്പൈൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 19962,
    "questionText": " ആദ്യമായി മുദ്ര കാർഡ് പുറത്തിറക്കിയ ബാങ്ക്? ",
    "answerText": " കോർപറേഷൻ ബാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 19963,
    "questionText": " നാരങ്ങയിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആസിഡ്? ",
    "answerText": " സിട്രിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 19964,
    "questionText": " മനുഷ്യ ശരീരത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ലോഹം?\r\n",
    "answerText": " കാൽസ്യം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 19965,
    "questionText": " ഒരു പ്രത്യേക സസ്യത്തിന് വേണ്ടി മാത്രം രാജ്യത്ത് നിലവിൽ വന്നു ആദ്യ ഉദ്യാനം? ",
    "answerText": " കുറിഞ്ഞി സാങ്ച്വറി - 2006 (സസ്യം : നീലകുറിഞ്ഞി; ശാസ്ത്രനാമം: സ്ട്രോബിലാന്തസ് കുന്തിയാന ) "
  },
  {
    "questionNum": 19966,
    "questionText": " പ്രാദേശിക പത്ര ഭാഷാ നിയമം (Vernacular Press Act) പിൻവലിച്ച വൈസ്രോയി? ",
    "answerText": " റിപ്പൺ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 19967,
    "questionText": " ‘അദ്വൈത ചിന്താ പദ്ധതി’ എന്ന കൃതിയുടെ കർത്താവ് ആര് ? ",
    "answerText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 19968,
    "questionText": " ദേശിയ പട്ടികവർഗ്ഗ കമ്മീഷൻ നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": 2004
  },
  {
    "questionNum": 19969,
    "questionText": " ശരീരത്തിന് നിറം കൊടുക്കുന്ന വർണ വസ്തു ഏതു ?\r\n",
    "answerText": " മെലാനിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 19970,
    "questionText": " 1875 ൽ വെയ്ൽസ് രാജകുമാരന്റെ ഇന്ത്യാ സന്ദർശന സമയത്ത് വൈസ്രോയി? ",
    "answerText": " നോർത്ത് ബ്രൂക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 19971,
    "questionText": " മനുഷ്യ ശരീരത്തിൽ മെലാനിലിന്റെ ധർമം എന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " ശരീരത്തിന് നിറം കൊടുക്കുന്നു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 19972,
    "questionText": " മണിപ്പൂരിന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഇംഫാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 19973,
    "questionText": " ടാഗോറിനെ ഗ്രേറ്റ് സെന്റിനൽ എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഗാന്ധിജി "
  },
  {
    "questionNum": 19974,
    "questionText": " ബുദ്ധമത കേന്ദ്രമായ കൗസാംബി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 19975,
    "questionText": " കോശം കണ്ടെത്തിയ ശാസ്ത്രജ്ഞൻ ?\r\n",
    "answerText": " റോബർട്ട് ഹുക്ക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 19976,
    "questionText": " പഞ്ചായത്തംഗം ആകുന്നതിനുള്ള കുറഞ്ഞ പ്രായം? ",
    "answerText": 21
  },
  {
    "questionNum": 19977,
    "questionText": " വിപ്ലവങ്ങളുടെ മാതാവ് എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഫ്രഞ്ച് വിപ്ലവം "
  },
  {
    "questionNum": 19978,
    "questionText": " ഒന്നാം ലോക മഹായുദ്ധത്തിലെ ഫ്രഞ്ച് തടവുകാരുടെ കഥ പറയുന്ന പ്രസിദ്ധമായ ചലച്ചിത്രം? ",
    "answerText": " ഗ്രാൻഡ് ഇല്യൂഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 19979,
    "questionText": " റോബർട്ട് ഹുക്ക് പ്രശസ്തനായത് ?\r\n",
    "answerText": " കോശം കണ്ടെത്തിയ ശാസ്ത്രജ്ഞൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 19980,
    "questionText": " ലോകനായക് ജയപ്രകാശ് നാരായണൻ വിമാനത്താവളം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " പാറ്റ്ന "
  },
  {
    "questionNum": 19981,
    "questionText": " കൊല്ലത്തേയും ചെങ്കോട്ടയെയും തമ്മില്‍ ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന ചുരം? ",
    "answerText": " ആര്യങ്കാവ് ചുരം "
  },
  {
    "questionNum": 19982,
    "questionText": " ഏതു രാജവംശമാണ് ഖജുരാഹോ ക്ഷേത്രം പണികഴിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഛന്ദേല "
  },
  {
    "questionNum": 19983,
    "questionText": " രാമനാട്ടം വികസിപ്പിച്ചെടുത്ത വ്യക്തി? ",
    "answerText": " കൊട്ടാരക്കര തമ്പുരാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 19984,
    "questionText": " ‘സ്റ്റോർട്ടിംഗ്‘ ഏത് രാജ്യത്തെ പാര്‍ലമെന്‍റ് ആണ്? ",
    "answerText": " നോർവേ "
  },
  {
    "questionNum": 19985,
    "questionText": " ജനഗണമന ആദ്യമായി ആലപിച്ച സമ്മേളനം ? ",
    "answerText": " 1911 കൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 19986,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയും നെഹ്‌റുവും ഒരുമിച്ച് പങ്കെടുത്ത ഐ.എൻ.സി സമ്മേളനം? ",
    "answerText": " 1916ലെ ലക്‌നൗ സമ്മേളനം "
  },
  {
    "questionNum": 19987,
    "questionText": " ശരീരാവയവങ്ങളുടെ ധർമ്മത്തെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം? ",
    "answerText": " ഫിസിയോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 19988,
    "questionText": " പൂർണ സ്വരാജ് കോൺഗ്രസിന്റെ ലക്ഷ്യമായി പ്രഖ്യാപിച്ച സമ്മേളനത്തിൽ അദ്ധ്യക്ഷത വഹിച്ചത്? ",
    "answerText": " നെഹ്‌റു "
  },
  {
    "questionNum": 19989,
    "questionText": " കാര്‍ബണിന്‍റെ ഏറ്റവും കഠന്യമുള്ള ലോഹം? ",
    "answerText": " വജ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 19990,
    "questionText": " ലൂയി XVI ന്‍റെ കുപ്രസിദ്ധയായ ഭാര്യ? ",
    "answerText": " മേരി അന്റോയിനെറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 19991,
    "questionText": " സ്വാതന്ത്ര്യത്തിന് മുൻപ് ഏറ്റവും കൂടുതൽ കോൺഗ്രസ് സമ്മേളനം നടന്ന നഗരം? ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 19992,
    "questionText": " സ്വയംവരം;കഥാപുരുഷൻ; മതിലുകൾ; നാലു പെണ്ണുങ്ങൾ; എലിപ്പത്തായം; മുഖാമുഖം; വിധേയൻ; ഒരു പെണ്ണും രണ്ടാണും എന്നി സിനിമകളുടെ സംവിധായകൻ? ",
    "answerText": " അടൂർ ഗോപാലകൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 19993,
    "questionText": " ജപ്പാനിലെ റേഡിയേഷൻ ബാധിച്ചവരുടെ സമൂഹം? ",
    "answerText": " ഹിബാക്കുഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 19994,
    "questionText": " 1831 -ൽ കോശ കേന്ദ്രം കണ്ടെത്തിയ ശാസ്ത്രജ്ഞൻ ?\r\n",
    "answerText": " റോബർട്ട് ബ്രൗൺ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 19995,
    "questionText": " ചൈനീസ് റോസ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ചെമ്പരത്തി "
  },
  {
    "questionNum": 19996,
    "questionText": " ശിശുപാലവധം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " മാഘൻ "
  },
  {
    "questionNum": 19997,
    "questionText": " മുസോളിനി രചിച്ച നോവൽ? ",
    "answerText": " ദ കർദിനാൾസ് മിസ്ട്രസ് "
  },
  {
    "questionNum": 19998,
    "questionText": " മന്നത്ത് പത്മനാഭന്‍റെ ആത്മകഥ? ",
    "answerText": " എന്‍റെ ജീവിതസ്മരണകള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 19999,
    "questionText": " റോബർട്ട് ബ്രൗൺ കോശ കേന്ദ്രം കണ്ടെത്തിയ വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1831
  },
  {
    "questionNum": 20000,
    "questionText": " ആദ്യമായി അമേരിക്ക അണുബോംബ് വർഷിച്ച ജപ്പാൻ നഗരം? ",
    "answerText": " ഹിരോഷിമ ( ദിവസം; 1945 ആഗസ്റ്റ് 6; അണുബോംബിന്‍റെ പേര് : ലിറ്റിൽ ബോയ്; ഉപയോഗിച്ച വിമാനം : എനോ ലാഗെ; വൈമാനികൻ: പോൾ ടിബറ്റ്സ്) "
  }
]